; -*- mode: conf-windows; coding: windows-1251-dos -*-

; Разрешить/запретить постоянные нападения одних гулагов на другие.
[dsh.gulag.raid]

; Кардон, сталкеры под мостом и бандиты на фабрике. Сталкеры нападают
; днем, бандиты - ночью. Теперь сталкеры пусть не лезут, а бандиты
; продолжают нападать ночью.
esc2_most      = false
;esc2_st_fabric = true

; Бандиты на Свалке, перед переходом на Агропром. Запретить принудительное
; нападение на сталкеров в Депо.
gar_smart_bandit_large_lager = false


; Изменить логику переключения состояний гулагов.
[dsh.gulag.switches]

; Пусть сталкеры на Свалке, за кладбищем техники, нападают на бандитов
; как можно раньше и отвлекают их Депо.
gar_smart_stalkers_1_switch_1 = "{!gulag_empty(gar_smart_bandit_large_lager)}"


; Этим гулагам принудительно не будет назначаться логика. Да будет жизнь!
[dsh.gulag.free_logic]

; собаки на Кордоне, между домиком Лиса и Свалкой
esc_dogs_swarm           = true
esc2_dogs2_exit          = true
esc2_dogs_exit           = true
esc2_dogs_exit_2         = true
; собак за насыпью, на Кордоне
esc2_dogs_zamost         = true
esc2_dogs_zamost2        = true
; два кабана за насыпью
esc_small_home1          = true
; кабаны на Кордоне, за туннелем с электрами
esc2_tunnel1             = true
esc2_tunnel2             = true
esc2_tunnel3             = true
; плоти там же
esc_small_home6          = true
; две плоти у поваленного дерева
val_smart_monster_lair_1 = true
; три собаки между постом Долга и фермой
val_smart_monster_lair_2 = true
; собаки у заправки
val_smart_monster_lair_4 = true
; плоти в Темной долине
val_smart_monster_lair_6 = true
; собаки за заправкой
val_smart_monster_lair_7 = true
; собаки на холме, где вертолет
val_smart_monster_lair_8 = true
; собаки на Свалке за у дерева, где будет тайник в корнях.
gar_dogs_lair_1          = true
; два кабана за экскаватором
gar_smart_monster_lair3  = true
; псевдособаки в плитах на Свалке
gar_smart_monster_lair4  = true
; псевдособаки на кладбище техники, на Свалке
gar_smart_monster_lair6  = true
; собаки в лесу у перехода в ЗЛ
gar_smart_monster_lair5  = true
; Болота
bloodsuker_mar2          = true
bloodsuker_mar3          = true
burer_marsh              = true
dog_marsh                = true
boar_marsh               = true
marsh_psevdo             = true
; сразу за мостиком на пути к церкви
marsh_fracture           = true
; за мостом на пути от мех. двора к водокачке
poltergeist_marsh        = true
; снорки на рыбацком хуторе
snork_marsh              = true
; Агропром
agr2_dogs_st_2           = true
agr2_dogs_st_3           = true
agr_rush                 = true
agr_dog_nest1            = true
agr2_bloodsucker_lair1   = true
agr2_flesh_nes1          = true
; Радар
rad_bloodsucker          = true
rad_snork1               = true
rad_valley_dogs          = true
rad_pseudodogs           = true
; Росток
ros_smart_bloodsucker1   = true
ros_smart_monster4       = true
ros_smart_monster6       = true
ros_smart_monster7       = true
ros_smart_monster8       = true
ros_smart_snork1         = true
; АТП
atp_flesh1               = true
atp_dog1                 = true
atp_chimera1             = true
atp_burer                = true
; Армейские склады
; Деревня кровососов
; три кровососа
mil_village_lair         = true
; контроллер
mil_tushkano_lair_1      = true
; X-10
bun2_st_bloodsucker      = true
bun2_tushkano_lair       = true


; Дальность зрения обитателей гулагов
[dsh.gulag.range]

; костёр на Кордоне, где Шустрый сидит, недалеко от насыпи
esc2_bandit_les = 50


; Гулаги, обитатели которых будут друг к другу нейтральными.
[dsh.gulag.neutral]

; Бандиты и сталкеры на Свалке, в Депо.
gar_smart_bandit_large_lager = gar_smart_garage, amk_mini_bar
gar_smart_garage             = gar_smart_bandit_large_lager
amk_mini_bar                 = gar_smart_bandit_large_lager


#include "scripts\amk\amk_respawns.ltx"
