; -*- mode: conf-windows; coding: windows-1251-dos -*-

[dsh.se_stalker.chaes1_prizrak.spawner]
; Призрак на ЧАЭС-1 должен появится не просто после СМС Клыка, а когда
; с О-Сознанием будет закончено.
cond = {+spawn_prizrak_na_chaes1 +sar_monolith_destroy}


[dsh.se_stalker.doktor.spawner]
; БД больше не удаляется из Припяти по сюжету. Вместо этого он просто
; прячется и появится обратно, после окончания МГ.
cond = {+spawn_prip_dok_sak -dcity_dok_bolot_alife}, {+spawn_prip_dok_sak +tel_dcity_kanaliy}


[dsh.se_stalker.dcity2_dok2_bolot2_vid.spawner]
; БД в МГ, в домике. Исчезает после окончания МГ, когда БД в Припяти появляется
; обратно.
cond = {+spasty_doka_done -acv_sol}


; Это Костя. После выполнения всех заданий, должен уйти в
; Зону. См. dsh.gulag.override.as_lager. В "as_lager" перестает
; разрешаться занимать этот смарт, после выполнения всех заданий, а в
; "any" разрешается прием в любой другой смарт.
[dsh.se_stalker.esc_kostya.smart_terrains]
esc_new_lager = {-kostya_walk}
svalka_lager = {+kostya_walk -kostya_svalka_taynik_start}
bar_lager = {+kostya_svalka_taynik_start -kostya_as_kamp}
as_lager = { +kostya_as_kamp -kostya_pripyat_taynik_done }, { +kostya_as_kamp +akim_journal_start -kostya_journal_done }, { +kostya_as_kamp -voron_kostya_done }, { +kostya_as_kamp -kostya_biznes1_done }
any = { +kostya_as_kamp +kostya_pripyat_taynik_done +kostya_biznes1_done +kostya_journal_done }, { +kostya_as_kamp +kostya_pripyat_taynik_done +kostya_biznes1_done +voron_kostya_done -akim_journal_start }
; as_lager = {+kostya_as_kamp -kostya_pripyat_kamp}
; pripyat_lager = {+kostya_pripyat_kamp}


; Якут на АС. После выполнения всех заданий должен исчезнуть.
[dsh.se_stalker.yakut_agro2.spawner]
cond = {+yakut_true_done +yakut_treasure_done +yakut_biznes1_done +kot_find_rabi_djoker_vodka +raritet_ykut_give !se_stalker_is_online} never, always


; Двое на Янтаре с телефоном, которых нужно довести до бункера. После разговора
; с Сахаровым должны исчезнуть.
[dsh.se_stalker.arhara_ecolog_guard1.spawner]
cond = {+sahar_info_done !se_stalker_is_online} never, {+sahar_info_start} always

[dsh.se_stalker.arhara_ecolog_guard2.spawner]
cond = {+sahar_info_done !se_stalker_is_online} never, {+sahar_info_start} always


; Архара на Агропроме должен быть всегда, когда он участвует в сюжете.
[dsh.se_stalker.yakut_agro.spawner]
cond = {+dan_grab_start}, {+system_ecolog_start -system_ecolog_have}


; Джокер на АС. Исчезает после появления Раби в Припяти, т.е. после разговора
; со Скромным.
[dsh.se_stalker.djoker.spawner]
cond = {+kot_find_rabi_scryaga -kot_find_rabi_spawn_rabi}

; Скромный
[dsh.se_stalker.scromnyi.spawner]
cond = {+kot_find_rabi_spawn_rabi !se_stalker_is_online} never, {+kot_find_rabi_djoker_vodka} always

; Угрюмый. В любом случае исчезнет после защиты Барьера.
[dsh.se_stalker.mil_stalker0023.spawner]
cond = {-mil_miser_task_complete -mil_miser_task_failed -mil_fblockpost_quest_complete}


; Джеймс на ДТ
[dsh.se_stalker.bar_rostok_james.spawner]
cond = {+freeman_start_spawn -freeman_case_done}


; Представитель О-Сознания
[dsh.se_stalker.mon_stalker.spawner]
cond = {+sar2_monolith_miracle !se_stalker_is_online} never, always


; Монгол. Должен лежать, пока его не вылечат.
[dsh.se_stalker.val_escort_bandit_halfdead.smart_terrains]
val_escort = {-val_bandit_talk}
val_lager_bandits = {+val_bandit_talk}


; Борман в Лиманске
[dsh.se_stalker.borman.smart_terrains]
none = true


; Кэп на АС. Нечего ему там торчать вечно.
;[dsh.se_stalker.mil_blockpost_freedomstalker001.spawner]
;cond = {+mil_fblockpost_quest_reward !se_stalker_is_online} never, always


; Тень Монолита
[dsh.se_stalker.labirint_shade_monolit.spawner]
cond = {+sidor_amulet_vzyt_start -sidor_amulet_vzyt_done}


; Химера на НЗ
[dsh.se_stalker.land_sniper_chimaera.spawner]
cond = {+piligrim_3_start -ziklop_stix5_start}


; Жила появится вместе с Боровом
[dsh.se_stalker.val_bandit_trader.spawner]
cond = {+val_escort_scene_end +val_lager_bandits_show_leader_company}


; Крот
; Здесь none ему не нужен, т.к. он и так пойдет ТОЛЬКО в sak_lager и ТОЛЬКО,
; когда сработает соотв. условие. А до этого его ни один смарт не возьмет.
[dsh.se_stalker.agr_krot.smart_terrains]
;none={-agr_find_gunslinger_cache_found}
sak_lager = {+agr_find_gunslinger_cache_found -agr_krot_PDA_done}
any = {+agr_krot_PDA_done}


; Сумасшедший на АС должен появляться только после того, как о нем расскажет
; Макс. До этого нам неизвестно его местонаходение.
[dsh.se_stalker.mil_stalker0012.spawner]
cond = {+mil_max_job}


; Военный на ЧАЭС-1 с сумкой Сахарова. Появится после получения задания на
; сумку.
[dsh.se_stalker.aes_soldier_commander.spawner]
cond = {+sahar_sumka_start}


; Призрак на Радаре
[dsh.se_stalker.new_prizrak.spawner]
cond = {+yakut_true_start} ;{+yakut_false_done}


; Два бандита и раненный долговец
[dsh.se_stalker.val_sacrifice_guard1.smart_terrains]
val_sacrifice     = {-val_bandit_talk -val_sacrifice_finish}
val_lager_bandits = {+val_bandit_talk}, {+val_sacrifice_finish}

[dsh.se_stalker.val_sacrifice_guard2.smart_terrains]
val_sacrifice     = {-val_bandit_talk -val_sacrifice_finish}
val_lager_bandits = {+val_bandit_talk}, {+val_sacrifice_finish}

[dsh.se_stalker.val_sacrifice_tunnel_bandit.smart_terrains]
val_sacrifice     = {-val_bandit_talk -val_sacrifice_finish -val_tunnel_finish}
val_lager_bandits = {+val_bandit_talk}, {+val_sacrifice_finish}, {+val_tunnel_finish}

[dsh.se_stalker.val_sacrifice_victim.smart_terrains]
val_sacrifice     = {-val_bandit_talk -val_sacrifice_finish}
gar_dolg_blokpost = {+val_bandit_talk}, {+val_sacrifice_finish}


; Шерстюк на Агропроме
[dsh.se_stalker.sak_military_stalker.spawner]
cond = {+agroprom_military_case_done +adrenalin_oborona_have =is_day}, {+agroprom_military_case_done -adrenalin_oborona_start =is_day}, {=se_stalker_is_online}


; Дружки Серого в Ангаре на Свалке
[dsh.se_stalker.gar_seryi_drug2.smart_terrains]
gar_angar = {-garbage_meetstalker_done -gar_seryi_change_st -garbage_meetstalker_die}
any = {+garbage_meetstalker_done}, {+gar_seryi_change_st}, {+garbage_meetstalker_die}

[dsh.se_stalker.gar_seryi_drug3.smart_terrains]
gar_angar = {-garbage_meetstalker_done -gar_seryi_change_st -garbage_meetstalker_die}
any = {+garbage_meetstalker_done}, {+gar_seryi_change_st}, {+garbage_meetstalker_die}


; бандиты в ТД, у перехода в X-18, должны появиться позже, что бы не мешать
; сцене с Пулей и Максом. Пусть появляются, когда мы побываем на базе
; бандитов.
[dsh.se_stalker.val_x18_exit_base_bandit_0000.spawner]
cond = {+val_actor_has_borov_key}

[dsh.se_stalker.val_x18_exit_base_bandit_0001.spawner]
cond = {+val_actor_has_borov_key}

[dsh.se_stalker.val_x18_exit_base_bandit_0002.spawner]
cond = {+val_actor_has_borov_key}

[dsh.se_stalker.val_x18_exit_base_bandit_0003.spawner]
cond = {+val_actor_has_borov_key}

[dsh.se_stalker.val_x18_exit_base_bandit_0004.spawner]
cond = {+val_actor_has_borov_key}

[dsh.se_stalker.val_x18_exit_base_bandit_0005.spawner]
cond = {+val_actor_has_borov_key}

[dsh.se_stalker.val_x18_exit_base_bandit_0006.spawner]
cond = {+val_actor_has_borov_key}


; Фраер с ПДА по заданию "ПДА военного" сразу пойдет в подземку Агропрома
; и будет там ждать.
[dsh.se_stalker.sim_stalker_fraer.smart_terrains]
agr_u_bandits = true


; Ариадна на Болотах
[dsh.se_stalker.marsh_ariadna.spawner]
cond = {+taynik_laba_have}

[dsh.se_stalker.marsh_ariadna2.spawner]
cond = {+ari_lek_have}


; два монолитовца за спиной на мосту
[dsh.se_stalker.aes_monolit_stalker_0026.spawner]
cond = {+aes_actor_gate} ;{+aes_actor_bridge}

[dsh.se_stalker.aes_monolit_stalker_0027.spawner]
cond = {+aes_actor_gate} ;{+aes_actor_bridge}


; esc_buusty и другие пойдут в ДН после диалога или после отдачи чемодана
; Сидоровичу
[dsh.se_stalker.esc_buusty.smart_terrains]
esc_blockpost_buusty = {-buusty_kvest_start -escape_blockpost_case_done}
esc_derevnya_buusty  = {+buusty_kvest_start}, {+escape_blockpost_case_done}

[dsh.se_stalker.buusty_team_1.smart_terrains]
esc_blockpost_buusty = {-buusty_kvest_start -escape_blockpost_case_done}
esc_derevnya_buusty  = {+buusty_kvest_start}, {+escape_blockpost_case_done}

[dsh.se_stalker.esc_kuzmat.smart_terrains]
esc_blockpost_buusty = {-buusty_kvest_start -escape_blockpost_case_done}
esc_derevnya_buusty  = {+buusty_kvest_start}, {+escape_blockpost_case_done}


; Одноногий на Генераторах
[dsh.se_stalker.odnonogiy_stalk.spawner]
cond = {+odnonogiy_spawn}


; отец Пантеры в ДН
[dsh.se_stalker.esc_father_pant.spawner]
cond = {+plot_dialog_say_done} ;{+svalka_plot_stalk_spawn}

; Шухер в ДН, который будет на фотографии
[dsh.se_stalker.esc_stalk_shuher.spawner]
cond = {+plot_dialog_say_done} ;{+svalka_plot_stalk_spawn}


; Призрак на Генераторах после ЧАЭС-1
[dsh.se_stalker.generators_prizrak.spawner]
cond = {+prizrak_chaes_say1_st} ;{+chaes1_prizrak_way2}
