<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="aem_start_421">
		<text>Что теперь, не будет больше сражений на Арене, закроешь свою лавочку и подашься искать счастья в другие края?</text>
		</string>
	<string id="aem_start_4211">
		<text>Погоди, Меченый, не стоит делать поспешных выводов, то был лишь один турнир из многих.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_42111">
		<text>Странно, но почему-то я так и думал с самого начала. Ну давай, раскрывай карты.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_421111">
		<text>Значит так, в этот раз ты победил и стал Чемпионом Арены, но это всего-навсего переходящее звание и оно не даёт гарантий, что в следующем турнире ты не сыграешь в ящик. Турниры проводятся более-менее регулярно - раз или два в сутки, бои идут с 22:00 до 06:00, об открытии Арены узнаешь из сообщений, которые я буду передавать по общему каналу. Пока ты Чемпион у тебя полный доступ по выбору всех анонсированных боёв - это значит только тебе решать с кем, чем и в каком порядке драться. Только вот насчёт оружия есть несколько ограничений - нельзя использовать любые взрывчатые заряды и гранаты, тяжёлое вооружение: РГ-6, РПГ-7 и Гаусс-пушку. Вкратце всё, сейчас Арену нужно немного прибрать, так что пока можешь пойти в бар и хорошенько напиться, только не пропусти открытие. До скорого!</text>
		</string>
	<string id="aem_start_4211111">
		<text>Перспективы радуют, бывай.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_31">
		<text>Ну здорово, Чемпион!</text>
		</string>
	<string id="aem_start_311">
		<text>Здорово, что у тебя нового?</text>
		</string>
	<string id="aem_start_3111">
		<text>Эх, какой нетерпеливый, ещё участников маловато набралось, позже приходи.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_31111">
		<text>Договорились.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_611">
		<text>Поздравляю, угадал.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_621">
		<text>Не судьба - повезёт в другой раз.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_631">
		<text>Держи заслуженное.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_641">
		<text>Отличный бой! Ты заработал награду и премиальные.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_651">
		<text>Победа не засчитана.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_661">
		<text>Штраф за нарушение правил боя.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_711">
		<text>Здорово, Чемпион! Решил таки снова заглянуть на Арену. Предлагаю, пока не нашёлся достойный претендент, чтобы отнять твой титул, не расслабляться и продолжать выступления. Как насчёт замочить пару-тройку мутантов? Коготь с парнями как раз свеженьких отловили.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_721">
		<text>Меченый, слушай, у тебя появилась небольшая проблема. Враждующие группировки решили на время объединиться для борьбы с общим врагом.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_7211">
		<text>И в чём проблема?</text>
		</string>
	<string id="aem_start_72111">
		<text>Только в том, что этот враг - ты. Попытайся вспомнить, сколько людей ты уже отправил с Арены на тот свет? Вот оставшиеся и отказываются сражаться с тобой... поодиночке.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_731">
		<text>Здорово, Меченый. Слышь, тут у нас в последнее время зверья набралось столько, что уже девать некуда. И как на зло, никто с ними воевать не хочет. Может ты возьмёшься?</text>
		</string>
	<string id="aem_start_7311">
		<text>Посмотрим.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_73111">
		<text>Подумай, дело ведь хорошее. И нам поможешь, и сам подзаработаешь.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_741">
		<text>Здорово, Меченый. Арена снова открыта, давай побыстрее выбирай бой, сегодня у нас, как и всегда, очень насыщенная программа.</text>
		</string>
	<string id="aem_start_81">
		<text>Приветствую, сталкер!</text>
		</string>
	<string id="aem_start_91">
		<text>Здорово, Меченый.</text>
		</string>

	<string id="aem_extra_0">
		<text>У меня просьба.</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_1">
		<text>Какая?</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_2">
		<text>Включи меня опять в свой список рассылки.</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_21">
		<text>Как скажешь.</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_3">
		<text>Ты можешь больше не отсылать мне свои сообщения?</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_31">
		<text>Запросто, вычёркиваю твой ПДА из списка рассылки.</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_4">
		<text>Ты света на Арене побольше включить можешь?</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_41">
		<text>Попробую.</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_5">
		<text>Верни прежнее освещение.</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_51">
		<text>То включи, то выключи. Ты уж определись.</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_6">
		<text>УДАЛИТЬ МОД</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_61">
		<text>Уверен?</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_611">
		<text>Да.</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_612">
		<text>Нет.</text>
		</string>
	<string id="aem_extra_9">
		<text>Забудь.</text>
		</string>

	<string id="aem_job_quest">
		<text>Ну, какие бои сегодня будут?</text>
		</string>
	<string id="aem_job_closed">
		<text>Пока никаких, подожди до открытия.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_done">
		<text>На сегодня всё - желающих больше не осталось.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_select">
		<text>Выбирай...</text>
		</string>
	<string id="aem_job_reject">
		<text>Как-нибудь в другой раз.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_group_reject">
		<text>Я передумал.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_quest">
		<text>Если ты абсолютно уверен в своих силах, могу предложить бои на время. Эти сражения, обычно, очень скоротечны и требуют немалого мастерства. Есть возможность получить премиальные или даже удвоить выигрыш, если уложишься в минимально отведённое время. Запомни одно железное правило - нельзя убивать противников после выключения таймера, за нарушение - штраф, равный сумме вознаграждения. Согласись, лучше не получить награду и остаться при своих, чем платить штраф, а живые бойцы мне ещё в других выступлениях пригодятся. Что скажешь, выставлять таймер?</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_5">
		<text>5 секунд.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_10">
		<text>10 секунд.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_15">
		<text>15 секунд.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_20">
		<text>20 секунд.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_30">
		<text>30 секунд.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_40">
		<text>40 секунд.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_50">
		<text>50 секунд.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_60">
		<text>1 минута.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_unlimited">
		<text>Нет.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_time_reject">
		<text>Я передумал.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_stake_quest">
		<text>На кого ставишь?</text>
		</string>
	<string id="aem_job_stake_vs">
		<text>против</text>
		</string>
	<string id="aem_job_stake_reject">
		<text>Ни на кого, передумал я.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_stake_money">
		<text>Сколько?</text>
		</string>
	<string id="aem_job_stake_money_tm">
		<text>руб.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_stake_money_empty">
		<text>Как-нибудь в другой раз - в карманах пусто.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_stake_money_reject">
		<text>Да ну его.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_stake_ready">
		<text>Ставки сделаны - ставки больше не принимаются.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_stake_go">
		<text>Поехали.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_extra">
		<text>Тотализатор.</text>
		</string>
	<string id="aem_job_extra_info">
		<text>Хочешь заработать деньжат, не рискуя своим здоровьем, тогда ты обратился по адресу. Можешь делать ставки в двух дисциплинах: Бои с мутантами и Турнир группировок. Всё просто - говоришь мне на кого ставка, платишь наличными и топаешь смотреть бой, если ставка выиграла - получаешь назад деньги и проценты с выигрыша, если проиграла - по крайней мере удовольствие от просмотра боя тебе обеспечено. Что выбираешь?</text>
		</string>
	<string id="aem_job_extra_reject">
		<text>Я передумал.</text>
		</string>

	<string id="aem_team_military">
		<text>На военных.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_military1">
		<text>Военные</text>
		</string>
	<string id="aem_team_military2">
		<text>военных.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_killer">
		<text>На наёмников.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_killer1">
		<text>Наёмники</text>
		</string>
	<string id="aem_team_killer2">
		<text>наёмников.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_freedom">
		<text>На Свободу.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_freedom1">
		<text>Свободовцы</text>
		</string>
	<string id="aem_team_freedom2">
		<text>свободовцев.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_dolg">
		<text>На Долг.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_dolg1">
		<text>Долговцы</text>
		</string>
	<string id="aem_team_dolg2">
		<text>долговцев.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_neutral">
		<text>На нейтралов.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_neutral1">
		<text>Нейтралы</text>
		</string>
	<string id="aem_team_neutral2">
		<text>нейтралов.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_bandit">
		<text>На бандитов.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_bandit1">
		<text>Бандиты</text>
		</string>
	<string id="aem_team_bandit2">
		<text>бандитов.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_pseudodog">
		<text>На собак.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_pseudodog1">
		<text>Собаки</text>
		</string>
	<string id="aem_team_pseudodog2">
		<text>собак.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_boar">
		<text>На кабанов.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_boar1">
		<text>Кабаны</text>
		</string>
	<string id="aem_team_boar2">
		<text>кабанов.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_snork">
		<text>На снорков.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_snork1">
		<text>Снорки</text>
		</string>
	<string id="aem_team_snork2">
		<text>снорков.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_bloodsucker">
		<text>На кровососа.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_bloodsucker1">
		<text>Кровосос</text>
		</string>
	<string id="aem_team_bloodsucker2">
		<text>кровососа.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_zombie">
		<text>На неупокоенных.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_zombie1">
		<text>Зомби</text>
		</string>
	<string id="aem_team_zombie2">
		<text>зомби.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_chimera">
		<text>На химеру.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_chimera1">
		<text>Химера</text>
		</string>
	<string id="aem_team_chimera2">
		<text>химеры.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_burer">
		<text>На бюрера.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_burer1">
		<text>Бюрер</text>
		</string>
	<string id="aem_team_burer2">
		<text>бюрера.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_gigant">
		<text>На псевдогиганта.</text>
		</string>
	<string id="aem_team_gigant1">
		<text>Псевдогигант</text>
		</string>
	<string id="aem_team_gigant2">
		<text>псевдогиганта.</text>
		</string>

	<string id="aem_mutants">
		<text>Живодёрня.</text>
		</string>
	<string id="aem_mutants_info">
		<text>Наконец-то Долг возобновил поставки мутантов на Арену, попадаются даже очень редкие экземпляры. Выбирай, кто станет твоей новой жертвой?</text>
		</string>
	<string id="aem_military">
		<text>Бой с военными.</text>
		</string>
	<string id="aem_military_info">
		<text>Казалось бы, какого они делают в Баре, но благодаря обширным связям с командованием военных, долговцы могут позволить себе даже такое. В профессионализме военных сомневаться не приходится, у всех за плечами немалый боевой опыт, полученный ещё до возникновения Зоны и отточенный в регулярных рейдах по зачистке территорий. Вооружены лучшими отечественными стволами.</text>
		</string>
	<string id="aem_killer">
		<text>Бой с наёмниками.</text>
		</string>
	<string id="aem_killer_info">
		<text>Наёмники - хорошо организованная военная группировка с отличным импортным вооружением. По слухам, выполняют заказы иностранных правительств. Многие местные их недолюбливают, а у вояк они, вообще как кость в горле, но боевая мощь данной организации заставляет всех считаться с их присутствием в Зоне и даже налаживать контакты.</text>
		</string>
	<string id="aem_freedom">
		<text>Бой со свободовцами.</text>
		</string>
	<string id="aem_freedom_info">
		<text>Свободовцы - непримиримые враги Долга, на время сражений пользуются неприкосновенностью на территории Бара. В их рядах встречается много перебежчиков из Долга, отказавшихся в своё время от идеологии "последней надежды человечества", поэтому и отношения между группировками, мягко говоря, напряжённые. Хотя в Долге и считают, что свободовцы отмороженные анархисты, тем не менее последние не уступают в силе первым, а их оружие и экипировка так же на высоте.</text>
		</string>
	<string id="aem_dolg">
		<text>Бой с долговцами.</text>
		</string>
	<string id="aem_dolg_info">
		<text>Группировка Долг - наши самопровозглашённые менты. Именно благодаря их командованию, стали проводиться смертельные бои на Арене. Члены группировки постоянно принимают участие в сражениях, оттачивая свои боевые навыки, для подготовки к рейдам в Зону. Вооружены как государственные спецподразделения, образцами отечественного ВПК.</text>
		</string>
	<string id="aem_neutral">
		<text>Бой с нейтралами.</text>
		</string>
	<string id="aem_neutral_info">
		<text>Обычные сталкеры одиночки, не принадлежащие ни к одной из группировок в Зоне. Возможно, среди них встретятся те, кто перешёл тебе дорогу - будет хороший повод разделаться с конкурентами. Вооружение различное - импортное и отечественное, но слабых стволов нет ни у кого.</text>
		</string>
	<string id="aem_bandit">
		<text>Бой с бандитами.</text>
		</string>
	<string id="aem_bandit_info">
		<text>Очередная партия смертников из Тёмной Долины. Оружие им дали казённое - ареновское, потому не думай, что они в тебя из ржавых берданок палить будут.</text>
		</string>
	<string id="aem_special">
		<text>Бой со сборной Зоны.</text>
		</string>
	<string id="aem_special_info">
		<text>В команде представлены все группировки Зоны. Общая численность несколько превышает обычную. И все они серьёзно настроены отомстить тебе за гибель соклановцев на Арене.</text>
		</string>
	<string id="aem_special_1">
		<text>Я понял.</text>
		</string>
	<string id="aem_special_warning">
		<text>Шансов вернуться живым у тебя немного. Ты уверен, что хочешь принять их вызов? Лучше пораскинь мозгами сейчас, чем потом на Арене.</text>
		</string>
	<string id="aem_special_continue">
		<text>Бывало и похуже. Объявляй бой.</text>
		</string>
	<string id="aem_stakes">
		<text>Бои с мутантами.</text>
		</string>
	<string id="aem_stakes_info">
		<text>Здесь сталкеры разных группировок выбивают дух из мутантов или наоборот, в общем как получится. Какой бой посмотрим?</text>
		</string>
	<string id="aem_turnament">
		<text>Турнир группировок.</text>
		</string>
	<string id="aem_turnament_info">
		<text>Турнир престижа между группировками, каждая пытается продемонстрировать своё превосходство над другими. Также здесь зачастую разрешаются спорные вопросы с минимальными потерями. Правила просты: есть несколько команд, они будут убивать друг друга, пока не останется одна - сильнейшая. Приступим?</text>
		</string>

	<string id="aem_mutants_dog">
		<text>Собаки.</text>
		</string>
	<string id="aem_mutants_boar">
		<text>Кабаны.</text>
		</string>
	<string id="aem_mutants_tushkano">
		<text>Тушканы.</text>
		</string>
	<string id="aem_mutants_snork">
		<text>Снорки.</text>
		</string>
	<string id="aem_mutants_bloodsucker">
		<text>Кровосос.</text>
		</string>
	<string id="aem_mutants_zombie">
		<text>Контролёр и зомби.</text>
		</string>
	<string id="aem_mutants_chimera">
		<text>Химера.</text>
		</string>
	<string id="aem_mutants_burer">
		<text>Бюрер.</text>
		</string>
	<string id="aem_mutants_gigant">
		<text>Псевдогигант.</text>
		</string>
	<string id="aem_fight_1on1">
		<text>Один на один.</text>
		</string>
	<string id="aem_fight_1on2">
		<text>Один против двоих.</text>
		</string>
	<string id="aem_fight_1on3">
		<text>Один против троих.</text>
		</string>
	<string id="aem_fight_1on6">
		<text>Кровавая баня.</text>
		</string>

	<string id="aem_msg_done">
		<text>Арена закрывается на профилактику. Сегодня боёв больше не будет.</text>
		</string>
	<string id="aem_msg_close">
		<text>Время сражений вышло, Арена закрыта на профилактику. Кто не успел, тот опоздал.</text>
		</string>
	<string id="aem_msg_open">
		<text>Итак, Арена снова открыта! Кто первый желает сдать свой литр крови?</text>
		</string>
	<string id="aem_msg_3h">
		<text>Всем желающим принять участие в сражениях на Арене срочно прибыть в Бар. Первый бой состоится уже через 3 часа.</text>
		</string>
	<string id="aem_msg_6h">
		<text>До открытия Арены осталось 6 часов.</text>
		</string>
	<string id="aem_msg_12h">
		<text>До открытия Арены осталось 12 часов.</text>
		</string>
	<string id="aem_msg_24h">
		<text>Напоминаю всем, что бои на Арене возобновятся ровно через 24 часа.</text>
		</string>
	<string id="aem_msg_48h">
		<text>Арена откроется через 48 часов, набор участников продолжается.</text>
		</string>
	<string id="aem_msg_72h">
		<text>Предполагаемое время открытия Арены - трое суток.</text>
		</string>

	<string id="aem_barman">
		<text>Бармен</text>
		</string>
	<string id="aem_admin">
		<text>Администратор Арены</text>
		</string>
	<string id="aem_arny_dead">
		<text>Мужики, какая-то сволочь прикончила Арни!!! Если кто найдёт эту скотину - пристрелите на месте. Вознаграждение гарантирую. На данный момент Арена закрывается на неопределённое время, следите за новостями.</text>
		</string>
	<string id="aem_restore">
		<text>Нашёлся новый администратор, работа Арены будет скоро восстановлена.</text>
		</string>
	<string id="aem_barm_1">
		<text>Ну что за скотство, опять какая-то мразь завалила администратора Арены! Кто-нибудь, наконец, остановит это бешеное животное?</text>
		</string>
	<string id="aem_barm_2">
		<text>Эй, ты - урод, если я узнаю твоё имя... лучше застрелись сам. Не жди, когда за тобой придут мои парни - они тебя будут долго мучить.</text>
		</string>
	<string id="aem_barm_3">
		<text>Всем сталкерам в Баре, убит управляющий Арены. Ищите убийцу, пора уже прекратить этот беспредел раз и навсегда.</text>
		</string>
	<string id="aem_barm_4">
		<text>Мужики, снова скопытили управляющего Арены, убийца ещё где-то рядом. Найдите его, но не убивайте, просто переломайте все кости и бросьте умирать в костёр. После Долг повесит останки этой мрази на одно из деревьев у входа в Бар.</text>
		</string>
	<string id="aem_arny_spread_out">
		<text>Тут такое дело... Арни по пьяни влетел в аномалию... короче, порвало его, даже костей не осталось. Так что, сами понимаете, мужики, боёв на Арене пока не будет. Как только найдётся новый управляющий - дам информацию по общему каналу.</text>
		</string>
	<string id="aem_admin_spread_out">
		<text>Чёрт побери, куда-то пропал новый администратор Арены. Если кто увидит этого алкаша, немедленно тащите его в Бар. Хотя, скорее всего, уже поздно, наверное, сгинул в аномалии, или ещё какая беда приключилась... В любом случае Арена не откроется до тех пор, пока не найдётся управляющий. Всем спасибо, все свободны.</text>
		</string>
	<string id="aem_drunk_1">
		<text>Ушёл в бар жрать водку. До открытия не кантовать.</text>
		</string>
	<string id="aem_drunk_2">
		<text>Ушёл в бар пропивать ваши деньги, неудачники.</text>
		</string>
	<string id="aem_drunk_3">
		<text>Если кому понадоблюсь, ищите меня в баре, только предупреждаю сразу, без бутылки разговора не будет.</text>
		</string>
	<string id="aem_drunk_4">
		<text>Эх, день за днём одно и то же... всё водка, водка... Короче, я в баре.</text>
		</string>
</string_table>