<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>	
<string id="mil_freedom_commander_7000">
		<text>Спасибо, Меченый! Отбились от этих фанатиков шизанутых... А ведь у нас, бывает, и зверьё бежит с Радара - тогда вообще армагеддец, застрелиться проще! Очень уж быстро бегут, хрен попадёшь! Была у нас против тварей раньше отличная штуковина - огнемёт, да что-то не фурычит больше. К мастеру бы нашему - Шурупу - сходить, да времени нет! Сам видел, эти уроды так и лезут! Ну ладно, пора рассчитаться. Деньгами возьмёшь?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7001">
		<text>Да, деньги очень бы не помешали!</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7002">
		<text>А что, есть другие варианты?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7003">
		<text>Да как сказать... Деньги-то и самим нужны... Давай так. Дам тебе 1000 и огнемёт этот поломанный... Нам он тут, поломанный, не нужен, а чинить, повторюсь, никто не пойдёт. Я гляжу, ты парень толковый, не поленись - зайди к Шурупу, авось починит. Вот тогда и поймёшь, что эта благодарность покруче денег будет!</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7004">
		<text>Нет, спасибо. Лучше просто деньгами.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7005">
		<text>О, нормально. Думаю, я найду этой хреновине применение!</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1000">
		<text>А, любитель подумать. Ну, вот тебе головоломку принёс. "Убитый насмерть огнемёт" называется. До меня с ним твои коллеги игрались. Помог я им там одно дело провернуть - дали в подарок. И совет вдогонку, если хочешь оживить, мол, давай к Шурупу. Что скажешь? Воскресить реально?</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1001">
		<text>Опа... Твою м..! Я столько колдовал с этим огнемётом! И на тебе - сломали!!! Мммать... нда... шланг перебит... ого... и тут тоже сломано. Что за хрень?! Они его по всем аномалиям протащили, или его химера жрала, да срыгнула?! Короче, Меченый, работы тут хватит. А я так работал над ним, ночи напролёт не спал. Ну, раз ты там нам чем-то помог, помогу и я тебе. Не бесплатно, сам понимаешь - времена нынче непростые. Давай с тобой списочек деталей для починки набросаем. Так... Кое-что у меня тут есть, кое-что у ребят поспрашиваю... Тааак-с. Смотри, что выходит... Да, придётся тебе побегать за запчастями.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1002">
		<text>Да ну к чертям эту железку! Геморроя больше, чем толку. Возьмёшь себе за 2500?</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1003">
		<text>Побегать, говоришь? Ладно, не привыкать. Говори, что тебе там надо.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1004">
		<text>Ладно, так уж и быть, возьму.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1005">
		<text>Так... ну, вот примерный список:\n\n
Во-первых, артефакт нужен, "Огненный шар" называется. Тут паять - не перепаять, сколько дыр! Обычным паяльником - работы до зимы! А с артефактом этим я побыстрей всё сварю, есть у меня способ хороший... \n
Во-вторых, трубки. Те, что на нём сейчас стоят, предназначены для поливки огурцов, но никак не для провода горючей смеси! Так что раздобудь трубку какую-нибудь подходящую. Могу посоветовать к Сидоровичу зайти - ему вечно молодняк всякий хлам со Свалки таскает, может, у него и найдётся. Привет ему передай. Возможно, по старой дружбе и найдёт для меня чего.\n
В-третьих, манометр (датчик давления, для непонятливых) - тутошний вообще отхреначен. Видимо, консервы им открывали. Оригиналы, чтоб их... Вот давай теперь - подорвись и найди мне его. Советую на Агропроме поискать. Там НИИ типа как был, может, ещё и валяется где.\n
В-четвёртых, горелка. Без неё никак. Кто тутошнюю погрыз - загадка. Словно бюреру в зубы запихали! Горелку можно у наших поспрашивать. Да только хрен, кто её отдаст! На ней хорошо колбасу коптить. Хе-хе. Ну, если только ты тут по-тихонькому в бараках не поищешь. Правда, есть вариант вернее. Сгоняй к Бармену - вот кто у нас кладезь херовни всякой. Выпроси какую-нибудь, я прилажу, всё нормально будет. Только не говори для кого, а то Долгу ещё стукнет, что я тут химичу - тут же прискачут с облавой! Оно нам надо?\n
Ну, и самое важное в любом механизме - смазка. То есть спирт. Детальки отполировать и себе внутрь залакировать. Смекаешь? Найди мне водочки, а? На трезвую голову что-то не охота мне это мастерить всё. Работы тут много, так что давай бутылочек эдак пять... нет, семь... Стоп, давай десять. Мало ли - на детали не останется.\n
Всё. Давай, собирай. Ты ж сталкер, братуха! Я в тебя верю. Желательно, чтобы ты поиски с водки начал, конечно...</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1006">
		<text>Ого. Неслабый список покупок! Ладно. Надеюсь, это того стоит.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1007">
		<text>Да, стоит. И стоить это будет 25000. И то - по большой дружбе!</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1008">
		<text>А вот о деньгах речи не шло!</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1009">
		<text>А теперь идёт. За такую вещь, что я собирать буду, можно и больше было заломить! Но я добрый. И потом. Ну сам посуди. Кто кроме меня будет эту хрень собирать, а? Так что давай, не жадничай.</text>
	</string>
	<string id="mil_screw_flamethrower_1010">
		<text>Чёрт с тобой... Ладно, пойду. Смотри, не спейся до моего возвращения!</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_0">
		<text>Привет тебе принёс. Погоняло Шуруп тебе что-нибудь говорит?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1000">
		<text>Шуруп, Шуруп... Мда, память уже не та... Да, был вроде такой сталкер. Если ничего не путаю, любил за воротник залить. Порядочно принимал, всё время у меня закупался водкой. Я уж думал, допился до смерти он. Хех... Хотя, хабар неплохой мне умудрялся таскать, да и руки у него из правильного места растут. То телек нам тут починит, то дозиметры. А что ты о нём там говорил? Никак жив он?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1001">
		<text>Жив, жив... Привет тебе от него, говорю. Сказал, что у тебя можно кое-чем разжиться. Слушай, Сидорович, мне трубки железные нужны. Небольшие такие, вот такого размера примерно. Мне скорее даже не себе, а Шурупу. Есть что-нибудь похожее?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1002">
		<text>Чего?! Откуда у меня-то? Или они ценность какую имеют? Нет ничего даже похожего! Мне, что денег не стоит, на хрен не надо!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1003">
		<text>Так, понятно. Ну и сколько мне будет это стоить?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1004">
		<text>Ты, Меченый, оглох от радиации совсем? Говорю же - нет ничего похожего! Есть, конечно, вариантец один... Обрадовал ты меня, что Шуруп жив. Так что за бесплатно посоветую тебе к Лёхе Тамбовскому наведаться. Он у нас парень с мозгами, вечно что-то мастерит, думаю, найдёт тебе что-нибудь. Он сейчас, вроде как, на Свалке шляется, ищет что-то для своих поделок. Лови его координаты.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1005">
		<text>Спасибо. В кои-то веки, что-то за бесплатно сделал. Мда... старый жлоб...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1006">
		<text>Чего говоришь, Меченый? А то у меня не только с памятью, но и со слухом проблемы.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1007">
		<text>СПАСИБО, говорю. Здоровья тебе, Сидорович.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1008">
		<text>Да какое уж тут здоровье... Ещё что-нибудь надо от меня?</text>
	</string>

	<string id="gar_flamethrower_0">
		<text>Здрасте... Чем обязан?</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1000">
		<text>Тут Сидор вещал, что ты мастер на все руки. Не поможешь мне трубки железные найти? Ну вот такого размера примерно.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1001">
		<text>Трубки, трубки... Хм. Да валялись тут где-то в кучах этих фонящих, самому были нужны, да костюма пока не могу достать подходящего, вот и не слазить. Но координатки я себе записал. Я тут наметил ещё кое-что пособирать в этих кучах, а защиты ж так и нет. Рискну так полезть, но нужно лекарство. Дашь мне антирад - дам тебе координаты.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1002">
		<text>Ясно. Но антирад я как-то не таскаю с собой. Пойду искать.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1003">
		<text>Да, с радиацией лучше не шутить, сам знаю. На, держи.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1004">
		<text>Давай ПДА. Так... смотри, ставлю метку. Тут они валялись, никто их не стырил пока. Иди, забирай.</text>
	</string>
	<string id="gar_flamethrower_1005">
		<text>Спасибо. Счастливо, успехов с изобретениями.</text>
	</string>

	<string id="barmen_flamethrower_task_0">
		<text>Здорово. Слушай, а не найдётся ли у тебя по старой дружбе горелки какой-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1000">
		<text>Горелки? Хм, интересный запрос. Стесняюсь спросить - а на хрена она тебе сдалась?</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1001">
		<text>Да что-то страсть колбаски копчёной захотелось!</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1002">
		<text>Мда? ... Ну допустим, допустим. Ладно, есть кое-что, вроде фурычит. Отдам за 250.</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1003">
		<text>250 за такую фигню? Крутовато... забей. Давай я у тебя другое поспрошаю.</text>
	</string>
	<string id="barmen_flamethrower_task_1004">
		<text>Нормальные деньги, потяну. Держи...</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_0">
		<text>Никак уже всё собрал? И водку не забыл?</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1000">
		<text>Я всё достал. Держи артефакт и детали сначала. Водку успеешь ещё выпить. Давай, занимайся делом! Жду огнемёт, а тебя ждут мои деньги.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1001">
		<text>Да расслабься ты! Сказал же, что сделаю. Дай мне денёк - всё будет.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1002">
		<text>Договорились. Жду.</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_10111">
		<text>Ну как дела? Сделал уже?</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1003">
		<text>Опа, Мечен-н-н...ный!.. Что тебе?.. Т-т-ты ре... реально думаешь, ч-ч-что уже... можно было з-з-закон... ээ... зак-к-кончить?! Ик...</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1004">
		<text>Вот если бы пил меньше - давно бы уже закончил! Ладно, хрен с тобой... Работай, зайду позже.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1013">
		<text>Так, а что там с огнемётом-то?</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1005">
		<text>Ооооо! А вот и счастливый владелец огнемёта приплёлся!</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1006">
		<text>Да неужели! Думал, не дождусь от тебя нормальной работы. Выглядит неплохо. Давай, спасибо тебе.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1007">
		<text>Э, погоди! Шустрый ты какой... Договаривались же! 30 штук за работу давай, забыл?</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1008">
		<text>Чего-чего?! Совсем мозг пропил? Речь шла о 25 тысячах. Или мне силой пробудить тебе память?</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1009">
		<text>Тшшш, не кипятись... Пусть будет двадцать пять. Держи свой огнемёт... Теперь ты можешь зажигать. Ха-ха! Всё, успехов. Да, ещё один момент. Тутошнего баллона тебе хватит где-то на минуту непрерывного палева. Как кончится - приходи, перезаряжу за скромное вознаграждение. Там не всё так просто, так что запоминай. Для этого мне нужны канистра с топливом и баллон с... тьфу, как его там... коллоидным газом! Вот... Или я всё сам добуду, но тогда это будет прилично стоить.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1010">
		<text>С чем баллон, прости? И где хоть всё это искать примерно?</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1011">
		<text>Коллоид какой-то там. Ну, очкарики, учёные наши, таскали в Зону его для экспериментов своих. Думаю, для горючей смеси он в самый раз подойдёт. За этим советую наведаться на Агропром, например. Да и мало ли, куда их успели растащить по Зоне. Можно найти хрен знает, где ещё... Так что лучше ищи. Запомнил? Канистру с топливом и баллон с этим чудным коллоидом.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1012">
		<text>Мда... Всё понял. Спасибо ещё раз. Теперь можешь и напиться.</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_text">
		<text>Мне нужно найти несколько предметов из списка, который дал Шуруп:\n \n
1. Артефакт "Огненный шар"\n
2. Трубки - возможно, есть у Сидоровича.\n
3. Манометр - искать в южном комплексе НИИ Агропром.\n
4. Горелка - спросить у Бармена.\n
5. Десять бутылок водки этому алкашу.\n
6. 25 тысяч за работу.\n \n
Ох, тяжёлый предстоит денёк!
</text>
	</string>

	<string id="trubka_descr">
		<text>Стальная трубка небольшой длины. Немного погнута, но выглядит крепко и надёжно. Хочется верить, что она подойдёт для огнемёта.</text>
	</string>
	<string id="gorelka_descr">
		<text>Горелка среднего размера. По слухам, колбаса "Практическая", будучи закопчённой на такой горелке, приобретает восхитительный вкус. Теоретически, должна подойти и для розжига горючей смеси в огнемёте.</text>
	</string>
	<string id="manometr_descr">
		<text>Датчик давления от какого-то перегонного аппарата советских времён. Сделан на совесть, разве что стекло грязновато. Велика вероятность, что будет исправно работать и на огнемёте.</text>
	</string>
	<string id="flama_descr">
		<text>Жалкое зрелище. Остаётся только догадываться, какой мощью обладало данное оружие, будучи в работоспособном состоянии. Однако, при наличии хорошего мастера можно попробовать вернуть огнемёт к жизни. Осталось только найти такого мастера.</text>
	</string>
	<string id="flame_descr">
		<text>Кустарный образец оружия, собранный на основе узлов армейского огнемёта Шурупом. Обладает мощнейшим поражающим воздействием, но эффективен лишь на ближних дистанциях. Обычно используется против больших стай мутантов. Заряда баллона хватает примерно на минуту беспрерывной работы.</text>
	</string>
	<string id="flame_no_parts_0">
		<text>Чёрт, кажется, что-то забыл взять. Скоро зайду.</text>
	</string>
	<string id="item_flamethrower_bad_name">
		<text>Сломанный огнемёт</text>
	</string>
	<string id="manometr">
		<text>Манометр</text>
	</string>
	<string id="trubka">
		<text>Трубка</text>
	</string>
	<string id="gorelka">
		<text>Горелка</text>
	</string>
	<string id="flamethrower_basic">
		<text>Огнемёт - самодельная модель, но сделано достаточно надёжно. Перезаряжать его можно у Шурупа - механика группировки Свобода. Из-за специфической конструкции требуется и соответствующее топливо.
Готовится из обычного топлива (можно найти в канистрах) и коллоида, произведённого учёными (храниться в баллонах). Мне советовали их искать в районе НИИ Агропром, но есть вероятность найти где угодно.
Если возникнут проблемы с поиском - Шуруп за 30 000 обещал сам всё раздобыть. Да и в любом случае он просит за работу "топливо" для себя - бутылку водки.</text>
	</string>
</string_table>