	<string id="infusomat_vkl">
		<text>Включённый автостимулятор</text>
	</string>
	<string id="infusomat_vkl_s">
		<text>Включённый автостимулятор</text>
	</string>
	<string id="enc_infusomat_vkl">
		<text>Автостимулятор. Состояние в данный момент - включён. В этом состоянии прибор постоянно контролирует состояние носителя и в зависимости от уровня здоровья принимает решение о впрыскивании в кровоток специального стимулятора, известного в Зоне под названием "Чёрная Скорость".</text>
	</string>
	<string id="enc_infusomat_vikl">
		<text>Автостимулятор. Состояние в данный момент - выключен. Если его включить, то прибор начнёт постоянно контролировать состояние носителя и в зависимости от уровня здоровья принимает решение о впрыскивании в кровоток специального стимулятора, известного в Зоне под названием "Чёрная Скорость"</text>
	</string>
	<string id="infusomat_vikl">
		<text>Выключенный автостимулятор</text>
	</string>
	<string id="enc_bioradar">
		<text>Это удивительное устройство позволяет засечь поблизости от владельца многие живые формы, как теплокровные, так и холоднокровные. Принцип его действия подробно описан в монографии профессора Большакова "Практическое применение уникальных свойств артефакта ZX-232 "Хрустальный шар" в полевых условиях", а также в диссертации ассистента Семёнова "Биологические организмы как природные приёмопередатчики радиоволн".\nВкратце описать работу устройства можно так: большинство живых организмов излучают во время движения электромагнитные волны, которые можно запеленговать и измерить их частоту, интенсивность и определить положение источника в пространстве. При работе мышц, по нервному волокну к мышечному пучку поступают электрические импульсы, и живые ткани, а также ткани, в которых сохранена проводимость тока становятся микропередатчиками.\nДовольно долгое время считалось, что из-за чрезвычайной слабости сигналов засечь их можно лишь в лабораторных условиях, с применением громоздкого усиливающего оборудования - по этому принципу работали и работают так называемые "ауроскопы", приборы, фиксирующие вокруг живого тела "ауру", являющуюся, по сути, электромагнитным излучением определённого диапазона. В ходе исследований различных артефактов Зоны учёные натолкнулись на крайне интересный эффект одного из предметов - артефакта "Хрустальный шар".\nНебольшое карманное радио ассистента Семёнова совершенно неожиданно начало принимать сигнал частной радиостанции, расположенной в одной из провинциальных районов Аргентины. Изучив необычный феномен, коллектив научного лагеря пришёл к единственно вероятному объяснению - артефакт "Хрустальный Шар" усиливает и фильтрует от помех упорядоченный радиосигнал. Очевидно, микроскопическая часть сигнала аргентинской радиоточки присутствовала в точке нахождения лагеря, однако была настолько мала, что никакие мощные приёмники не смогли её зафиксировать.\nОднако стоило лишь поднести к стационарному пульту связи лагеря "Хрустальный Шар", как из шума эфира начали доноситься сотни голосов, при дальнейшей настройке удачно отфильтрованных, и оказавшихся сигналами практически всех доступных на диапазоне пульта связи радиопередатчиков, максимально далёкий из которых находился на расстоянии 14 тысяч километров!\nНа разработку проекта "Хрустальный перехват" немедленно наложили гриф "совершенно секретно", однако до этого момента некоторые приборы, сделанные с использованием такого удивительного свойства, всё же стали достоянием общественности. Прибор "биорадар" пеленгует излучение живых тканей организмов, отфильтровывая их по частоте и расстоянию. В результате на обычном жидкокристаллическом дисплее можно увидеть метки, обозначающие живые организмы. Поскольку создавался прибор прежде всего для разведки в условиях Зоны, ассистент Семёнов загрузил в базу данных прибора сведения о частотах, наиболее часто испускаемых представителями местной фауны. К сожалению, организмы Зоны настолько быстро мутируют, что уже через несколько недель список частот пришлось обновлять. Однако находчивые сталкеры из числа первых обладателей прибора, изобрели более простой, хотя и варварский способ пеленга мутантов - если рядом с прибором, лучше всего на поясе, поместить образец биологической ткани монстра той разновидности, которую нужно засечь - прибор автоматически перенастроится, и мутанты искомого типа будут отображаться на экране.</text>
	</string>
	<string id="bioradar">
		<text>Биорадар</text>
	</string>
	<string id="enc_bioradar2">
		<text>Биорадар, доработанный Доцентом. Показывает абсолютно все биологические организмы, находящиеся поблизости от владельца. Образцы биологической ткани носить на поясе теперь нет необходимости.</text>
	</string>
	<string id="bioradar2">
		<text>Универсальный биорадар</text>
	</string>
	<string id="infusomat_vikl_s">
		<text>Выключенный автостимулятор</text>
	</string>
	<string id="enc_steroids_black">
		<text>Боевые стимуляторы известны очень давно. Ещё древние викинги перед боем пили настойку из пива и мухоморов, чтобы в бою не ощущать боли и перейти в состояние "берсеркера", воина-демона, который обладал невероятной силой и выносливостью. Берсеркерство, хоть и называлось боевым безумием, считалось высшей воинской доблестью. Во все времена существовали те или иные виды боевых стимуляторов, и данный вид - представитель последнего поколения таковых. Стимулятор "Чёрная Скорость" это смесь из мощных наркотических обезболивающих веществ, противошоковых и гормональных препаратов, используемых в спортивной медицине в качестве быстродействующего допинга, а также в военных спецподразделениях, где его применение строго регламентировано. Разрешено использование в качестве последнего средства в экстремальных ситуациях, когда необходима мобилизация всех ресурсов организма на короткое время. Официально стимулятор носит название Комбинированный Стимулирующий Препарат шестого поколения ("КСП-6"), однако среди бойцов спецназа, испытавших на себе его действие гораздо чаще можно услышать название "Чёрная Скорость". Люди, применявшие данное средство, объясняют такое экзотическое название свойствами препарата - сначала применивший становится неуправляемой машиной смерти, не чувствующей боли, страха, ударов, обладающей силой нескольких человек, а после окончания действия (то есть через несколько минут) наступает расплата. Истощённые ресурсы организма требуют восстановления, наблюдается падение артериального давления, редкое дыхание, брадикардия. Возможна кратковременная потеря сознания. В течение нескольких дней после использования требуется полный покой, иначе возможны приступы внезапной головной боли, судороги, внезапные скачки артериального давления - как в сторону понижения, так и в сторону повышения, из-за чего нередки случаи инфарктов и инсультов даже у молодых людей. Официально препарат КСП-6 является запрещённым, однако на чёрном рынке его всё ещё можно найти. Поговаривают, что его выпуск всё ещё продолжается для использования группами спецназа.</text>
	</string>
	<string id="steroids_black">
		<text>Стимулятор "Чёрная Скорость"</text>
	</string>
	<string id="steroids_black_s">
		<text>Стимулятор "Чёрная Скорость"</text>
 	</string>
<string id="art_box_special">
		<text>Контейнер для трёх артефактов</text>
	</string>
	<string id="art_box_special_s">
		<text>Контейнер для трёх артефактов</text>
	</string>
 	<string id="art_box_1special">
		<text>Контейнер для одного артефакта</text>
	</string>
	<string id="art_box_1special_s">
		<text>Контейнер для одного артефакта</text>
	</string>
 	<string id="art_box_8special">
		<text>Контейнер для восьми артефактов</text>
	</string>
	<string id="art_box_8special_s">
		<text>Контейнер для восьми артефактов</text>
	</string>
<string id="enc_arc_art_box_basic">
		<text>Средний научный контейнер для артефактов. Предназначен для ручной переноски артефактов средней степени опасности. Несмотря на небольшие размеры, вполне обеспечивает необходимую защиту от среднего аномального и радиоактивного излучения. Изготовлен из специального сверхпрочного пластика, покрытого сверху слоем новейшего сплава металлов, полученного в лаборатории на озере Янтарь. Пользуется большим спросом у профессиональных добытчиков артефактов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_8basic">
		<text>Лёгкий научный контейнер для артефактов. Предназначен для ручной переноски радиоактивных артефактов. Несмотря на небольшие размеры, вполне обеспечивает необходимую защиту от слабого радиоактивного излучения. Изготовлен из специального сверхпрочного пластика, покрытого сверху слоем новейшего сплава металлов, полученного в лаборатории на озере Янтарь. Пользуется большим спросом у профессиональных добытчиков артефактов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_1box_basic">
		<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Предназначен для ручной переноски особо опасных или особо радиоактивных артефактов. Несмотря на небольшие размеры, вполне обеспечивает необходимую защиту от аномального и радиоактивного излучения. Изготовлен из специального сверхпрочного пластика, покрытого сверху слоем новейшего сплава металлов, полученного в лаборатории на озере Янтарь. Процесс изготовления держится в секрете, однако известно, жёсткое излучение любой интенсивности практически полностью экранируется стенками контейнера. Пользуется большим спросом у профессиональных добытчиков артефактов.</text>
	</string>
 	<string id="enc_arc_art_box_basic_1">
		<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Этот контейнер содержит один артефакт.</text>
	</string>
 	<string id="enc_arc_art_box_basic_2">
		<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Этот контейнер содержит два артефакта.</text>
	</string>
 	<string id="enc_arc_art_box_basic_3">
		<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Этот контейнер содержит три артефакта.</text>
</string>
 	<string id="enc_arc_art_box_basic_4">
		<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Этот контейнер содержит четыре артефакта.</text>
	</string>
 	<string id="enc_arc_art_box_basic_5">
		<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Этот контейнер содержит пять артефактов.</text>
	</string>
 	<string id="enc_arc_art_box_basic_6">
		<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Этот контейнер содержит шесть артефактов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_7">
		<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Этот контейнер содержит семь артефактов.</text>
	</string>
<string id="enc_arc_art_box_basic_8">
		<text>Специальный научный контейнер для артефактов. Этот контейнер содержит восемь артефактов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_9">
		<text>Специальный научный контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_10">
		<text>Специальный научный контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_11">
		<text>Специальный научный контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_12">
		<text>Специальный научный контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_13">
		<text>Специальный научный контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arc_art_box_basic_14">
		<text>Специальный научный контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="enc_kontrolers_diarys">
		<text>Зона глазами очевидцев</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_1_name">
		<text>Дневник подопытного</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_1_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_2_name">
		<text>Заметки учёного</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_2_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_3_name">
		<text>Стопка писем (Секретно)</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_3_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_4_name">
		<text>Записи сталкера</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_4_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_5_name">
		<text>Отчёт молодого специалиста</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_5_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_6_name">
		<text>Дневник сталкера</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_6_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_7_name">
		<text>Записи зомби</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_7_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_8_name">
		<text>Найденные записи</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_8_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_9_name">
		<text>Дневник новичка</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_9_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_10_name">
		<text>Дневник неизвестного</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_10_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_11_name">
		<text>Дневник эксперимента</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_11_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_12_name">
		<text>Записи Бывалого</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_12_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_13_name">
		<text>Записи военного</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_13_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
    <string id="arc_diary_14_name">
		<text>Записи об эксперименте</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_14_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_15_name">
		<text>Отчёт об опыте</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_15_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_16_name">
		<text>Дневник долговца</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_16_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_17_name">
		<text>Невероятные сведения</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_17_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_18_name">
		<text>Откровения монолитовца</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_18_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_19_name">
		<text>Записки долговца</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_19_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_20_name">
		<text>Дневник новичка</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_20_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_21_name">
		<text>Дневник опытного сталкера</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_21_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_22_name">
		<text>Дневник сталкера</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_22_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_23_name">
		<text>Дневник военного</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_23_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_24_name">
		<text>Записи рядового</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_24_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_25_name">
		<text>Дневник инженера</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_25_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_26_name">
		<text>Дневник новичка</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_26_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_27_name">
		<text>Записи бывшего монолитовца</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_27_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_28_name">
		<text>Запись командира группы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_28_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_29_name">
		<text>Записи бандита</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_29_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_30_name">
		<text>Заметки сержанта</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_30_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_31_name">
		<text>Дневник монолитовца</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_31_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_32_name">
		<text>Записи свободовца</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_32_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_33_name">
		<text>Записи наёмника</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_33_descr">
		<text>Записи зашифрованы</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_34_name">
		<text>Запись на диктофоне</text>
	</string>
	<string id="arc_diary_34_descr">
		<text>Запись неразборчива</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_1_part_1">
		<text>\n
		29 июня 198... (год стёрт)\nСегодня нас привезли. Как и ходили слухи, держать будут под землёй... Сволочи! Лучше бы я согласился на высшую меру... Хотя нас никто не спрашивал - так разыграли, как по нотам. И "внезапно обнаруженные" новые обстоятельства дела, и новая статья в кодексе о политических заключённых. А уж когда тот, лысый начал проникновенные речи вести о "добровольной помощи науке"... Сволочи они все!! Никому же выбора не оставалось - расстрел или сюда, не знаю куда... Ладно, поглядим, что тут за наука.\n \n
		
		12 июля\nПохоже, я ошибался!! Дали не только поесть, но и отдельные камеры! Правда, за нами круглосуточно наблюдают... Но зато выслушивают любую просьбу, мне, после того как я попросил, моментально принесли карандаш и бумагу, а Никольскому - разрешили послушать записи какой-то его любимой рок-группы! Идиот он, конечно, хе-хе... Если бы не эти записи, его бы и не взяли за спекуляцию... Интересно, а почему его - спекулянта, с нами, политическими заключёнными отправили?\n \n
		
		1 августа\nЧерез почти два месяца всё начинает проясняться. Мы обречены... Эти гады ставят тут эксперименты похуже Гитлеровских врачей в концлагерях. КАК В НАШЕЙ СТРАНЕ ВОЗМОЖНО ТАКОЕ!!? Сегодня привели после "опытов" Никольского... Его протащили мимо моей камеры, и он поднял голову, посмотрел на меня... БОЖЕ!!! Это были глаза не человека! Что они с ним сделали? Он смотрел не на меня, нет, СКВОЗЬ меня, ВНУТРЬ меня!!! Изо рта у него текла кровь... Пятно на полу перед камерой...\n \n
		
		2 августа\nЯ почти всю ночь не спал... Крики из-за стены, они не похожи на человеческие... Я попросил у охраны выпить, невероятно, но мне принесли водку в пластмассовом стакане, как в самолётах. Охранник попросил никому не говорить... Он и сам выглядел неважно. Светлая память тебе, Никольский. Пусть душа твоя отдыхает, пока тело ещё кричит в соседней камере...\n \n
		
		24 августа\nВот и всё. Теперь моя очередь. Сегодня мне объяснили суть моего эксперимента. Какой-то "генератор" будет облучать меня до тех пор, пока они не заметят изменения. В ответ на мой вопрос, а что если я умру раньше изменений, они ответили что это "несущественные помехи эксперименту". Я бросился на одного из них, хотел отобрать ключи от выхода... Как болит голова... Охранник, тот, что приносило мне водку, дал бинт - промокнуть рану после дубинки. Бинт он забрал, чтобы никто не увидел его у меня. Но он всё равно хороший парень. Его зовут Володя.\n \n
		
		10 сентября\nПисать всё труднее. Мои пальцы не гнутся... Они словно стали крепче - я сломал миску с едой три дня назад. И, кажется, перекусил алюминиевую ложку - не помню... Завтра опять будет излучатель пси - так эта штука в главном зале называется... Я остался один. Никольскому ещё повезло - он всего два дня орал перед смертью. Большинство моих товарищей мучилось дольше... Я последний... Они говорят - я не такой, я особенный...\n \n
		
		13 сентября\nНе человек больше. Лучше, сильнее. Я большой. Крыса. Они дали её мне. Я не люблю крысу. Крыс. Не люблю. Она хотела укусить. Я не дал. Заставил её бегать по потолку и стенам. Без рук заставил. Я думал ей в голову бегать, и она бегала, где я хотел. А потом я перестал думать, и она упала прямо на пол с потолка. Я подошёл и думал ей не двигаться. И наступил на неё. Не люблю крыс. Грязно. Они стояли и смотрели. Камера маленькая. А я большой.\n \n
		
		1 октября\nКрысы. Они много дают мне крыс. Я их всех заставляю бегать и падать. А ещё собака. Она тоже как крыса. Я думаю за неё, и вижу что она видит. Я не люблю крыс. Собака любит. Я думал собаке в голову чтобы есть крыс. А крысам думал не шевелиться. И собака ела. Вкусно... Жаль я не собака. Я большой.\n \n
		
		13 октября\nОни больше не знают обо мне. Они говорят что изучили. Они глупые. Я был у них в головах. Я видел. Они меня не видели. Володя... Один из них. Он слабее. Он жалеет. Он делал мне добро. Я возьму его первого. И подумаю за него чтобы открыть камеру. А потом подумаю чтобы он убил второго, который молчал. Он сильный, его головой трудно думать. Остальные слабые. Не как Володя, но слабые. Те, что записывали и изучали - слабее. Они главные. Но слабые. Я возьму их всех. Они как крысы и как собака.\n \n
		
		20 октября\nВ лесу лучше. Тут есть грибы. Я помню, когда-то ел грибы. И они тоже помнят. Но уже не говорят. Они мычат и плачут. А Володи нет. Он не крыса. Он лучше. Я был голоден. Вкусный... Они думают что я большой. Да. Так и есть. Я большой. \n \n \n \n \n</text>
	</string>
 	<string id="kontroler_diary_2_part_1">
		<text>\n
		29 января\nСегодня почтальон принёс конверт. На нем виднелась печать из Киевского НИИ Нейрохирургии. Распечатав, я увидел ответ на мой запрос, цитирую:\nУважаемый Антон Анатольевич. Мы рассмотрели вашу диссертацию, а так же ряд ваших статей по поводу развития науки в области нейрохирургии, а также вашу статью "о воздействии пси-излучения на организм и возможности человека". Мы спешим вам сообщить, что в одной из наших лабораторий проводится набор новых квалифицированных кадров, и мы будем рады видеть вас в главном корпусе нашего...\n \n
		
		Дальше запись невозможно прочесть.\n \n
		
		16 февраля\nВот нас и привезли Лабораторию. Удивительно, но я не помню, как мы ехали. Я вроде бы выспался перед дорогой, но когда мы сели в автобус и он выехал с территории НИИ я начал засыпать и совсем уснул. Последнее, что я помнил это то, как мой собеседник, кажется Михаил, рассказывал о своём выступлении в Берлине на научной конференции. Интересно, сколько мы ехали по времени? Час? Два? Внутри лаборатории до сих пор не встретил часов. Я совсем потерял счёт времени. День сейчас или ночь? Выезжали мы в 6 утра. Я думаю, мы не могли уехать далеко от НИИ, наверняка это где-то на окраине Киева. Может в одном из соседних городков. Скоро наша группа пройдёт инструктаж, и мы сможем увидеть всю лабораторию.\n \n
		
		17 февраля\nВчера в аудитории прошли инструктаж по технике безопасности. Как же это утомляет... чувствуешь себя студентом на практике. То не бери, это не трогай. Неужели кто-то из нас до сих пор это не запомнил? Только что объявили о сборе всех новоприбывших в аудитории, скорее всего, покажут слайды и проведут экскурсию.\n \n
		
		18 февраля\nЭкскурсия впечатлила! Лаборатория просто огромна! Самое современное оборудование, видимо, статьи о пси-излучении многих наших учёных все ещё кому-то интересны. Но что-то в лаборатории насторожило. Несмотря на то, что в лабораториях всегда все должно быть чисто, все выглядело слишком вылизано. Такое ощущение, что перед нашим приездом сюда привозили уборщиц гостиницы "Метрополь" и они, как и всегда, все вычистили до мельчайшей ворсинки...\n \n
		
		23 февраля\nДумали, хоть в этот день нас выпустят подышать свежим воздухом и осмотреть местность, но не тут-то было. Как я успел выяснить, нас охраняет взвод солдат. Хотя я не пойму, зачем нас вообще охранять. От кого? думал, что хотя бы в такой праздник, близкий каждому солдату они согласятся выпустить нас на пару минуток, но те были беспристрастны.\n \n
		
		4 марта\nСегодня мой первый день рождения, который я буду отмечать не в привычной домашней обстановке, а среди своей новой семьи. Коллеги с утра поздравили с праздником. Хотя подарков и не подарили, но оно и понятно, как они их купят, находясь в полной изоляции от внешнего мира?\nДо сих пор непонятно что будет входить в мои обязанности. Узнал от нашего Старшего научного сотрудника Губарева Виталия Семёновича, что скоро должны привезти людей, которые добровольно согласились служить науке.\n \n
		
		10 марта\nПривезли первых добровольцев. Боже мой, это же обычные заключённые. Их и добровольцами назвать трудно. Какого добровольца приведут к нам в кандалах?\n \n
		
		16 апреля\nПрошел уже месяц после того как начали работу с "добровольцами". Задача нашего отдела в подготовке оборудования. После того как привезли этих заключённых нам был закрыт доступ в большую часть лабораторных комнат. Мы даже не пересекаемся с заключёнными. Спасибо хоть на том, что обеспечивают всем необходимым.\n \n
		
		19 апреля\nГосподи, куда я попал? Будь проклят тот день, когда я прельщённый возможностью карьерного роста согласился сюда поехать. Сегодня что-то случилось в лаборатории. Нас заперли на этаже и выставили двоих солдат с автоматами, якобы нас охранять. Мы ничего не слышали и это нас ещё больше пугало. Мы старались, как и прежде выполнять свою работу делая вид, что ничего не случилось, но все было тщетно. Мы понимали что там, внизу что-то происходит. Лучше бы я не узнал правду! Даже в объектах повышенной секретности слухи распространяются быстро. Один из подопытных (Называть их больше добровольцами я не могу! Кому я вру? Себе?) стал не управляем и то ли взял в заложники, то ли стал контролировать нескольких наших сотрудников. Как оказалось нас охраняет не просто взвод солдат, а...\n \n
		
		Лист вырван.\n \n
		
		16 мая\nПохоже, все мои письма и просьба освободить меня от занимаемой должности никем не читается или вовсе не уходит из лаборатории. Я не могу здесь больше работать. Меня все чаще посещают мысли о саботаже или диверсии. Я уже готов на любое действие, лишь бы поскорее отсюда выйти. Я никогда не боялся закрытых пространств, но я чувствую, что подобная фобия во мне растёт с каждым днем. Когда я в своих работах писал о пси-излучении, я имел в виду совсем другое влияние, которое получалось путём излучения сверхмалыми дозами отдельных участков мозга, а эти же мясники облучают весь мозг таким излучением, которое неспособен выдержать ни один из нормальных людей. Я слышал что тот, кто контролировал двух учёных, был вторым мутантом. Всего вторым. Первый умер сам через 3 минуты после начала мутационных изменений в мозгу. Его голова просто раскололась как грецкий орех. Неужели они не понимают что творят. Ведь эти заключённые, они же тоже были людьми... а что если им скоро начнёт не хватать этих бедолаг? Кого они будут сюда привозить? Бездомных? А что дальше? Нет, нужно любой ценой отсюда выбраться и рассказать правду всему миру!\n \n
		
		21 мая\nБоже я схожу с ума! Мне кажется, что кто-то сидит у меня в голове! Я ничего не пойму. Иногда происходят резкие приступы головной боли, затем они меняются на шум в голове. Порой мне кажется, что я слышу какой-то писк! Он длиться всего пару секунд, а потом начинается новый приступ головной боли! Они что совсем с ума сошли? Неужели они начали испытывать на своих же сотрудниках это излучение? Какие же дозы они используют? Я никогда не слышал о таких эффектах от излучения!\n \n
		
		27 мая\nПосле очередного ЧП нас заперли на этаже. Прошло уже 4 часа, и до сих пор никаких известий. На этот раз солдат нам не оставили и слава богу. Так как прошлые мордовороты смотрели на нас как на потенциальных врагов. Создавалось ощущение, что они чего-то недоговаривают..\n \n
		
		29 мая\nЧерт! Черт! Черт! Уже два дня нас держат взаперти. Я слышу, что кто-то там снаружи бродит, но на все наши крики никто не отвечает. У нас скоро закончатся запасы еды. А ведь нам ещё вчера должны были свежие продукты выдать на каждый этаж. У некоторых моих коллег начинается паника, мы стараемся их успокоить, но нам это удаётся все хуже. Приступы теперь у нас случаются почти каждый раз, когда мы начинаем звать на помощь (они что, рефлекс у нас вырабатывают что ли?).\n \n
		
		30 мая\nЗакончилась еда, осталось не больше 2-х литров воды...  самый дальний кабинет, который мы решили сделать туалетом, издаёт такую вонь на весь этаж, что невозможно уже дышать... Пробовали выбить железные двери. Сломали массивный стол, но так и не открыли дверь... за дверью уже никто не ходит, и от этого ещё страшнее. Мы не знаем когда отключат свет, это пугает все сильнее..\n \n
		
		31 мая\nДень рождения одного из наших коллег. Когда мы зашли чтобы его поздравить, тот висел в петле. Пробовали спасти, но он висел давно и все наши попытки борьбы за его жизнь были тщетными. Через некоторое время хватились Михайлова, который отошёл в туалет. Когда зашли в кабинет, тот лежал на полу. Скорее всего, сердечный приступ. Обоих коллег сложили в этом же кабинете.\n \n
		
		Дата неизвестна\nВ лаборатории отключился свет и циферблат, который показывал дату и время, уже не горит. Пишу на ощупь. Мыслей в голове уже нет. Мы поняли, что все здесь обречены и никто нас искать не будет. Я, наконец, догадался о причине такой чистоты во время экскурсии и почему в лаборатории было столько вакантных мест. Все дело не в создании нового крыла в лаборатории и не в том, что это молодой проект. Все дело в том, что мы изначально были смертниками. Такими же, как и предыдущая группа учёных. Они тоже провалили эксперимент и все погибли. Выжили только те, кто возглавлял эксперимент. Те, кто всегда уходят чистенькими из любой ситуации... Мой дед таких называл Штабными крысами! И был чертовски прав. Вот только мы все здесь крысы... подопытные крысы... люди, на добровольной основе согласившиеся принести себя в жертву науке... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
         <string id="kontroler_diary_3_part_1">
		<text>Письма, запрещённые к отправке, или те, которые были возвращены обратно.\n \n
		
		"Рядовой Петренко.\nДорогая мама! Пишу я тебе после 2 месяцев службы! Я ни капельки не жалею о том, что подписал контракт на службу в Зоне Отчуждения. Наша рота располагается в местном НИИ под названием "Агропром". За время службы я уже успел побывать в наряде, а вчера заступил на ночное дежурство. Служба здесь не пыльная, дедовщина отсутствует, так как старлей Хаджинов поддерживает железную дисциплину. Насчёт радиации не переживай, в 86-м этот НИИ был полностью дезактивирован и очищен от радиоактивных частиц. Фон на территории не превышает норму, а за пределами института он составляет порядка 200-300 мкР\час. Петьке передавай, что как только контракт кончится, я ему обязательно какой-нибудь сувенир привезу. Тут есть такие штуки интересные, артефактами называют. Есть те, которые радиоактивны, а есть такие, которые, несмотря на пребывание на заражённой территории, наоборот от радиации защищают. Некоторые наши ребята даже пробовали сами готовить такие артефакты. Для этого надо было какие-то ингредиенты кинуть в специальное место, аномалию, и через некоторое время вся эта каша становится сверхплотным, прочным соединением с особенными качествами. Заканчивается мой листик, не знаю, что ещё бы написать. Не переживай за меня Мама! Ещё 10 месяцев и я вернусь! Обещаю тебе писать раз в 2 месяца. Чаще не могу. Кстати, это уже второе письмо, которое я отправляю, а ты молчишь в ответ. Твой Саша."\n \n
		
		Причина: непреднамеренная попытка разглашения военной тайны, пропаганда Зоны.\n \n
		
		"Сержант Тихонюк.\nПривет, Костик! Странно, что ты получил моё письмо так поздно. Наверное, где-то затерялось на почте и его долго не могли найти. Я очень рад, что тебе понравилась та фотка, которую я прислал вместе с письмом. В прошлый раз я действительно забыл указать, кто стоит рядом со мной. Если ты посмотришь слева направо, то сначала стоит Петя Бровун, потом идёт Сашка Петренко (он недавно у нас, всего 3 месяца), справа стою я, как ты уже догадался, а перед нами сидит Виталик Дмитриев. Его вчера в лазарет привезли. Он, младший лейтенант Зубко и сержант Нечаев совершали ночной обход территории вокруг нашего НИИ. И надо же было такому случиться, напал на них кровосос болотный. А мутант шустрый оказался, судя по рассказам Виталика. Ночью из кустов шмыг, схватил Нечаева и шмыг обратно в кусты. Через время снова выскочил из кустов и вцепился в Зубко. А Виталик Дмитриев хоть и не из робкого десятка, но такого никогда не видел, чтоб на его глазах из живого человека всю душу вытягивали. Ну и испугался он. Помчал обратно, даже каску по пути потерял. Но кровосос все равно его уже возле самых ворот нагнал. Ох, если бы не Антоха Седых, я даже не знаю, что бы с Виталькой было. Но снайпер наш на вышке и белке в глаз попадёт и кровососу, да хоть самому тушкану в его пуговку, все равно не промажет. Ну и не знаю, уж как так у него получилось, но прошил кровососа, даже не задев товарища! Вот такая вот история. В рубашке родился, не иначе! Завтра нас посылают патрулировать территорию возле Кордона, там сталкеры совсем обнаглели, в колючке дыры наделали и шастают, как по шоссе. Жду ответа, дружище! Уж извини, что такие новости рассказываю, но нет в нашей Зоне политики или экономики. Так что приходится писать вот такие вот, почти криминальные новости. Витёк\nP.S. у меня все равно никак не пройдёт ощущение, что перед отправкой наши письма кто-то читает. Наверное, это и есть причина того, что не все письма к тебе пришли."\n \n
		
		Причина: непреднамеренная попытка разглашения военной тайны, попытка разглашения конфиденциальной информации третьему лицу.\n \n
		
		"Рядовой Никодимов.\nПривет, братишка! Получил твоё письмо и сразу же решил тебе написать ответ, пока есть свободное время. Дела мои нормально, служу как все. Вот только здоровье последнее время пошаливать начинает. Последнее время стал сильно подвержен вирусным инфекциям всяким, тот же грипп зимой просто покоя не давал. Врачи говорят это от того, что облучился возле аномалии во время последнего патрулирования. Но я им не верю. Эти сталкеры по несколько часов проводят возле аномалий, когда варят артефакты, даже спать возле них не боятся, а я всего час находился возле Воронки. Я думаю все дело в том, что мне ещё в конце осени вкололи... приезжали учёные какие-то, мы их тут между собой яйцеголовыми называем (костюм у них смешной). Так эти ботаны выбрали несколько человек по непонятному принципу, среди которых оказался и я, и провели, так называемую, вакцинацию. После этого каждый день нас стали водить к доктору и проверять, спрашивают наше самочувствие, даже кормят лучше других. Недавно двоих из нашей группы привитых яйцеголовые с собой увезли. До сих пор не пойму, зачем? Но у тех были частые головные боли и боли в области спины. Может их лечить повезли? Но странно, вроде бы лазарет в нашем НИИ самый современно оснащённый во всей Зоне. Возможно, недоговаривают что-то. Но я им просто так не сдамся, у меня сильный организм, я не заболею так, как они! Обещаю братишка! Передавай привет всей нашей родне. Мне осталось совсем недолго, ещё 3 месяца и мой контракт закончится."\n \n
		
		Причина: преднамеренная попытка разглашения сверхсекретного эксперимента и информирования о нем третьих лиц.\n \n
		
		"Рядовой Цыбенко.\nЗдравствуй, мама! Я пишу тебе сразу по возвращению с задания. Я прослужил тут всего месяц, но я уже жутко пожалел о своём решении. Мама, я сегодня впервые убил человека. Хотя те люди, которые здесь бродят, время от времени мало напоминают тех людей, что я привык видеть у нас в деревне. Скорее они похожи на бездушные машины, которые готовы убить за любой светящийся предмет... Они словно сороки, собирают все то, что блестит и плохо лежит. Они готовы разорвать друг друга за маленький светящийся камешек, за бутылку водки, за связку гранат, даже за кроссовки. Это уже не люди. Они хуже волков, на которых мы с отцом охотились. Но этот сталкер. В нем было намного больше человечного, чем во всех наших ребятах вместе взятых. Он шёл израненный в сторону Кордона, еле волоча за собой автомат. Мы сначала думали его пропустить, наш лейтенант приказал ему бросить оружие, пробурчав себе под нос, что тот все равно уже не жилец и оно ему не понадобится. Но тот вдруг посмотрел на нас взглядом полным боли, которая разрывала его внутри... он просил спасти его, избавить от этих мучений. Витька Тихонюк сказал мне, что, похоже, он мутирует изнутри, его разрывает адская боль и что ему было бы лучше, если бы мы не пропустили его. Тот словно услышал слова Сержанта и попытался поднять автомат, направляя в нашу сторону. Лейтенант отдал приказ стрелять на поражение и я, как и другие солдаты прильнул к прицелу автомата и нажал на курок. Не знаю, зачем я стрелял. Вокруг и без меня хватало стрелков. В считанные секунды мы сделали из только что живого человека кровавое месиво. Несколько наших ребят-новичков попросились у лейтенанта подойти к сталкеру, но от одной мысли как он будет выглядеть вблизи, меня стошнило. Лейтенант лишь улыбнулся и сказал, что у всех нормальных людей первый раз такая реакция, а тем удальцам, которые хотели посмотреть поближе, он ответил, что те ещё успеют за свою службу насмотреться и похлеще. А после мне захотелось все бросить к чертям собачьим и вернуться к нам в деревню. Я безумно соскучился по твоим пирожкам, за свежим молоком коровьим поутру. Но эти деньги, которые я получу, служа в Зоне, ты же знаешь, как они нам нужны. На эти деньги тебе сделают операцию, мы успеем, мы обязательно успеем вылечить твою болезнь до того, как она начнёт прогрессировать. Целую, мам! И не переживай за меня! Я сильный, я выстою!"\n \n
		
		Причина: Цыбенко Валентина Алексеевна более не проживает по адресу: с. Полянское, д. 35. \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_4_part_1">
		<text>\n
		День первый.\nСегодня я первый раз иду в Зону, в рейд! Местные говорят, рейд - это такая вылазка за чем-нибудь ценным. Человек, который дал мне заказ, пояснил, что для того, чтобы научиться выживать тут, одного рейда мало. Но этот - проверка. "Каменный цветок"... Интересно, что это такое? Он показал размытую картинку, я не разобрал что на ней. Какие-то линии, вспышки... Огни разноцветные. Но он объяснил мне, что когда я найду эту штуку, то ни с чем не спутаю. "Каменный цветок"... Блин, Данилой-мастером себя чувствую! Ладно. Денег он обещал неплохо, и ещё говорит - надбавка за скорость. Этот парень, похоже, местный авторитет - иначе откуда у него столько всего в бункере?\n \n
		
		День второй.\nЯ жив. Это главное - а пару часов назад мог и не выжить. Сам не верю, что выбрался... Какая-то тварь, там, в ложбине, размером, наверное, с танк, бросилась на меня из темноты. Как я сумел достать ружьё из-за плеча??? Вот она, армейская выучка... А я думал, два года даром прошли. Вернусь - поставлю самую большую свечку за здоровье старшины Кривцова. Хотя церкви тут, наверное, нету близко... Ладно, выпью за его доброе здравие - научил стрелять, зараза... А ружьё я теперь вешать за плечи не буду. Со стволом в руках спокойнее, хоть и неудобно немного.\n \n
		
		День третий.\nЯ нашёл его!!! Всё было как сказал тот, в бункере!!! Он... "Цветок"... Он прекрасен, я никогда не видел такой красоты!!! Я долго держал его в руках, а он сиял... Вот они какие - артефакты. Даже жалко его отдавать - всё-таки это моя первая удача. Ладно, пора назад.\n \n
		
		День шестой.\nХреново дело. Патронов почти нет, а я заблудился. Места вроде знакомые, я помню вон тот пригорок, эти три дерева возле колодца... Но что-то изменилось, словно... Не знаю. А ещё на обратном пути на меня нападают разные твари. Большинство мелкие, но увёртливые - все патроны картечи извёл. Осталась дробь, пятёрка. Если кто покрупнее собаки нападёт - хана.\n \n
		
		День шестой, вечер.\nЕщё одна огромная тварь бросилась на меня! Она ждала меня в засаде! Как та, ночью, когда я только шёл сюда! Никогда не забуду эту оскаленную морду и клыки... Странно, но вроде бы эта зверюга похожа на кабана. Только огромная, и клыков много, я не успел сосчитать. А может, со страха показалось? Не знаю. Она бросилась на меня так быстро, а я словно замер, меня парализовало! Я просто смотрел, как она летит на меня, и вдруг... Словно натолкнулась на невидимую преграду - тварь подбросило в воздух, потом раскрутило, а потом... БОЖЕ, я ведь мог оказаться на её месте! Значит, разговоры в лагере про аномалии правда. Чёрт, куда же я попал!?\n \n
		
		День седьмой.\nУтром показалось, что я видел человека. Наверное, галлюцинация - не может здесь быть безоружный человек в джинсах... Да и голова у него была очень большая. Наверно это от Каменного Цветка - покраснели руки, шея, спина чешется страшно. Может, он радиоактивный? В глазах всё плывёт... И шум в ушах, как голос... Наверно, я отравился... Дойти бы скорее. Где же я?\n \n
		
		День седьмой. Вечер.\nТяжело говорить... Этот человек... Он идёт за мной, он всё время шёл... А один раз я видел его лицо. Так близко, а он был далеко. Как это может быть? Шумит в ушах... Это он говорит, это такой у него голос - как шум ветра... И свист... Нет, он не человек, он... Другой... Он знает, где я спрятался... Руки не слушаются...\n \n
		
		Запись последняя. (Шум, треск) ........... Отпусти.... (шум) ........ я........ надо домой............... Темно................ Очень темно.... Большой, отпусти........... Или умереть.... Лучше так.... Он.... Не даст уйти....... Пистолет есть......... патроны......... один.... только бы получилось.......... отпусти............ нет........ не надо.... не мешай........ всё..........\n \n
		
		(Звук выстрела. Шум, треск. Обрыв записи) \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_5_part_1">
		<text>\n
		Отчёт №25-19-12у.\n \nУ меня получилось! Я еду туда, в Зону! Вся лаборатория меня поздравила сегодня, даже старший научный сотрудник Ковалёв. Несмотря на то, что он меня недолюбливает, подошёл, пожал руку и сказал: "поздравляю, товарищ Паньков!" Правда, улыбнулся он неискренне - это было лишним. Но всё равно - я счастлив! Я сам увижу места, откуда нам доставляют большинство объектов для исследований. Может быть, даже научную работу закончу в этом году!\n \nНа месте оказалось совсем не так, как я ожидал. Научные прибор по большей части мне совершенно незнакомы. Семёнов - ассистент руководителя лаборатории и по совместительству начальника МЛ-4 (мобильного лагеря) - говорит, что они "местного производства", и в них содержатся некоторые местные артефакты. Это потрясающе! Как далеко наука шагнула здесь, внутри Зоны!\n \nСегодня был тяжёлый день. Нам едва удалось уйти из-под неожиданно включившейся установки. Семёнов делал замеры интенсивности излучения, а я по рации докладывал результаты Круглову (это ещё один старший научный сотрудник, мне показалось - немного самоуверенный человек...), как вдруг датчик зашкалило. Мы едва унесли ноги. Земля дрогнула, словно под зданием завода проснулся вулкан! Что за установка способна на такое? Какой же она мощности!? Семёнов сказал, если я хочу понять, что здесь творится, надо залезть повыше и посмотреть на территорию завода в бинокль. Интересно, зачем? Или он пошутил?\n \nМне в первый раз очень страшно. Я последовал совету Семёнова... Я влез на высокое дерево, взяв с собой бинокль. И посмотрел, что творится на территории завода, во внутреннем дворе... Господи, да там же люди!!! Они ходят по кругу, как лунатики! На некоторых одежда учёных, кажется, несколько ранены... Что с ними? Почему они не могут выйти? Я должен выяснить, как им помочь. Сегодня Семёнов и Круглов куда-то уехали, сказав, что это ненадолго. Жаль, значит, я пойду один. Нужно взять побольше аптечек, для раненых учёных там, внутри. И наверно, оружие. Правда, я стрелял только в тире из пневматической винтовки. Ну да ладно, пусть будет на всякий случай.\n \nЯ в засаде недалеко от завода, на крыше какого-то цеха. Невероятно, но люди подчиняются какому-то монстру, двуногому и прямоходящему!!! Эта пародия на человека носит джинсы! Писать трудно - видимо, пси-излучение влияет на координацию. Хорошо, что установка не работает сейчас - я проверил. СТОП. Какое тогда пси-излучение? ЧТО ПРОИСХОДИТ? Неужели это монстр может генерировать пси-волны? Тогда хорошо, что он меня не видел... Нужно выстрелить в него... Главное - попасть в голову, если промахнусь - мне конец. Зомби (к сожалению, только так можно назвать сталкеров вокруг монстра и учёных... Какой ужас...) стреляют куда он укажет, и если я не убью его сразу - меня просто изрешетят. Но я должен попытаться. Это мой долг, ради них, тех несчастных с ним рядом...\n \nТому кто найдёт и прочтёт...\n \nЯ ранен. Двигаться не могу - пуля попала в позвоночник... Сквозь боль ещё могу писать, но не исключено, что скоро потеряю сознание - если мне повезёт... Увы, стрелок я никудышный - всю обойму расстрелял мимо. Я слышу, монстр забирается ко мне, сюда. У меня мало времени. Я не нужен ему живым, потому что ранен - я видел как он ел одного из зомби когда тот попал ногой в люк и сломал её... Только бы сразу... Я боюсь. Прощайте. Я сделал всё, что мог для этих людей.\n \n
		Младший научный сотрудник Паньков. \n \n \n \n \n</text>
	</string>
 	<string id="kontroler_diary_6_part_1">
		<text>\n
		Дневник Святослава "Шиза" Деденко.\n \n
		
		13 апреля 2010 г.\nЖрать охота... Денег нет, вот и поехал в Зону. Туго без денег... Это будет день 1-ый, день прихода, дальше будет без дат...\n \n
		
		День 7.\nУже неделя... А время тут бежит быстрее, чем вне Зоны. Теперь не зона, а Зона.\n \n
		
		День 12.\nВместе с Сивым, Мошенником и Тюфяком пойдём дальше, к Свалке... Через блокпост...\n \n
		
		День 13.\nЧёртовы бандиты... Выстрелили в руку... Предплечье... Как больно-то... Ненавижу...\n \n
		
		День 15.\nСуки!.. Они убили его... ОНИ УБИЛИ ТЮФЯКА!!! Всех убью, без жалости и сожаления...\n \n
		
		День 20.\nРана вся распухла, болит, надо в Бар, может там помогут... Чёрт, болит ужасно... Еды почти нет..\n \n
		
		День 21.\nНашли какой-то... артефакт. Излучает тепло, счётчик Мошенника показал, что чуть-чуть фонит, однако рана перестала так сильно болеть... Это хорошо...\n \n
		
		День 25.\nДобрались до блокпоста Долга, они нас сначала не пускали, но как только рану увидели, то живо ворота открыли.\n \n
		
		День 26.\nТамошний врач говорит, что за лекарством придётся топать к Сахарову, даже проводником снабдил, правда артефакт придётся отдать учёным. А жаль, он забавн... стоп, что это я? Отдам и ладно... Мошенник устроился у бармена, а вот Сивый... нету больше Сивого...\n \n
		
		День 30.\nСахаров лекарство ввёл, вроде почти прошло. Артефакт забрал, оказался довольно редким... Работаю теперь на них, даже скафандр дали. Теперь в лабораторию здешнюю ходить будем. Как же её... а, точно! Х-16!\n \n
		
		День 32.\nЖуть... какая-то хрень под землёй... излучатель... Зомби теперь тут... жуть...\n \n
		
		День 60.\nМеня укусил снорк... Странно, но я не чувствую боли! Только есть хочу... МЯСО!..\n \n
		
		День 62.\nРррр... еда... есть... РРРР... МЯСО! Ррр... Ох, как плохо... длаже немогу нормально печатать... теперь только за-рр-писи с голосаа-ррр!..\n \n
		
		День 63.\nА-у-ы-р-р-р... й-е-э-э-с-с-ть! еда... ы-р-р-р \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_7_part_1">
		<text>\n
		Начало записи.\n \n...сволочь он, ну да ладно, не тащить же весь хабар к Сидору, а больше никого из барыг я и не знаю. На амуницию бабок пока хватит.\nБар - оазис Зоны. Народ постоянно приходит и уходит, бандюков и монстров почти нет - их Долг гоняет, потому как база у них здесь же.\nТак. Ещё по одной - и на боковую. А сталкеры к Арене потянулись, зрелищ хотят...\n \nМда... снова хмурое утро. Хотя, как говорится, сталкеры не пьют - сталкеры лечатся. Однако прекрасно помню весь разговор с одним челом, Лысый что ли... Говорил про фабрику Янтарь, про лагерь головастиков на озере, про то, сколько они бабок отсыпают за самый завалящий "Каменный цветок", а уж за модификаты чуть ли не рубаху готовы с себя стащить. Что ж поделаешь - фанатики... от науки. Правда есть один минус - установка пси-излучения. Сам я зомби ещё не встречал, но по рассказам бывалых - зрелище не из приятных. Вот и Лысый говорил, что как-то скорешился с одним сталкером так, что тот и хабаром мог поделиться, и спину прикрыть в бою, и в баре водки попить, а неделю назад встретил его по дороге с Янтаря (тот вроде бы в одиночку в рейд ушёл). Говорил, что тот шёл как заведённый, напрямик, чуть не по краю аномалий, под нос что-то бормочет, да автомат по земле волочит. Лысый его, было, окликнул, а друган на голос очередью резанул, пока рожок не опустел. Ну Лысый и сообразил, что друган его сварил себе мозги на Янтаре и в зомбяка превратился. Короче, пришлось ему кореша закадычного своими же руками и порешить...\nГрустно... Правда от подсчёта деньжат, оставшихся после пополнения запасов патронов, аптечек и хавчика, становится ещё грустнее. Была не была, а завтра двину в сторону Янтаря.\n \nБармен сказал, что есть дорога на Янтарь через железнодорожный разъезд или как там это называется... Правда и аномалий там немерено - надо бы болтов с гайками набрать побольше.\n \nВот свезло! Прошёл до моста, что по пути на Янтарь, не встретив ни одного наёмника. Правда пришлось заложить не хилый крюк, потому что у теплушек рядом с платформой кровосос рыскал. Хорошо я его вовремя засёк. А когда под мост зашёл аж челюсть отпала - по всему проходу воздух струится, как от раскалённой железной кровли в летний день. Столько Жарок я ещё не видел! Почти час пробирался, кучу болтов извёл, аномалии провешивая. Зато артефактами разжился - 3 Огненных шара и 5 каких-то грушевидных загогулин. Теперь перекур, сижу в тенёчке, дорогу... БЛИН! Кого это принесло??\n \nВот он какой - Янтарь... Здоровенный цех на холме, болото с подбитой вертушкой, бункер учёных, на котором я расположился - и тишина. А Лысый не обманул - главный учёный, Сахаров кажись, как увидел мой хабар - аж глаза загорелись. Взял все арты и бабла отсыпал немерено, я ещё ни за один рейд столько не поднимал! Правда в бункер не пустил, мол карантин, радиация - ну да ладно, на крыше, где вертолётная площадка, тоже можно дух перевести.\nТолько жутковато здесь. Тихо, лишь снорки по кустам рыскают, да и зомби... Мне первый такой встретился ещё на подходе к Янтарю, когда я привал у дороги устроил. В чёрном комбезе долговца, левая сторона обожжена, как будто в костёр упал или в Жарку влетел, походка хромающая, потому что одна ступня вывихнута или сломана. Я хотел было переждать когда он пройдёт, а эта сволочь как-то учуяла, где я затихарился и шмальнула из ПМа. Пришлось замочить, но пока я ему башку не разнёс из дробовика, он ещё пытался подняться - живучий, гад. Жуткое зрелище.\n \nПора обратно в Бар двигать. Разживусь там чем-нить стоящим, может на "Абакан" хватит, да и комбез сменить не мешает. Лысого встречу - проставлюсь, за наводку про учёных спасибо ему.\nТаак... Вон кто-то с горочки спускается, счас глянем, что за...\n \n(громкий низкочастотный гул)\n \n... ММАТЬ!!! ЧТО ЭТО??!!\n \nШаг. Шаг. Дорога.\nВперёд. Вперёд.\nХаб... хаб... хабар...\nБар. Бар...Мэн...\nБармен. Баррыга...\nСтал...кер...\nСталкер.\n \n(звук выстрела, окрик: "Стой, сталкер! Опусти ствол!")\n \n... стал... СТАААЛКЕР!!\n \n(звук передёргиваемого затвора)\n \nМОЧИИИИИИ!!!\n \n(длинная автоматная очередь)\n \n
		Конец записи. \n \n \n \n \n</text>
	</string>
 	<string id="kontroler_diary_8_part_1">
		<text>\n
		(Начала нет, запись безнадёжно испорчена)\n \n... Вафел и Толстый - суки. Когда-нибудь пришью их. Мерзкие подонки, сказали Синему что Косой сегодня дул дурь в овраге и ни хрена не дежурил. Как всегда Косой, вот суки.\nТеперь тащусь с этим конченым кретином Вафелом (не забыть шлёпнуть его по тихому, Синему скажу, что патруль) искать сталкера. Бешеный, Чешеный... не помню как его. Синий сказал у того пакет забрать надо, тоже ещё урод. Сам бы шёл и отбирал.\nБлин, сегодня шли через Агропром, мерзкое местечко, пацаны говорили что тут до хрена военных, а мы встретили только один труп. На ветку насажен... Кто-то постарался так высоко его насадить. Надо пацанам сказать что бы пришли, посмотрели, весёлая картинка. Вафел все ноет что ногу натёр, говорили ему - что бы на кедах не экономил, да нет же Вафел самый умный.\nРазбил экран ПДА, теперь могу только слушать и говорить. Вафел, сука, смеётся... Ну ничего я его скоро грохну, не тащить же эту падлу обратно?\nВот и нету Вафела... черт, я думал его грохнуть, но судьбы распорядилась иначе. Пока мы спали к нам подобрался кровосос. Вот мерзкое страшилище. Он кинулся на Вафела, мир его поганой душе, и терзал его как Тузик грелку, а тот орал... так орал, что я чуть не сошёл с ума. Еле удрал...\nИ где я теперь? Дом какой-то и ни хера не ясно. Куда идти?\nЯ обязательно вернусь, а когда вернусь - урою суку Толстого, и пидора Алёшу, а может ещё и Синего. Чёртов дом, откуда я знал что там логово тушканов? Еле удрал, сейчас в каком-то лесу...\nТолько бы вернуться. Ирония судьбы... тот сталкер... мы его резали а он смотрел на меня и говорил что я не вернусь из Зоны... черт, его глаза...\nСейчас под какой-то корягой... По ПДА сказали скоро выброс, а тут как назло ни одной сраной ложбины.\n \n(Шум Выброса)\n \nКак болит голова... и эти глаза, сталкер прости меня если можешь... вернусь, помолюсь за твою душу...\n \n(Запись испорчена... Шум Выброса)\n \n...черт, я не переживу этот день... страшно болит голова... Проклятье на твою голову, Синий... я должен, должен вернуться... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_9_part_1">
		<text>\n
		06:00\nЭх... Уже пора вставать... М-да, говорил же я Толику, не надо было пятую бутылку! Как голова раскалывается... Чёрт, жаль, нет такого Арта, чтоб похмелье снимал!\n \n
		
		06:48\nБлин, ещё и денег почти нет! На пластины не хватит! Вот ведь Толик гад, возьми бутылочку, возьми... Ну ладно! Слышал, Сидорович хочет что-то на ферме найти, надо бы сходить спросить, у меня там нычка ведь, заодно её проведаю.\n \n
		
		07:02\nСпросил я у него про эту ферму... Говорит надо мне, понимаешь, глаз плоти, хоть я и слышал от других сталкеров о таких поручениях, но сам столкнулся впервые... Хорошо хоть не мозги, а, то бы трепанацию (или как её там) делать бы пришлось. Ну что ж можно уже и собираться.\n \n
		
		07:15\nО! Встретил Андрюху Учёного (а мы слышали, будто он где-то загнулся) он тут нашёл логово псевдособаки. Так говорит за её хвост денег могут дать, да и неплохие! В общем, согласился я с ним, вместе собаку прибьём.\n \n
		
		07:29\nРешили пойти через АТП, хоть и говорят, что там бандюги засели, но может, проскочим и не заметят...\n \n
		
		07:53\nУф! Хорошо хоть у Андрюхи ПБ был, а то бы спалили бы нас! Вот ведь гад! Сидел так, что его сразу и не заметишь!\n \n
		
		08:06\nНу вот и тоннель, видать здесь собака эта поселилась, вон сколько косточек лежит! Даже боязно как-то, ни разу не видел этих псевдособак, слепых стрелял, а этих...\n \n
		
		08:27\nВот ведь тварь! Сидела и ждала когда мы в тоннель зайдём! Эх, жаль Андрюху, хороший был сталкер... Ну ладно, хвост у меня, надо теперь до деревни дойти.\n \n
		
		09:13\nРешил обойти АТП, пойду чуть севернее, главное что б вояки не заметили... Блин ещё голова разболелась.\n \n
		
		09:28\nЁ-моё! Контролёр! Здесь! Не может быть...\n \n
		
		09:35\nНу да, он... Точно он, жрёт что-то, и обойти нельзя...\n \n
		
		09:43\nПридумал, есть у меня нычка у локомотива, там динамитная шашка. До него не докину, но отвлечь внимание смогу, может, успею обойти.\n \n
		
		09:45\nФух! Обошёл! Рвануло, конечно, не очень... видать отсырела, ну да отвлёкся и ладно...\n \n
		
		09:46\nХм... А что если...\n \n
		
		09:48\nЕсть! Я попал! Попал!\n \n
		
		09:50\nВот это да... Контролёра завалить из ТОЗа с первого выстрела! Не каждый может похвастаться! А это что? КПК?\n \n
		
		09:53\nМ-да... Вот ведь как бывает. Зона...\n \n
		
		10:43\nДа надо же! Без приключений дошёл. Сидорович, гад такой, за хвост дал всего-то 7500 гривен! Ну, хоть патронов отсыпал.\n \n
		
		11:20\nРассказал про контролёра, никто не поверил... Ха! Но когда дал прослушать запись на КПК, сразу все приутихли, то-то же! Ну ладно, на сегодня всё, не может человеку так везти!\n \n
		
		09:27\nЧто-то меня разморило... Так поздно проснулся... Блииин! Вояки уже караул сменили, а там земляк был! Придётся платить за переход, чёрт...\n \n
		
		10:39\nДошел до насыпи без приключений, заплатил 2500 за переход, вот кровопийцы!\n \n
		
		10:51\nХе, а хряки там бегают. Только это ещё что?! Бандиты?! Как они тут оказались! Так, а там что? Опа! Кабаны... Два... Четыре... Шесть... Да сколько их там?! Двенадцать! Чёрт надо уходить!\n \n
		
		11:25\nМ-да... Сижу на дереве... Всех бандюков съели, меня не заметили... \n \n
		
		15:43\nЭти твари ушли. Охо-хо... Всё отсидел! М-да... \n \n
		
		15:52\nНу вот и фермы... Эх, ну захожу... \n \n
		
		16:10\nТак-с, они тут логово устроили! О! А тут свинка лежит... Дохлая... Ну-ка где мой нож? Чёрт резать неудобно... Это ещё что за шум? Твою ж мать! Кабаны! Ааа! НА! ЕЩЁ! ТВАРИ... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_10_part_1">
		<text>\n
		Из дневника неизвестного сталкера.\n \n
		
		13.04.12\n \n
		
		6:00\nМ-да, снова Зона... Сколько о ней слышал, а в реальности она... она... даже не могу выразить словами все чувства когда видишь её! Сегодня решил наведаться на Агропром. Говорят, что после выброса там появилось много Артефактов, да и купил карту подземелий этого НИИ.\n \n
		
		8:50\nУдивительно, никого и ничего не встретил (тьфу, тьфу чтоб не сглазить!). Остановился на Свалке, у ангара. Внутри нашёл чей-то труп, наверно новичок - вон не автомат, а двустволка (кстати в хорошем состоянии, надо припрятать, может унесу в следующий раз). В окрестностях никого нет, ну и хорошо.\n \n
		
		11:00\nНу вот, я уже почти пришёл. М-да, а Артов не так уж и много пара "Цветков" и "Грави". Теперь только на завод и осталась вся надежда, а то и патроны и карту в долг взял (чтоб Сидоровича контролёр взял! хотя такого монстра хрен кто возьмёт, он сам его в бараний рог скрутит и ещё заставит купить что-нибудь, тьфу!)\n \n
		
		12:45\nЗабрался на крышу, как вовремя! Внизу оказался кровосос! Вот ведь гад в засаде сидел, прошёл бы в здание и всё хана бы мне! Хорошо что граната была с собой... Как удачно она его прибила! Вся харя цела, значит смогу щупальца срезать, хоть какие-то деньги.\n \n
		
		13:00\nВот сволочь! У него тут оказывается столовая! Насчитал 4 трупа. Нашёл Юрика (фамилия у него ещё была какая-то знаменитая... а! Семецкий!), хороший был парень... А мы думали, он в Москву поехал, к своему знакомому писателю. Эх, ещё один хороший сталкер погиб...\n \n
		
		14:00\nНу вот и подземелье... Чёрт всё-таки надо было купить прибор ночного виденья! А так с фонариком ничего не вижу.\n \n
		
		14:15\nЧто-то тихо... такое ощущение, что здесь кто-то регулярно ходит (слышал, что здесь есть какой-то тайник группировки! и ещё, будто её главарь ходил за Выжигатель и вернулся!)\n \n
		
		14:30\nНашел "Ежа"! Ну хоть что-то стоящее.\n \n
		
		14:35\nВот чёрт! Ещё один кровосос! Хорошо что я успел выстрелить. Странно, он смотрел на воздуховод, будто чего-то ждал.\n \n
		
		14:40\nХа! А эти слухи про тайник верны! Там есть лестница и... чёрт растяжка!\n \n
		
		17:10\nКак больно! Они устроили ловушку всем сталкерам, чтоб не лезли туда... А я дурак попёрся, думал ничего нет! М-да, хорошо что не Ф-1, а то не лежал бы тут, а отдыхал на Небе... Хотя я в таком состоянии, что не смогу подняться по лестнице... \n \n
		
		17:50\nВсё это конец, я полз и попал в "Холодец", у меня все руки в этом... \n \n
		
		18:00\nЯ ничего не вижу... Хотя нет, я вижу свет! Да, свет... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_11_part_1">
		<text>\n
		Дневник эксперимента.\n
		Проект: АРЕС.\n
		Совершенно секретно.\n
		Только для служебного пользования.\n \n
		
		Опыт 143.\n \nОбъект:\nБелый мужчина, 33 года.\nРост - 180 см.\nВес - 100 кг.\nБыл доставлен в исследовательский центр под личный контроль профессора Селезнёва.\n \n
		
		(Часть документа испорчена водой)\n \nК документу приложена распечатка аудиозаписей.\n \n
		
		День 1\n \n
		
		17.00\nОбъект мужчина, 33 лет. Страдает тяжёлой формой даунизма. Понимает человеческую речь. Послушен.\nЯ ввёл объекту сыворотку Л14-ОС. Будем наблюдать за процессом.\n \n
		
		20.00\nПосле первичной диагностики...\n \n
		
		(Часть документа испорченна водой)\n \n
		
		21.30\n \n
		(Часть документа отсутствует)\n \n...внешние признаки: покраснения в области локтевых и коленных сгибов, так же увеличились лимфатические узлы... Объект жалуется на плохое самочувствие. Увеличили дозу сыворотки. Добавил некоторые вещества из проекта "Берсерк" (под мою личную ответственность).\n \n
		
		День 2\n \n
		
		10.00\nОбъект успокоился после вчерашнего. Я смог его обследовать, недавно начали проявляться внешние признаки изменения. Надеюсь этот эксперимент увенчается успехом. Объект зовут Виталик. Он попал к нам [сведения не подлежат разглашению. Вымарано цензурой] Очень послушный объект. Считает меня папой. Ха... Посмотрим как мой "мальчик" запоёт дальше.\n \n
		
		10.32\nМмм... Думаю моя идея насчёт [сведения не подлежат разглашению. вымарано цензурой] из "Берсерка" были хорошей идеей. Объект необычайно активен и практически не спит. Сегодня проведём комплекс первичных физических тестов.\n \n
		
		10.54\nПоразительно! Феноменально. Вит... эээ... Объект стал гораздо сильнее. Во время опыта он поднял штангу весом в 150 кг. До опыта это было 80...\n \n
		
		(Часть документа отсутствует)\n \n...Объект довольно ловко передвигается по шведской стенке, даже вверх ногами...\n \n
		
		(Отсутствует довольно большая часть документа)\n \n
		
		День 14\n \n
		
		10.00\nОбъект не может смотреть на свет больничной лампы. Надо посоветоваться со знающим специалистом по этому поводу. Ещё не знаю что это, глаза или может нервные последствия больших доз лекарств. Пока выдал ему списанный противогаз охранника. Объект нацепил его на голову и носится по палате. Получилось довольно... весело. Младший сотрудник Ивенец сказал что так они бегали "слониками" в армии.\n(Попросить руководителя заменить Ивенца, мне в лаборатории клоунов не нужно)\nОбъект стал ещё сильнее. Участились приступы немотивированной агрессии, думаю стоит уменьшить содержание в сыворотке (неразборчиво). Боюсь теперь удержать его не смогут и пятеро санитаров.\n \n
		
		14.00\nОсмотр выявил серьёзное увеличение эластичности сухожилий. У объекта не может быть вывихов, не смотря на то, что он часто падает с большой высоты. Думаю материала по его сухожилиям хватит на диссертацию. (ремарка проверяющего: Сидорцова придётся изолировать по окончании эксперимента) Руководитель приказал изъять у Объекта противогаз, Объект рычал и визжал, санитары еле с ним справились. (Думаю стоит увеличить охрану, сегодня их уже не хватает)\n \n
		
		День 15\n \n
		
		10.30\nСегодня весь день будем проводить прыжковые опыты...\n \n
		
		(Размыто водой)\n \n
		
		18.00\nОбъект способен преодолевать прыжками расстояние почти в 18 метров! Это...\n \n
		
		(Большая часть документа отсутствует)\n \n
		
		Личные записи:\nРуководитель, профессор Шульц рвёт и мечет. Виталик и до эксперимента был не очень "одарён", а теперь окончательно отупел. Да... сегодня он выкинул очередной фортель, не смог разобрать автомат. Да мы же ему это вчера объясняли! Он даже не говорит. Только мычит или рычит. Объект не захотел вылазить из палаты, выманили его противогазом. Пришлось отдать ему любимую игрушку.\n \n
		
		12.10\nПроводили последний осмотр Объекта. 400 сокращений сердечной мышцы в минуту. Да его сердце гоняет кровь как реактивное. Очень эластичные сухожилия. Кости серьёзно перенасыщены кальцием. Лобная кость утолщилась вдвое.\nОбъект не чествует боли, не замечает ран...\n \n
		
		(Часть документов пожёвана и не читаема)\n \n
		
		Личные записи.\n...Шульц говорит, что эксперимент почти провален, Объект (не поворачивается язык назвать его Виталик... нет, это не он больше...) совершенно не управляем, вчера на прогулке он загрыз санитара и попытался удрать. Еле изловили...\n \n
		
		(Окончание документа отсутствует) \n \n \n \n \n</text>
	</string>
         <string id="kontroler_diary_12_part_1">
		<text>\n
		3 июня 2010 года\nСижу в Баре. Рядом со мной мой напарник, Якут его кличка. Хороший сталкер, опытный. На столе водочка, консервы, колбаса, хлебушек... н-да, богат запасами Бармен... лопаем от души, завтра рейд...\n \n
		
		4 июня\nНу что ж, пора и в путь. Тут же рядом с Баром база Долга, дык нам старшина Василюк выдал довольствие по полной норме: еды, стволов хороших - у меня Кольт и АК-108 с причиндалами: оптика, там, подствольник, глушители и т.д., Якут же взял Эмку шестнадцатую и Беретту, причиндалов тоже надавали; патроны дали, комбинезоны новые, с ПНВ, фонарики, туалетную бумагу... да-да, на случай, если кабан рядом с тобой взбрыкнет, а ты в штаны наделаешь. Бывало и такое, не один сталкер с мокрым пятном посередине приходил.\n...зашли к генералу Воронину в барак, он нам задачу поставил - дойти до военных складов, там Свобода базируется, мол, если что, у них перекантоваться (генерал когда говорил, аж сморщился - да, не любят друг друга Долг со Свободой), а затем через Блокпост до радарной дойти и в подвалы какие-то спуститься - чё-то там отключить. Дали наушники какие-то, говорят, от излучения помогут... Ну, пойдём, помолясь...\n \n
		
		4 июня, через 4 часа\nН-да, весело... сидим в хатенке какой-то, до складов ещё порядочно... надо поспать, зверье доконало... встретили кабанчика, не хилый такой, центнера четыре наверно... падла, с ног сбил, аж дышло спёрло... Якут ему черепушку раскрошил Эмкой, пока я под этой махиной корчился... пронесло тогда... скоро темнеть будет, надо спать...\n \n
		
		5 июня\nСпал плохо, снаружи какие-то вопли доносились, будто кишки из кого-то заживо доставали... бр-р-р, жуть... идём уже часа два, пока все тихо...\n \n
		
		спустя 9 часов\nПришли на склады, свободовцы оказались гостеприимными .. у костерка сидим, ребята байки травят, красота... да вот путь хреновый был... шли через какую-то деревушку, дык там пяток кровососов сидело, все в одной хате, суки, в шашки что ли играли... еле отбились, на ножах пырялись, им на пули чхать... у меня разодрана рука, Якуту на брюхо удар пришёлся... падлы, сильные какие, комбинезоны в клочья подрали... пока раны зализывали, этот пришёл... как его, блин... ну, в трамвае который... а, контролёр, во. Идёт, а у нас башка кружится, шумит все, плывёт... как я его с оптики снял - не помню, помню, что пистолет мой из кобуры улетел куда-то... я аж приохренел...\n \n
		
		7 июня\nПогостили, пора и честь знать... ребята из Свободы нас подлатали, переобмундировали, патрон додали, еды... хорошие ребята... с блокпостом связались, сказали чтоб нас пропустили .. лафа. До блокпоста час ходьбы... ну, в путь...\n \n
		
		через 4 часа\nНа блокпосту дерьмо вышло - как зверье с той стороны чесанёт... ёпта, кого я там только не видел - снорки, зомби, кабаны, кровососы, парочка бюреров (двоих эти уроды кирпичами насмерть забили, ребят до слез жалко) - а наши из огнемётов поливают, вонища жуть... В конечном ито... (страница вырвана) .. аж писец, как. Да, страшное это место - радарная. Вокруг неё лес, деревья кривые, как будто в центре огромная Воронка. Вокруг такая зловещая тишина, пипец, чуть малейший хруст - и сердце в пятки... бойцов из Монолита "встретили" - и хрен поймёшь, вроде как и нормальные вроде и нет .. патроны и еда потихоньку заканчиваются, а тут ещё сбросили на ПДА - выброс скоро .. в какой-то бункер забились, ждём...\n \n
		
		9 июня\nГребаный выброс, все планы испортил. Так фонило на улице, что двое суток в норе проторчали... (кусок страницы потерян)... сука, меня монолитовец в руку ранил .. а-а, как же больно... Якут цел, но что-то с ним не то... какой-то он неспокойный стал, тут и у самого какие-то голоса в голове .. хотя, мы уже возле входа на территорию антенн, шлем видать не всесилен... патроны на автомат кончились, пришлось взять LR 300 у зомбаря... хреновый автомат, АК лучше... сука, что ЭТО? А-а-а, мрази, жрите гранату!...\n \n
		
		10 июня\nЧерт, как плохо .. как хреново .. Якута убили .. кто ж это был? Здоровая такая туша (кабан отдыхает), так топал, будто тонны две весили он Якута буквально размазал, такой фонтан крови брызнул... я лежу в кустах... черт, из боеприпасов две гранаты и пистолет с двумя обоймами... весь в крови... в голове какой-то хаос, шум, голоса... слышно рычание, тут и снорк где-то ползает... чую, хана мне\n \n
		
		11 июня\nЯ едва могу писать... скоро Выброс, тут трухнуло разок, я из кустов и выкатился... чёрт, не могу встать... неужели придётся тут сгнить... (вырвано) .. стараюсь писать быстрее, на меня прёт зомбарь... слышится его гнусное "Мочи-и-и"... я придумал... ты уйдёшь со мной... из последних сил вытащил гранату... чёрт, начался выбр... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
 	<string id="kontroler_diary_13_part_1">
		<text>Сегодня подняли по тревоге - сказали, десантная операция. Выбегал из казармы - расшиб колено!!! Сука!!! как же я теперь прыгать то буду? блиииин!!! надо к Лопатычу зайти будет.\n \nПогрузились, летим... эээ... выдвигаемся к точке. Колено болит все сильнее, а тут ещё и Скамейка, неси его в разные стороны, мне на ногу свой вещмешок уронил, сууука, убью гада!!!\n \nОказалось, высаживаться будем на Агропроме, там сталкеры подозрительную активность развели... а у нас там рядом база, вот Начгар и струхнул мальца... Ещё бы: у него полтора отделения контрактников - первогодок, а под боком шастает человек двадцать матёрых сталкерюг, которые, случись что, на хомяки их разорвут...\n \nПодходим к точке. Внизу на дороге двое сталкеров, один увидел нас - как чесанул! Ей богу, на мастера спорта норматив перекрыл!\n \nВысадились, постреляли сталкеров... ну блин, звери!!! их там человек десять всего было, не знаю, откуда он 20 набрал, но они вдесятером порвали 2 десантных отделения буквально на клоки. Ну, слава Богу, одолели мы их. Правда, один, главарь судя по всему, успел смыться внутрь комплекса.\n \nОкружили комплекс с ребятами, решаем, кто первый входить будет. Василь пошёл пошмонать сталкеров, артефакты-шмартефакты...\n \n
		
		(Выстрел из дробовика)\n \nО черт!!! Василь дошмонался, походу, но где-то тут бродит недобитый сталкер!!! ОПА!!! ВИЖУ ЕГО!!!\n \n
		
		(Ещё один выстрел дробовика, звуки короткой перестрелки)\n \nО, черт.... плиииинааааа....... аааа..... я.. меня ранило...... дробью.. в.. живот.... аааааа..... черт.... как больно....... всех наших положили.. черт.. сталкер... он идёт сюда...... нет. нет!!! не надо!!!\n \n
		
		(Звук выстрела из ПМа)\n \nНннееее..... ннннааааадддддаааааааааа.......... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="kontroler_diary_14_part_1">
		<text>\n
		Лог учёного\n \n
		
		12 апреля, 17.53\nПодопытный №283 скончался, не приходя в сознание. Время после проведения процедуры - 2 часа 53 минуты. Причина смерти - кровоизлияние в мозг в район левой височной доли.\n \n
		
		13 апреля, 10.31\nПодопытный №289. Процедура - облучение излучателем Кайманова. Частота - 3600 ГГц. Длина волны - 0.305 нм.\nПеред процедурой подопытному ввели препарат 3НКЗП1 объёмом 2 куб. см.\n \n
		
		13 апреля, 11.30\nНачинают проявляться первые признаки облучения. Тело начинает покрываться бугрообразными наростами, в основном в области суставов и височной и затылочной частей головы. Психическое состояние подопытного - пассивное, реакция на внешние раздражители не наблюдается.\nПримечание: видимо, излучение данной частоты и модуляции оказалось удачным.\n \n
		
		13 апреля, 12.41\nВнешние признаки мутации проявляются все ярче. Замечено сильное увеличение мозгового отдела черепной коробки. Кожа трескается и источает зловонные выделения. Замечено проявление телекинетических способностей в виде перемещения небольших предметов - ручек, карандашей и т.п.\n \n
		
		13 апреля, 14.35\nУ подопытного начинают появляться признаки агрессии. При попытке сделать замеры электрического излучения мозга, подопытный попытался напасть на младшего лаборанта Кузнецова Н.И. Охрана сумела удержать его, пока вышеназванный лаборант вкалывал подопытному успокоительное.\n \n
		
		13 апреля, 16.34\nПодопытный становится все агрессивнее. Используя постоянно прогрессирующие телекинетические способности, он метает в сотрудников различные вещи, начиная от ручек, заканчивая стульями.\nПримечание: было отдано мной указание убрать все предметы интерьера в помещении с камерами.\n \n
		
		13 апреля, 19.12\nТелекинетические способности у подопытного развились настолько, что при попытке подойти к его клетке, он толкнул и сильно ударил об стену ассистента Александрова С.Н.\nПримечание: подопытный становится опасным. Мной был отдан приказ о ликвидации подопытного №289.\n \n
		
		13 апреля, 19.38\nПопытка ликвидации провалилась. Подопытный просто расстрелял двоих охранников из их же оружия. Одновременно он открыл свою клетку, используя свои способности. Третий оставшийся в живых охранник сумел запереть его в блоке "З". Вызвал большее количество охраны для ликвидации подопытного...\n \n
		
		14 апреля, 00.03\n...он убил всех... сейчас я заперся в продуктовом хранилище блока "Д". Когда связь с лабораторией пропадёт, пройдёт 24 часа, прежде чем с поверхности вышлют поисковую группу. Надеюсь, я смогу проде...\n \n
		(запись обрывается) \n \n \n \n \n</text>
	</string>
 	<string id="kontroler_diary_15_part_1">
		<text>\n
		День 341.\nСегодня мы окончательно откалибровали излучатель. Этот Кайманов - неуч! Как можно было выпускать такой недоработанный прибор! Столько материала потрачено впустую! Ничего, скоро начальство обещало свежую партию. Обещали политических, это хорошо, они куда больше подходят, интеллект повыше...\n \n
		
		День 345.\nВеликолепно! Замечательно! Объект №74 перенёс уже три сеанса! Обследование показало значительное увеличение височной доли. Похоже, мне все-таки светит Нобелевка! Послезавтра приезжает Лена. Покажу ей мои результаты. Она обязательно обрадуется!\n \n
		
		День 346.\nЭто знаменательный день. Объект смог контролировать небольших животных. Правда, недолго, и только в непосредственной близости. Продолжаем облучение.\n \n
		
		День 347.\nЯ показал Лене мои работы. Продемонстрировал объект №74. Она сказала, что я - чудовище!!! Что это ведь люди!!! А ведь она - учёный! Это же заключённые-смертники, как она не понимает, что это только материал!\n \n
		
		День 349.\nОпять ЧП. Похоже, что мутации идут быстрее, чем предполагалось, иначе мы были бы готовы. Да и этот, Яхонтов, идиот! Я ведь распорядился не приближаться к объекту ближе трёх метров. Тем более во время эксперимента! В итоге объект взял его под свой контроль. Я заметил, что-то странное в его поведении, и вдруг понял, что мне пытаются приказать не замечать этого! Подумать только, о ТАКОМ результате я даже не мечтал! Пришлось отдать приказ о немедленной ликвидации объекта №74. Какая жалость! Какие перспективы! У Лены при виде этого зрелища случалась истерика. Она плакала, просила меня отправить её отсюда, что я фашист, что между нами все кончено. Как кончено? Все только начинается! Приказал вколоть ей успокоительное и посадить под надзор.\n \n
		
		День 352.\nПрошло уже три дня. Лена не хочет меня видеть. Как так? А свадьба осенью? Я ведь не могу без неё! Пусть посидит пока в лазарете, а я подумаю, как заставить её поменять решение.\n \n
		
		День 361.\nПохоже, у меня депрессия. Ничего не могу делать, работа валится из рук, вчера объект №75 повторил судьбу предшественника. Лена хранит гордое молчание, но через стекло я вижу, как она плачет... Что же мне придумать?\n \n
		
		День 363.\nЯ придумал! После обработки излучателем я смогу приказать Лене поменять своё решение. Нужно быть очень осторожным, чтобы мутации не стали необратимыми. Мне впервые за много лет страшно. Но ради неё я готов на все. Сегодня же ночью проведу первый сеанс. Надо ещё придумать, как обойтись без ассистентов...\n \n
		
		День 366.\nПодчиненные удивляются, что я третью ночь подряд делаю, запершись в главном зале. Пришлось придумать "работы особой секретности". Ощущения странные, использую пока стабилизационные препараты, чтобы остановить внешние изменения. Лена почти ничего не ест, превратилась в тень самой себя. Нужно торопиться.\n \n
		
		День 368.\nЯ слышу мысли других людей. Даже не так: я их чувствую. И я могу их направлять, пока слабо, но ещё несколько сеансов... Кстати, внушаемость у всех разная. Лена - самая сильная, я её почти не слышу. Плохо, придётся идти до конца.\n \n
		
		День 370.\nСмотрел в зеркало. Плохо. Пока приказываю всем не замечать, как я изменился. Я уже хорошо могу это делать. Но Смирнов... Нехорошо получилось. У него был самый высокий порог, после Лены, конечно. Я надавил слишком сильно. И он стал... не могу подобрать термин, мозг как в тумане... Я видел его глазами, двигал его руками... а когда отпустил - он умер.\n \n
		
		День 371.\nОбычная пища вызывает отвращение. Ем сырое мясо. Вкусно. Контролирую всех в лаборатории. Двоих с поста охраны пришлось взять под полный контроль. Завтра проверка, нельзя, чтобы они видели...\n \n
		
		День 372.\nВзял комиссию. Нечего проверять мои достижения! Когда стану прежним, сам все скажу. Жаль, что двое погибли, опыта мне ещё не хватает... Завтра пойду к Лене.\n \n
		
		День 373.\nОна умерла. Я вошёл, и она закричала. Я сказал, что это я. Она замолчала и забилась в угол. Я подошёл, и она умерла. От ужаса. Во что я превратился? Я держал её за руку и смотрел. Долго. Мне было больно. Почему? Меня ведь никто не ударил. Да и как меня можно теперь ударить? Я ведь этот... Как... Король?.. Царь?... Я помню слова, но что они значат... Только образы... Как же это? Хозяин? Вот! Хозяин! Я знаю, что это значит. \n \n \n \n \n</text>
	</string>
 	<string id="kontroler_diary_16_part_1">
		<text>\n
		Дневник долговца Владимира Дмитриевича Летало.\n \n
		
		27 апреля\nМеня приняли в долг! То есть, нет, не так. А так - в Долг! Теперь я должен доказать, что не зря ем казённый паёк. Все-таки, меня сюда никто особо не звал. Я, как говорится, сам пришёл. Мне выдали настоящий, новёхонький "Абакан" с оптическим прицелом и подствольным гранатомётом, а ещё комбинезон, раскрашенный в цвета нашей группировки. Долго не мог налюбоваться на себя в зеркало в Баре. Потом была муштра, обед, муштра, ужин...  Командир попался серьёзный. Даже фамилия у него такая грозная - Громко. Дмитрий Петрович Громко. Ну и загонял же он нас...  к вечеру мне начало казаться, что я его ненавижу. Хотя, ладно. Он же не со зла нас так гоняет. Все-таки я сам сюда пришёл. Ох, ладно, громкоговоритель трубит сбор...  Потом допишу, как будет возможность.\n \n
		
		1 мая\nСтоим на карауле, на выходе с диких территорий. Я пока умыкнул минутку - почиркаю маленько. Пух, Кривой и Саня косятся на меня и подшучивают. Мол, ботаник. Сами такие, ишь ты. Расскажу вам про своих друзей. Из нас четверых сформировали эдакий "отряд". "Квад" - по-долговски.\nПух - это такой круглый неуклюжий чудак, пытающийся корчить из себя интеллигента. Хотя силушки ему не занимать - только подковы гнуть. Командир торжественно вручил ему казённый РПК и четыре ленты патронов. Теперь он изображает из себя Рембо - обвязался патронами, взвалил пулемёт на плечо и грозно смотрит вдаль, спустив круглые очки на нос.\nКривой - и того хуже. Высокий, тощий алкоголик с постоянно красными глазами, тоскливым взглядом и непроходящей аллергией. Все время чихает, чешется, и говорит в нос, из-за чего похож на переводчика Володарского. Он у нас снайпер. Громко (который Дмитрий Петрович) сказал что больно хорошо он стреляет и не менее торжественно чем Пуху, вручил ему потрёпанную СВД.\nНу, а Саня - это отдельная история. Саня - это не имя, а такая же кличка як и у нас всех. С виду глянешь - совсем не примечательный сталкер. Возраст - лет 30-35. Но. Он один опытнее всех нас вместе взятых. Поэтому Громко недолго думая назначил его нашим командиром и выдал ему "Enfield" с глушителем и подствольником. Ещё у Сани комбинезон отличный от наших - у него шлем с забралом из тонированного стекла, которое полностью скрывает лицо. Крута-а-ая штука. По крайней мере, грозно выглядит.\nТеперь мы вроде как неразлучная команда. Так, меня наши кричат - видимо что-то углядели - пойду, посмотрю.\n \n
		
		2 мая\nТвою мать, не понимаю, как жив остался. На нас вчера с дикой территории такое попёрло - ужас. Какая-то тварь выломала на фиг ворота и бросилась на нас. Какой-то крупный мутант, похожий на кабана, но только с двумя головами и более быстрый и сильный. Пух сразу же открыл огонь из своего пулемёта, сумел сбить тварь на лету, а Саня добил тварюгу из своего пистолета (он у него, к слову, "Пустынный орёл" - страшная вещь). Он сказал что такой мутант называется "Химера"...  брр...  Мы уж было думали все. Да только не тут-то было. Через минут пятнадцать из пролома на нас навалилась такая стая слепых псов, пополам с псевдособаками, какой я в жизни не видел. Особей шестьдесят. Пухов пулемёт опять же был очень в тему, ему можно было даже не целиться. Кривой ловко метал гранаты - противники только разлетались ошмётками. Саня отстреливал преимущественно псевдособак. Ну, а я просто палил в толпу монстров. Столько крови и трупов я никогда в жизни не видел. Хорошо, что через пару минут подоспело ещё три квада на помощь . Отбили мы эту волну. Уфф...  Весь дневник теперь в кровище монстров. Забрызгало, понимаешь.\n \n
		
		6 мая\nДа, давненько я не брал в руку заветную тетрадочку. А тут вдруг счастье привалило - Полковник набирал квады для рейда на янтарь - почистить от зомби. Экологи прислали сообщение что, мол, зомбей развелось - кирпичу негде упасть. Ну, мы и согласились. Задолбала муштра и караулы - дело делать надо! Очистим Зону от мутантов! Ух!\n \n
		
		7 мая\nСобрали вещички - двинулись в путь. Опять дикая территория. Неохота туда топать, но что делать - надо. Подошли к проходу с территории Долга. На стене огромный баннер, что, де, не ходите туда - "порвут". На кусочки. Но, как говорится, - надо.\n \n
		
		8 мая\nМы дошли. Это был полный атас. Не считая кровососа и бандосов. Особенно сильно портили жизнь наёмники - "мерки", как называет их Саня и собаки. И те и другие напали несколько раз, но мы кое-как отбились и даже выдержали засаду в каком-то покинутом доме. Но счётчик Гейгера там трещал, не переставая, и мы вынуждены были скоро ретироваться наружу. Пока Саня разговаривал с Сахаровым, мы взобрались на бункер - осмотреться. Жуткое место, давящее. Кривой достал свой огнестрельный аппарат, лёг на крышу и принялся методично отстреливать зомби. Преимущественно - безоружных. Хитрый, скотина, хех. Через полчаса вышел Саня и сказал, что мы если мы расстреляем зомбарей на берегу и вокруг бункера, то получим по пять косарей на каску. Если дойдём до Х-16 и постреляем их там, то цена увеличивается в три раза. На каску. Сами учёные на две недели покинут бункер, оставив только одного дежурного. Он и выдаст нам деньги.\n \n
		
		9 мая\nМы перестреляли их, наверное, больше сотни. А они все не заканчиваются. Мрази. Ненавижу. Пуха вчера укусил снорк. Его вовремя пристрелили, но все-таки запястье он Пуху прокусил.\nНочь. Не могу спать. Пух, бедняга, жутко стонет. Запястье распухло и гноится. Научник развёл руками, мол, ничего сделать не можем. Сука. Живём мы, к слову, в одном из бараков позади бункера. Их тут два, но нам и одного хватает. Хотя я уже так не думаю. Отселить бы этого скулящего идиота от нас!!..\nБоже, что это я...  наверное, это я из-за переутомления. Ладно, попытаюсь уснуть.\n \n
		
		10 мая\nЖутко болит голова. Такое ощущение, что внутри перекатывается свинцовый шар. Что интересно, у всех наших так же...  Видимо, давление упало. Бывает. Сегодня когда выходили из барака, Кривой цыпанул прикладом дверной косяк и случайно нажал на курок. Пуля пролетела в сантиметре от моей головы. Я его ненавижу. Я ему припомню, хотя он и извинялся очень. Я знаю он специально...  Он хотел убить меня!\nЧерт, что это за бред. Тьфу. Сегодня убивать зомби было ни с чем несравнимое удовольствие, смог выместить злость хоть на ком-то. Один так жалобно говорят "мама-а-а... " когда пуля снесла ему полголовы.\nЯ стрелял и смеялся. Я, наверное, никогда так не смеялся...  Еле успокоился.\n \n
		
		11 мая\nСегодня Кривой с Саней подрались, Пух еле их разнял. Запястье у него уже посинело, и он не мог шевелить пальцами. Мы промыли рану водкой и перебинтовали. Вкололи обезболивающего. Вроде ему полегчало.\nОбстановка напряжённая. Кривой, Саня и Пух почти все время молчат. Они явно что-то замышляют.\nПостреляли зомбарей и снорков, почти до х-16 дошли. Вернулись в барак и легли спать.\n \n
		
		12 мая\nОни что-то задумали против меня...  я видел как они на меня смотрят.. ненавижу...  я же ничего им не сделал... \n \n
		
		13 мая\nНочью я сделал это. Я зашёл в барак, когда они сидели и играли в карты. Они даже улыбнулись и поприветствовали меня. Двуличные твари! За что они так?!\nОни ещё думали я шучу когда я поднял автомат...  А я засмеялся и нажал на курок. Они кричали и просили не убивать их...  Они говорили, что ничего не понимают...  Говорили, что я сошёл с ума...  Я?! Сошёл с ума?!! Ха-ха! Бред!\nЯ стрелял пока у меня не кончились патроны в рожке... \nА затем.. я не помню.. помню, что я долбился в дверь бункера и просил открыть, кричал, что я уничтожил Врагов...  что я не виноват, что ими оказались мои "соратники"... \n \n
		
		14 мая\nСижу около бункера. Вокруг ходят зомби...  я...  я вдруг осознал что натворил. Я убил своих друзей. Тех, которые делили со мной кров и хлеб, которые прикрывали мне спину... \nЯ рыдал и выл так, что даже зомби боялись подходить ко мне...  я чудовище.. я себя ненавижу... \nЭто последняя запись...  мне тяжело писать.. руки трясутся...  я плохо вижу, слезы застилают мне глаза...  я чувствую, как что-то давит мне на мозги...  Где.. моя берета?.. Она должна прекратить это...  эти...  муче.. ния... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
 	<string id="kontroler_diary_17_part_1">
		<text>\n
		День 1.\nГосподи, ну как же меня угораздило-то? Посреди вдоль и поперёк исхоженного Агропрома нарваться на контролёра! Ведь не первый год уже Зону топчу. Или топтал? Нет! Пока я ещё жив, нужно бороться... Хорошо хоть, что по какой-то причине я могу говорить. Диктофон настроен на включение по звуку моего голоса, батарей хватит надолго. Может быть, мои записи хоть кому-то помогут...\nИтак, по порядку. Меня зовут Андреев Виталий Сергеевич, в Зоне я четвёртый год, ветеран-одиночка. Когда-то состоял в Свободе, но это было давно. Сегодня... я не помню даты! Я... Я вообще не помню никаких дат! Даже дня своего рождения! Хорошо, пусть сегодня будет день первый. Утром на Агропроме хотел переждать Выброс в разрушенном железнодорожном тоннеле. Из-за большого количества аномалий там детектор не определил прятавшегося контролёра. Я даже ствол поднять не успел... Считается, что человек, попавший под влияние контролёра, не способен к мыслительной деятельности, и представляет собой обычного зомби. По крайней мере, люди, выжившие после смерти контролирующей их твари, ничего не помнят... Моё тело полностью контролирует Он, но я сохранил ясность рассудка, могу говорить и даже немного шевелить головой. В Его... Стае? Отряде? Группе? Хорошо, пусть будет группа. В Его группе, кроме меня, ещё трое зомби разной степени сохранности, пара болотных плотей и 6-8 собак. Точнее про собак сказать не могу, они постоянно бегают, а мне тяжело крутить головой, чтобы их считать... Говорить мне тоже тяжело, поэтому на сегодня хватит.\n \n
		
		День 2.\nДико хочется есть. И пить. Вот уж не думал, что зомби могут испытывать такие желания! Интересно, Он своих слуг кормит? Или, когда сдохнут, новых рекрутирует? Собаки, я видел, ели тушкана. Наконец-то снялись с места. Двигаемся к болоту. Учавствовал в Его... Или нашей? Охоте. Собаки отбили от стаи плотей пару монстров пожирнее, и я их застрелил. Или Он их застрелил? Но как? У него ведь нет оружия... Из меня? Контролёр из меня застрелил двух плотей... Забавно звучит, не находите? Я вот ни черта не нахожу это забавным!!! Вас бы на моё место!!! Господи, чего это я? Минуту назад готов был всех руками рвать... Похоже, Его воздействие все-таки сказывается... Куда это я иду? Что??? Неееет!!! Я не буду это есть!!! Радиоактивное сырое мясо!!! Нееее... (Неразборчивое бульканье, переходящее в чавканье) Потом мы пили воду из радиоактивного болота. Теперь я точно живой труп. Зато могу сносно говорить.\n \n
		
		День 3.\nСегодня мы нарвались на военного.\nА Он неплохой тактик - бросил вперёд собак и зомби, пока вояка их валил, я подошёл поближе и положил его. Мне пришлось есть человечину. Не люблю вояк, но не настолько же... Надо же, я ещё могу шутить... Только юмор очень уж чёрный получается... Интересно, я не сплю уже третьи сутки, и не хочется! Хоть какие-то плюсы в моей ситуации. Только голова начинает болеть.\n \n
		
		День 4.\nПонял, почему Он возится с плотями в группе. От них ведь толку никакого! Но сегодня весь день добычи не было, и мы съели одну. Интересная организация НЗ. Вечером попалось-таки две плоти, и он захватил обеих. Но в группе начался странный разброд, и мы съели ещё одну. Разброд сразу прекратился. похоже, Он не может контролировать слишком много существ. Кстати, Он спит. Недолго, но в это время контроль немного ослабевает. Меня эта тварь держит крепко, а вот одна собака вчера умудрилась сбежать.\n \n
		
		День 5.\nПохоже, холодает. Похоже, потому что я вообще температуры не чувствую. Но поутру на траве лежал иней. Я начал ЧУВСТВОВАТЬ группу. Если сконцентрироваться, я даже могу взглянуть глазами кого-то из них. Боже, что со мной происходит? Сегодня опять убили человека. Обычного сталкера, и я ВООБЩЕ ничего не почувствовал. Мне было все равно. Понял, что пока Он спит, я могу контролировать кого-то из группы. Пока очень слабо, собак - легко, зомби - тяжелее. У них, похоже, своей нервной деятельности не осталось, поэтому приходиться контролировать каждое их движение. Вот ведь засада! Другими управлять могу, а собой - нет...\n \n
		
		День 6.\nПохоже, он что-то чует. Сегодня подошёл ко мне и долго смотрел в глаза. Прикинулся тумбочкой. Надо что-то делать. Сейчас ночь. Он уснул. Я знаю, что делать. Ну давай, дорогой, иди сюдааа... Ещё шажок. Вот так, теперь бери у меня винтовку... Олух, я сказал бери, а не бросай... Так... Поднял... Затвор взведён, хорошо... Теперь потихонечку, потихонечку... тут всего пяток метров. И смотри не урони, зараза! Я тебя!!! Отлично! Теперь поднимай ствол... Повыше... Да, прямо в висок... И мееедленно тянем спуск...\n \n
		
		(Звук выстрела)\n \nУраааааагггрррхххх... Эй, вы куда? А ну все назад! Ишь, разбегались... Есссстьььь... Хочу есстььь... На болоте вечером видел сссталлкераа... Слаадкоооеее мяяясооо...\n \n
		
		(Далее неразборчивое бульканье и рычание, запись обрывается) \n \n \n \n \n</text>
	</string>
 	<string id="kontroler_diary_18_part_1">
		<text>\n
		Братья!\n \nСегодня во время молитвы ко мне явился Монолит! Я чуть не ослеп и пал ниц перед великим сиянием Божественного!
Когда я дерзнул поднять свои очи, то узрел что сияние Совершенного поблекло, а глас его стал тише в моей душе. Слезы брызнули из глаз и ярость пришла в сердце, когда я услышал слова его:\n
- Верный мне! - Сказал он, - Враги мои рядом и их становится больше!\n
- Великий - Воскликнул я! - Скажи нам, кто они, и мы сокрушим их своей верой и силой твоего оружия!\n
После молчания Божественного, которое показалось мне пыткой он изрёк: - Знаю я силы ваши, и вижу, что сердца ваши горят беспощадностью к врагам моим и вы готовы отдать жизнь за меня.\nЯ посветлел душой, Монолит не отвернулся от детей своих и верит в нас! Но врагов моих слишком много даже для верных чад моих. Что же делать, о Великий? Как нам сокрушить неверных? - Думал я, не дерзнув однако прервать мысли Божественного.\n
Совершенный услышал мои мысли и ответил: - Я знаю способ, подходящий для вернейших из верных чад моих.\nЯ приготовился слушать, стараясь даже не дышать, что бы не прервать глас Его.\n
- Найди мне несколько из наиболее преданных детей моих, и пусть они ждут воплощение гневом моим на вершине дома моего.\n \n \n


Братья!\n \nМонолит готов дать силы нам! Воплощения будут ждать: Гвоздь, Чёрный Паша, Злой.\nЭтих избранных чад Монолит будет ждать на крыше четвёртого блока, во время Выброса! \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_19_part_1">
		<text>\n
		Записки долговца.\n \n
		13.06.09\nСижу в Баре... Чёрт, надо что-то решать. Денежка кончается, а обмундирование уже не то - старенький АК частенько клинит, комбинезон потрёпанный. А с работой, как назло, затишье - никому ничё не надо, зажрались, падлы... ие-э-эх, пойду к Воронину, генералу долговскому, мож ему чё надо... ну, ещё стаканчик...\n \n
		
		14.06\nНу, был у Воронина. Сказал, до Янтаря прогуляться, там у учёных работы полно, а рук не хватает. Блин, далековато да и место не сахар - рассадник снорков и зомби, много сталкеров там полегло. А с другой стороны, деваться некуда, жрать хочется, как волку... Воронин ещё помог - перевооружил, да и аптечками, и едой снабдил... Если все удастся, надо будет проставиться. Ну, в путь...\n \n
		
		16.06\nВаще пипец! На заводе "Росток" столько приключений на свою задницу нашёл. Только зашёл на территорию - тут кровосос из-за ящиков крадётся. Хотел спрятаться, да хрен там - засёк. Попёр на меня, я одну очередь дал, другую - ноль внимания. Я еле успел нож вытащить да пырнуть его в черепушку - ещё чуть-чуть, и яйца всмятку... Ооох, дальше на стаю собак напоролся - автомат перезарядить же забыл, успел только двух пристрелить - обойма кончилась. Одну с пистолета положил, другую вовсе в горячке под жопу с ноги пнул - пока очухивалась, я последнюю придушил, прыгнула, сука, горло хотела порвать. Хрен там, я калач тёртый. Ну, а той, которой пендаля дал, успел арматуриной башку пробить - благо, железа на заводе хватает. Было, правда, и хорошее - нашёл артефакт один, вроде как Кристалл. Хорошая вещь, можно учёным сбагрить за энную сумму. Зато уже за полкилометра до перехода к озеру Янтарь напоролся на бюрера - тварь та ещё. Я его пристрелил, конечно, да только он в меня парой кирпичей попал... до сих пор больно до жути, прям в дышло приложил... ладно, хорош отдыхать, пора идти дальше...\n \n
		
		19.06\nОтлёживаюсь у учёных. После ранения в грудь. До бункера учёных уже шаги оставались, как на меня зомбарь выперся. Я и пикнуть не успел - он в меня из пистолета три пули положил. У меня в глазах все поплыло, боль адская, ноги подкосились и я упал... смутно помню как услышал какие-то крики, лязг двери бункера... потом ещё выстрелы, гундосый вопль зомбаря... потом... черт, ни хрена не помню, наверно сознание потерял. Очнулся в бункере, забинтованный, рядом молодой парень сидит, учёный. Он меня выходил. Хороший парень, мы с ним разговорились. Он, значит, наукой не шибко интересовался, но зато любил всякие тайны и загадки разбирать. А Зона ж ведь это сплошная непонятка, вот он к учёным и подался. Спрашивал у него насчёт работы, говорит, есть работёнка, грязная, правда, но, какая есть - у озера хренова туча снорков собралась, надо их убрать оттуда. Вот ещё отдохну чутка и вперёд...\n \n
		
		21.06\nНу вот, озеро я зачистил. Меня для этого Сахаров, главный там у учёных, гранатами снабдил, чтоб на рожон шибко не лезть. Было весело наблюдать, как снорков швыряет в разные стороны. Я даже ни одной пули не истратил. Сахаров отблагодарил, как положено, денежку дал приличную, я ему ещё артефакт показал, дык он аж запрыгал от счастья, говорит, такого ему и не хватало. И за него Сахаров денег отвалил. Я уже хотел уходить, но он попросил остаться, говорит, руки нужны рабочие, подсобить в лаборатории, платить обещал, не шикарно, конечно, но в Зоне всякие гроши хороши...\n \n
		
		16.07\nПрошёл почти месяц. Все это время работал у Сахарова подсобным - то принеси, туда сходи. Ну и неплохо, я даже умнее стал, столько Сахаров знает всего... Вечером зашёл разговор о заводе, который стоит на холме, где-то в полукилометре от бункера. Сахаров говорит, на территории завода есть подземная лаборатория с каким-то пси-излучателем, мол, оттого-то и куча зомбарей бродит по Янтарю. Ещё сказал, что есть прототип защиты от излучения и что хочет изучить установку, которая там находится. Только нет желающих туда спуститься и вырубить излучатель. Сахаров и его научная организация готова отвалить бешеные бабки за этот излучатель... черт, предложение заманчивое, но опасно же... В подземельях столько всякой дряни водится... А вдруг прототип не выдержит излучения и я превращусь в зомби... не, не пойду... я ещё с ума не сошёл...\n \n
		
		18.07\nДумал два дня о словах Сахарова и о бабках, которые он готов был платить. Сломался, подошёл к нему и сказал, мол, я готов идти в катакомбы. Тот ответил, что зашёл к нам ночью ещё какой-то сталкер и согласился тоже идти, так что я отправлюсь с напарником. Зовут Васькой, видно, что сталкер опытный, не один год Зону топчет. Сахаров нас снабдил по полной программе - выдал суперпуперзащитные костюмы, новёхонькие автоматы и пистолеты, патроны, прототипы от излучения, аптечки, еда и прочее, прочее, прочее, рации и диктофоны... диктофоны не просто так выдал, я только потом это понял - в катакомбах мы могли бы запросто погибнуть, а тем продолжателям, которые могут придти после нас, эта инфа на диктофонах может оказаться полезной. Да, перспективка открылась невесёлая. А и хрен с ним, сделаю хоть что-то стоящее в своей жизни...\n \n
		
		19.07 (Дальше дневник идёт в формате аудиозаписи)\nПродвигаемся по территории завода...\n \n
		
		(По ходу слышны автоматные очереди и ругань напарника)\n \nТвою мать, ну и зомбарей тут... на, сука, получай! ... Фу-у-х, пока никого, идём дальше... вон двое спереди... нате, жрите, падлы! Ух, ёпта, чуть не попал... Так, судя по карте, вот вход в здание, в нем должна быть лестница в подвалы... пока все чисто... спускаемся... на лестнице встретили кровососа, показали ему средний палец и пнули под сраку, тот и окочурился... прямо странно... шучу, забили его прикладами... ... мы в подвалах, черт, как темно и страшно, ПНВ, конечно, своё дело сделает, но вот страх никуда не девается... ... черт, какие-то голоса... шум, у Васьки тоже, наверно, излучатель даёт эффект... ТВОЮ МАТЬ!!!\n \n
		
		(Протяжный рык)\n \nСУКА, ПОЛУЧАЙ!! НА!!\n \n

		(Длинная очередь)\n \n ...Черт, сволочь! Фуу-ух, два снорка из темноты прям на нас прыгнули, вот падлы!! Черт, штаны намочил!! Вот блин, так и до приступа недалеко...\n...идём дальше, наверх идёт длинная лестница... вот и излучатель, ммать, какой же он огромный .. вверху какая-то огромная колба, что ж там такое... блин, ноу комментс, вот сучары\n \n
		
		("Мочи-и-и" перемешивается со стрельбой и криками сталкеров)\n \n...ВАСЯ, СПРАВА-АА! ОСТОРОЖНО, ММАТЬ! НЕ-Е-ЕТ!!! СУКА, СТОЙ ПАДЛА, ПОЛУЧАЙ!!! Ы-Ы-Ы-Э-Э-ААА!\n \n
		
		(Слышен хруст и вопль зомби)\n \n...еле отбились... одна мразь Ваську сзади за горло схватила и потащила, я ей прикладом скворечник... хыыхх... сделал... хыыыххх... фухх, аж дышать нечем... фхууухх... мы вверху, вот и рубильник... отключаем... ММАТЬ ЧТО ЭТО?! ЗЕМЛЯ ТРЯСЕТСЯ! ... Во, перестало... во, а в колбе вроде как мозги .. фуу, гадость... таак, утекать отсюда надо через туннель... опять шум... но это не установка, мы её ж только что вырубили .. чёрт, наверное, контролёр... шум громче... мы идём помаленьку... так, вот коридор... АААА, НЕ-Е-Е-ЕТ!!! ВАСЯ, СТОЙ!! НЕЕЕ! ТЫ ЖЕ ПРЕШЬ ПРЯМО В ХОЛОДЕЦ!!! СТОЙ!!! ПРОКЛТЯТЬЕ! ... Ммать, кажись, контролёр поймал Васька и приказал ему идти в аномалию... я пока спрятался... слышу как дико орёт Васька, буквально растворяясь в кислоте... боже, какой кошмар\n \n
		
		(Cлышен звук рвоты)\n \n...слышу шаги... он идёт сюда... ну все, сука, получай гранату!\n \n
		
		(Слышен взрыв и стон)\n \nАха, зацепил я суку... не, даже замочил... от Васька и следа не осталось, только лужа крови... ну все, на хрену я все это видал, пора... АААААААА\n \n
		
		(Слышен стук падающего тела)\n \n...Пока могу говорить... кха-кха... тут ещё один... контролёр... кха... сука, ну кто его научил пользоваться оружием... он подходит ко мне... он... на... глхыыы... тьфу .. НЕЕЕТ! .. не .. хо .. ааыаыаы... мааачииии...\n \n
		
		(Дальше непонятный шум, запись обрывается) \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_20_part_1">
		<text>\n
		День 1\nЯ в Зоне. И чего о ней говорят так? С виду обычные поля с разбитыми дорогами, которых полно в какой-нибудь глубинке. Лишь иногда можно заметить груды строительных обломков со стоящими вокруг знаками «Радиоактивно». Сталкер-проводник, который согласился провести меня через блокпост к лагерю новичков, говорит, что это ещё осталось со времён первой катастрофы. Сейчас поздний вечер, поэтому проводник говорит, что заходить сразу к Сидоровичу мы не будем - тот не любит поздних гостей. Ну и ладно. Проводник говорит, что переночую в каком-либо доме. Дойдя до лагеря я вижу шесть домов с выбитыми стёклами. От двух из них остались лишь части остова. Рядом за костром сидит семь человек, что-то оживлённо обсуждая. В мою сторону они даже не смотрят. Я решил не навязываться и улёгся в ближайшем доме, положив рюкзак под голову, и уснул.\n \n
		
		День 2\nПроснулся я от яркого света в лицо. Сегодня был солнечный день, что, как вчера объяснил проводник, достаточно редкое явление для Зоны. Обычно тут пасмурно и идут дожди, нередко кислотные. Надев рюкзак, я пошёл к Сидоровичу. Он живёт в подвале, чем то напоминающим бомбоубежище - огромные тяжёлые створки на улице и толстая бронированная дверь на ходе в его «берлогу».\nСидорович оказался толстым мужиком лет 50, с лысиной голове. Сидел он ко мне спиной, поэтому я не мог видеть его лицо. Услышав, как хлопнула дверь, он не оборачиваясь спросил:\n
- Хабар принёс?\nЯ сразу вспомнил, что хабаром тут называют добытые артефакты, и все, что идёт на продажу торговцам.\n
- Нет, - честно ответил я.\n
- Так какого черта тебя сюда занесло? - все так же не оборачиваясь, спросил Сидорович.\n
- Я здесь новенький...\n
- Да ну? - Сидорович наконец-то соизволил повернуться ко мне, и я смог разглядеть его лицо внимательней - усы, маленькие поросячьи глазки, и красный нос.\n
- Да. Я только вчера прибыл.\n
- Хм. Кто тебя сюда привёл?\n
- Сталкер по прозвищу Резчик.\n
- Резчик, Резчик...  да помню такого. А он обычно дураков не приводит, так что у меня есть к тебе задание, так сказать твоё крещение в Зоне, хе-хе. А задание вот какое - принеси мне хвост псевдособаки. Из оружия даю тебе нож. Остальное раздобудь как-то сам. Плачу тебе за это...  ну, скажем, пятьсот тугриков. Идёт?\nИз того, что мне поведал Резчик, я узнал, что первое задание у Сидора лучше брать - это очень сильно повлияет на твою репутацию. Но из его же ликбеза по живности Зоны, я узнал, что с псевдособакой один на один не рискуют выйти даже опытные сталкеры, чего уж говорить обо мне. Тем более, что псевдопсы по одиночке не охотятся. Но делать нечего, и я под пристальным взглядом Сидоровича согласился:\n
- Идёт.\n
- Ну и славно. Вот тебе твой нож. ПДА, как я вижу у тебя есть, так что не заблудишься. Ступай давай.\nЯ развернулся и открыл дверь.\n
- Стой! - я остановился. - Да пошутил я насчёт псевдособаки. Считай, испытание ты прошёл. Иди к Волку, он тут присматривает за новичками. Он выдаст тебе ПМ и пачку патронов. Как поговоришь с ним, зайди ко мне, я дам тебе задание. Кстати, как тебя звать то?\n
- Антон Зайцев.\n
- Э, нет, у нас так не принято. Ты себе погоняло какое-нибудь придумай. А хотя... будешь зваться Крест. Или Антон Крест, если тебе по-имени так нравится. А теперь марш к Волку, и дай мне спокойно доесть.\n \n

(Множество страниц утеряны, часть намокла и прочитать их невозможно)\n \n

День 63.\nСейчас я в баре «100 рентген». Из снаряжения у меня LR-300, очередной вариант американской М-4, «кольт», две гранаты, три бинта и аптечка. Деньги есть, я как раз только что с задания - очередная зачистка от мутантов. На этот раз была стая слепых псов. Дабы не лезть на рожон, я подкрался к ним и метнул в самую гущу стаи две гранаты. Забавное это зрелище - наблюдать, как летят отброшенные взрывной волной собаки. Оставшихся в живых пёсиков я просто перестрелял из новенькой LR-300. Посчитав количество убитых мною собачек (а это оказалось проблематичным - часть из них представляло собой кровавое месиво), я отправился за наградой.\nБармен встретил меня приветливо - не чета Сидору, который с мрачным видом осматривал принесённый мною хабар. Я отчитался об уничтожении 15 слепых псов. Бармен вздохнул и выложил мне в качестве гонорара «Огненный шар», бутылку водки, хлеб, банку тушёнки и тонизирующий напиток. Напиток я выпил сразу, а вот бутылку водки припас на потом - из за проблем с поставками антирада, он сильно подорожал, поэтому народ начал запасаться водкой местного производства. Напоследок, Бармен сказал, что Долг объявил дополнительный набор в свои ряды и мне бы были там рады. Я сказал, что подумаю, хотя давным-давно все для себя решил: Долг - это не по мне. Я думал податься на Армейские Склады, к Свободе. Бывалые сталкеры рассказывали, что народ там весёлый, непринуждённый, и всегда рад новым посетителям. Наверное, завтра и отправлюсь.\nВот ёлки, бумага заканчивается. А новой нет - тут она дефицит. Придётся записывать на диктофон.\n \n

День 64.\nКак я вчера и решил, отправился на Армейские Склады.\n
В Зоне было как всегда пасмурно. До базы я добрался без приключений - на пути никто не повстречался, ну разве что две «Электры». Перед входом на базу меня остановил сталкер в странной броне. Массивные броневые листы покрывали все тело, на ногах и руках были видны гидроусилители, соединённые в единую систему «суставов». Он спросил меня, что я здесь делаю и зачем пришёл. Я ответил, что хочу к ним присоединиться. Сталкер сразу подвинулся и освободил проход, сказав, что я должен идти к двухэтажному дому с охраной.\nСама база Свободы представляла собой типичную картину для поселений в Зоне - груды разбросанного стройматериала. Стоявший рядом с главным зданием памятник развалился напополам - верхняя часть лежала на земле. Похоже, что здешних обитателей порядок особо не волнует. Доходя до охранников, я сообщил им, что хочу присоединиться, и они без колебаний пропустили меня, указав, что нужно идти на второй этаж, к Лукашу.\nПоднявшись на второй этаж, я увидел самого Лукаша и двух охранников, одетых в ту же броню, что и свободовца на входе в базу. Рядом с этими великанами, Лукаш смотрелся карликом. Я поздоровался и объяснил ему свою цель прибытия:\n
- Меня зовут Антон Крест, можно просто Крест. Я бы хотел к вам присоединиться.\n
- Да? А откуда мы знаем, что ты не шпион Долга?\n
- Я их недолюбливаю.\n
- Это на словах, чувак. А на самом деле...  В общем, так: спустись этажом ниже к Скряге. Он тебе даст задание. Выполнишь - завоюешь уважение и репутацию у нас, получишь новый комбез и подарок. Идёт?\n
- А какого рода задание?\n
- А это уж тебе сам Скряга скажет. И даже экипировкой поможет, если у тебя с ней туго.\nЯ спустился вниз от Лукаша к Скряге.\nСкрягой был невысокий человек интеллигентного вида, с усами и в очках. Я подошёл к нему и сказал, что мен прислал Лукаш. Скряга хитро на меня посмотрел, и сказал:\n
- Ладно, чувак. В деревне, что недалеко отсюда, завелись кровососы. Да, да, именно они. Как ты уже понял, твоя задача - убрать этих тварей. За это получишь уважение и подарок от меня - артефакт редкий, «Кристалл» называется. Вижу что вооружение у тебя не ахти, поэтому дай мне свою волыну сюда, а я тебе взамен дам SG-550, оружие мощное и надёжное. С ним этих ублюдков месить куда легче будет. В деревню под вечер не суйся - там вечером не только кровососы шляются, но и кое-кто похуже. Придётся тебе подождать до завтрашнего дня. А сейчас можешь погулять и отдохнуть, только в рамках, разумеется. Да, и вот ещё, чувак - на болото не суйся, мало того, что там минное поле и радиация, так ещё в домике сидит сумасшедший чмырь и стреляет всех, кто попадётся ему под обзор.\nСказав все это, он вытурил меня наружу.\n \n

День 65\nПроснулся я в 11 часов дня. Небо как всегда было пасмурно.\nДеревню я увидел издалека. Даже отсюда от неё веяло злой аурой смерти. Но делать то нечего, и я пошёл к домам. Дошедши до домов, я забираюсь на крышу одного из них и начинаю искать взглядом нужных мне монстров. Ага, вот и один. Приподнимаюсь и целюсь ему прямо в висок - это их уязвимое место. В яблочко! Ноги кровососа подкосились и он рухнул на землю.\nНа звуки выстрелов сбежались и остальные твари. Я спрятался за печной трубой, чтоб они меня не обнаружили. Кровососы подошли к телу убитого собрата. Вот он, шанс! Выглядываю и бросаю им под ноги две гранаты. Раздаётся два оглушительных взрыва. Выглядываю снова и вижу картину - кровавые ошмётки разбросаны в радиусе пяти метров от эпицентра взрыва. Одному из них отрубило ноги, но он ещё жив. Подхожу, достаю «кольт» из кобуры и тремя выстрелами прекращаю его мучения.\nВсе, пора уходить. Но я замечаю что - то неладное - небо краснеет, начинается слышаться низкий гул. О черт! Выброс! Сломя голову бегу к ближайшему дому, прыгаю в подвал...\n \n

День 66.\nЯ не знаю, что со мной творится...  Во время Выброса голову сдавило, как тисками. Сейчас я еле двигаюсь - моё тело с трудом меня слушается. И я хочу есть...  мясо...  сырое мясо...  как я хочу МЯСА!!! \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_21_part_1">
		<text>\n
		26 февраля\nЯйцеголовые придурки. С чего они вообще взяли что опытным сталкерам вроде меня нужны пояснения к миссии. Задолбал уже этот Сахаров. Засунул бы его псевдовежливость в псевдозадницу псевдогиганта. Ладно, ногу снорка ему принести, так ногу снорка. Но сначала спать...\n \n
		
		27 февраля\nПойду прогуляюсь за ногой этой хреновины в противогазе. Чёрт, кажется обычно зомби бывает поменьше... Ну да ничего, прорвусь! Получайте, безмозглые выродки!\n \n
		
		28 февраля\nЧерт, уже задолбался искать этих снорков! Попрятались, блин... Они издеваются что ли? Хм, появилась одна идейка...\n \n
		
		29 февраля\nНесу Сахарову ногу зомби. Скажу мол "снорк попал в аномалию, так что свойства конечности могут отличаться" Может с него двойную плату взять за "аномальную ногу" Посмотрим...\n \n
		
		31 февраля\nВ Зоне странного нет!\n \n
		
		2 марта\nХа-ха-ха, этот придурок купился! Может купит у меня... хм, "камень который я вовсе не на дороге нашёл, а вырезал из почки сгинувшего в Жарке кровососа" Хотя ладно, у меня дела и поважнее есть...\n \n
		
		4 марта\nСахаров задолбал. У него эрекция на ногу снорка что ли? Последний раз беру это тупое задание... Прогуляюсь-ка я на болотце. Тихо здесь. Вдалеке зомби бродят... Что это? Я слышал какой-то плеск... Вот он, зараза! Больно, да? Тварь! Нет, не умирай! Ноги тебе теперь ни к чему. Я бы остался посмотреть как ты сдохнешь в пасти какой-нибудь химеры, но немного тороплюсь...\nОтлично, миссия выполнена. Или нет. Погоди-ка, вот ещё один... И вот двое... и там... и вон там ещё... Снорки конечно охотятся стаями, но не так слаженно... И этот шум в голове... Точно!..\n \n
		
		5 марта\nЕдва выжил в той бойне со снорками... Видел на холме, вдалеке, контролёра... Как он ловко все продумал... Кинул в него гранатой, но не думаю что зацепил. Ненавижу Зону...\n \n
		
		6 марта\nСахаров дал ответственное (как он считает) задание - охранять небольшую группу учёных. Пойдут в этот раз к упавшему вертолёту... Не хочу опять идти через то болото... смерть там... и он... он ждёт меня, я знаю.\n \n
		
		7 марта\nВместе с яйцеголовыми отправился к вертушке. Странное предчувствие... Зомби почти нету, пара сильно невдупляющих жмуриков не в счёт... Как то все хорошо складывается... Не люблю я этого. Начался шум в голове... Я уверен что это ОН. Учёные не верят, говорят мол местность такая, радиация, аномалии... Придурки... А ведь завтра праздник... Международный день этих, как их... "самок человеческих", как их учёные называют... Надо бы водкой затарится... Вот и вертолёт. Одному из них плохеет... Забеспокоились... Что-то серьёзное скоро случится... Ботаны ботают. Этот, которому поплохело, выглядит все хуже и хуже... Маму свою вспоминает... О НЕТ! Учёные с криками набросились на меня. Я им объяснил, что беднягу контролёр достал... Решили уходить, пока целы... Хитрая скотина в джинсах как будто почувствовала что мы уходим... головная боль усилилась... Здравствуй, первое января... Теперь и у остальных та же хреновня... Я вижу тебя...\nЗомбей стало больше. Повсюду непонятные хрипы, наверное глюки. Идём на морально волевых... Учёных надолго не хватит... Блин, ты что сдурел??? Скотина, чуть броню не прокусил! Теперь его кишками можно ёлку новогоднюю украсить.. хех, учёные минус один...\nСкоро вернёмся... Учёные идут как-то подозрительно медленно... ЭТОТ ВЗГЛЯД! Автоматная очередь... Я снова в одиночестве... Мда, контролёр самый хитрый хищник... Он опаснее человека...\nМне тяжело идти, я не разбираю дороги... Шум просто невыносим... Это снорки?... Нет, дерево... Я один...в этой Зоне?.. нет, ОН ещё здесь... Я найду его... убью... сокрушу... буду крошииить... мочииить... что я говорю?... ой, мама... Чёрт!!! Хлебнуть водки и успокоится! Вроде отпустило маленько... Нет, я становлюсь одним из них! Я не могу быть тем кого ненавижу...\nЭй, ублюдок, что смотришь? Думаешь ты победил?..\nХа-ха-ха... карусель... меня всегда смешила эта аномалия... эй, хищник... ПРОЩАЙ!..\nКак прекрасно... Сознание чисто... никто меня не контролирует... я свободен! Я парю, я лечу, я невесом, но всего на пару секунд... \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_22_part_1">
		<text>\n
		(Начало записи отсутствует)\n \n
		
		13-ый день\nЗачем я пошёл в Тёмную Долину, ведь на Свалке так хорошо было... Вот ведь Бармен, потребовалось ему вытащить какие-то документы из какого-то бункера. Наткнулся на бандитов, долго перестреливался, осталось немного патронов... Нашёл какие-то записки и планы на убитых "пацанах". Один из них привёл к торчащей из земли трубе. Рядом булькал "Холодец", надеюсь, ничего не попортилось. Ух-ты... несколько обойм к моему оружию, жратва и аптечка. Таак, эта записка больше не нужна. Подстрелил пару ворон для прикола. Никто вроде не услышал.\n \n
		
		14-ый день\nФуух, сколько ж этих безобразников оказалось в этом здании. Ничё, вроде бронька ещё хорошо висит, хотя дырки уже приличные. Набрал столько автоматов, что едва двигаюсь. Надо будет заскочить на Свалку сбагрить все добро зелёным новичкам.\n \n
		
		15-ый день\nПохоже зря я так затарился, нарвался на стаю тушканов. Едва успел сбросить на землю все и залезть на бетонные блоки возле какой-то остановки. Ч-черт!!! Все-таки одна тварь меня за ногу укусить умудрилась. Использовал аптечку. Какой-то странный у неё вид... Ну ничего, вроде помогла.\n \n
		
		16-ый день\nЗабрал всё барахло на Свалку, столкнул этим неопытным болванам... Ха-ха-ха, теперь есть немного денег на амуницию. Кстати, надо все-таки добыть документы для Бармена, а то ругаться будет.\n \n
		
		17-ый день\nЧто-то урчит в животе. Надо бы перекусить... Нет, однозначно, что-то с вещами из тайника бандита не очень. Остатки еды выбросил, вкус отвратительный. Попался бандит новичок, умер быстро. Все-таки пули хоть и дуры, но летают быстро.\n \n
		
		18-ый день\nКак то странно себя начал чувствовать и подбородок постоянно чешется, как бы не вши завелись, все-таки бороду надо будет постричь. Нашёл крупное строение с краном. Вроде здесь по описанию находится искомая лаборатория, надо наведаться. Надеюсь, что проблем будет мало.\n \n
		
		19-день\nВсе, пора завязывать со сталкерством... Истратил почти весь боезапас на бандитов, даже гранат не осталось. Видать кто-то опытный отстреливается. Вот блин, сверху эти уроды ещё и из РПГ шмаляют... Ну совсем оборзели... Надо переждать до ночи, когда они спать завалятся. Кстати вижу небольшой вагончик к северу и что-то вроде конвейера. Жаль дозиметр сдох после моего падения на землю. Ну ничего... водочки дерябну и засну, авось пронесёт...\nЗря я наверное тут поспал: голова гудит, руки чешутся и болят, что-то вроде даже твёрже стали. Сломал нож одной рукой, когда по обыкновению играл им. Все-таки странная штука эта радиация, никогда не знаешь чем все закончится... Вот и вечер, хотя непонятно... все в каких-то странных контурах очерчено... наверное перепил или с бодунища, пора пойти наведаться к нашим братцам гопничкам.\n \n
		
		20-ый день\nНет, ну это безобразие... бандюков то я завалил, хотя с тем, что наверху, повозиться пришлось - матёрый оказался. Зато возле кирпичной трубы нашёл десяток обойм для своего Абакана. Похоже что флюс: зубы ноют уже несколько часов. Стрёмное место эта лаборатория... только зашёл так сразу какая-то чертовщина твориться начала.\nВот ведь снорки заразы прыгучие... Хорошо у меня разряд по стрельбе, попал в голову сразу. ААА... одна сволочь все-таки сзади подкралась и успела когтями полоснуть по спине... Блин, больно же. Ну ничего, вроде за их копыта неплохие деньги дают.\n \n
		
		21-ый день\nЖрать совсем не осталось... продвигаться вглубь страшно. Сегодня чуть не получил табуреткой в лоб... Может ещё поспать в лифте... Кто-то внизу грузно ходит... нижняя челюсть едва двигается, свело болью... нет, надо отсюда наверх свалить подлечиться хоть немного, а то как-то странно себя ощущаю...\n \n
		
		22-ой день\nСтрашно за себя... не смог перезарядить автомат, пальцами с перепугу выдернул затвор вместе с содержимым. Напоролся на бюрера, не думал, что я такой ловкий в плане уворачивания от кирпичей. Смылся пока цел на поверхность. Пришлось замочить сопляка голыми руками... Какое аппетитное у него мясцо... Стараюсь держать себя в руках, броня едва живая... пытаюсь, наконец, выйти из этого кошмара...\n \n
		
		23-ий день\n...автомата нет... еды нет...брони почти нет... да и ту выбросил, все равно бессмысленна. Как пройти через радиационные поля не знаю. Голову ломит так что кажется нижняя половина вот-вот отвалится. Хорошо пока рюкзачок свой таскаю, хотя из всего, что было осталось пару каких-то ног и странных камней. Кажется я тупею... Ноги вроде на вкус ничего, камни выбросил, на фиг они мне. О, нашёл бандита, даже не заметил как подбежал к нему... Фига се я спринтер... Завалил с пары ударов руками... Вот выберусь, подамся в маньяки... иначе это никак не назовёшь.\n \n
		
		24-ый день\nБррр хррр тело вкусное, а кровь то какая... не думал, что с голодухи так меняются вкусы... Забрёл на какую-то хрень с торчками... вроде на домике надпись ОГНЕОПАСНО... странно... надо бы зайти в дом напротив и перекусить... Ну хотя бы тем телом вчерашним...\n \n
		
		25-ый день\nАаааррхрхххх что с моим подбородком... я теперь, наверное, похож на Ктулху... Чёрт, в голове только мысли о крови... Что же я такое? Я быстр... Я силен!!! Мне хорошо... Вижу добычу... К черту записки... теперь я... я... а фиг с ним... Я хочу КРОВИ!!! \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_23_part_1">
		<text>\n
		20.04.2012 09:37\nСегодня мою группу высадят на территории завода в секторе "Янтарь". Учёным нужно чтобы мы отключили установку, излучающую какое-то поле, из-за которого люди превращаются в зомби. Для защиты нам выдали специальные шлемы. Высадка назначена на 10:40.\n \n
		
		20.04.2012 10.53\nВертолет улетел. Мы возле входа на завод. Шлемы работают отлично, только голова почему-то болит. Продвигаемся к главному корпусу.\n \n
		
		20.04.2012 11:27\nНаблюдается сильное сопротивление со стороны зомбированных. Потерь нет. Уничтожено около 20 (двадцати) зомби. Есть признаки мутантов третьего класса. Запрашиваю поддержку с воздуха.\n \n
		
		20.04.2012 11:57\nЧерт! Вертушка накрылась! Пролетела, дала залп НАРами и грохнулась где-то за заводом! Видимо накрыло излучением. Голова сильно болит.\n \n
		
		(Время не указано)\nВсе летит к чертям! Трое наших открыли огонь по своим. Четверых положили. Нас осталось трое. Надо убираться отсюда!\n \n
		
		(Время не указано)\nУдальцов и Нефёдов погибли. Я один. По голове будто кувалдой ударили. Не могу идти. Они идут. Но..Этого не может быть! Это Удальцов и Нефёдов! Их много! Я не сдамся!\n \n
		
		(Звук выстрела) \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_24_part_1">
		<text>\n
		На Кордоне.\nФу-х! Наконец-то закончилась эта проклятая учебка, все эти подготовки..., особенно строевая. На плацу в любую погоду,
ходишь чеканишь шаг, а для чего? Как будто я всю жизнь буду участвовать в параде, хе-хе, ну уж нет.\n \n

Мой первый день.\nВот уже целый день на Кордоне, говорят, это не самое страшное место в Зоне, да уж, и словечко-то какое... "Зона"!!! Днем тихо, только где-то вдалеке слышны выстрелы, деды говорят, что это или бандиты опять напали на одинокого сталкера, им бы все халяву, толпой у одного чего бы отобрать, или кто-то от зверья отбивается. Говорят, иногда подходят к заставе, приходиться стрелять по этим гадам. Скорее бы со своего АК пострелять, а то в учебке всего пару раз на стрельбы выезжали. Ладно это потом, сча надо маме письмо написать, правда про всякие загадки природы писать не буду, не знаю, может деды сказок мне наговорили, про всяких мутантов, про аномалии, Выброс какой-то, хотя с виду были серьёзными. Заметил, старики все водочку употребляют, типа в профилактических целях от радиации, хреново! Знаем мы их, цели эти, "профилактические"! В учебке сержанты, тоже по вечерам всевозможные "банкеты" закатывали, а потом рота стройся, на вечернюю "пробивку" становись! То им сигарету найди "модную", то денег им "совсем чуть-чуть" не хватает для продолжения праздника, найди им и все! Хоть тресни. Думал все! "Здрасьте приехали"- тут тоже самое, надеюсь сильно бить не будут.\n \n

Вечер.\nКакие-то думки в голову лезут, всякая ерунда. А "старые" все сидят пьют, куда им лезет. Не знаю, но мне так кажется или на самом деле, но за весь день я так и не услышал пения птиц, только вороны все в небе кружат. Закат..., красиво-то как! Ой! Блин! Чё это было, а...? Наверное волк завыл. Деды смеются, какие мол тут волки, это псевдособаки. Хе-хе, им смешно, откуда я знаю кто там завыл, я ведь городской, и что за собаки такие, фиг его знает. Пойду готовиться ко сну, устал за первый день. ха! Вроде ни чё и не делал. Кровать у меня у окна стоит, приоткрыл форточку, а то душновато в казарме. Блин! Контрактник Мартын кого то из "молодых" подозвал, сам стоит кое-как, а ещё водки просит принести. Где её тут в глуши найдёшь то!\n \n

Мой второй день. Утро.\nТакой бессонной ночи у меня ещё не было. Деды песни под гитару пели, потом кто-то из них чего то не поделил. Жопа, одним словом. Всю ночь, то какой-то вой, то смех, то какие-то стоны, да ещё стрельбу устроили. Говорят от мутантов отстреливались, какие на хрен мутанты, то ли начитались фантастики, то ли водки перепили. Всю ночь под одеялом пролежал, мурашки..., да какие на хрен мурашки, слоны по коже бегали! Моему корешу Лёхе повезло, он попал в спецназ ВДВ, а я - в жопу! Вот куда я попал! Сегодня после обеда первый раз на пост пойду, на вышку! Сказали самый ответственный пост! Почистил свой АК, хотя чё его чистить, я даже ещё не стрелял из него. Ни чё, я из него ещё постреляю! Посмотрим какие там мутанты, я им устрою..., ну как её, а, вендетту за мою "спокойную" ночь!\n \n

На посту.\nЗалез на вышку. Прикольно! Мой первый пост! На обеде наелся до отвалу, фу-х! Закурить сигаретку что ли, хотя по уставу и нельзя, но если никто не видит, то можно. На горизонте вроде все тихо. Красота! Не служба, а лафа, правда ночи мне перестали нравиться. Ничё, привыкну... Чё такое, чё за стрельба! Это вроде Кирюха с другой вышки поливает. Меж деревьев какой-то сталкер, то ли бандит какой, тоже стреляет. Вот гад! Счас я ему устрою! Вот ведь мразь, он ещё где-то гранат набрал! Сча, я его на мушку возьму, не уйдёшь... Ай! Мама как больно, не могу дышать, что это... Кровь! Кровь! Ну почему так, ведь это мой первый пост, холодно стало, почему? Почему так? Он ещё стреляет? Вот гад, стреляет, с-стр-реля... \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_25_part_1">
		<text>\n
		20.04.1986\nНу, наконец! Новый дом, новый город, который, что мне очень нравится, требует рабочей силы! Припять... Квартирка неплохая, трёхкомнатная. Даже меблированная немного.\n \n
		
		22.04.1986\nПереёхали всей семьёй. Не город - рай! Парк красивый - весь вечер с женой сидели. Завтра пойду устраиваться на АЭС, благо образование позволяет быть не "второсортным" рабочим.\n \n
		
		25.04.1986\nУжасно! Был так погружен в работу, что не писал три дня! К тому же вчера попал в неприятную историю - сломал ногу. Упал с лестницы. Держался за поручень, а он (ух эти рабочие - халтурщики) начал падать. Вот я и ухнул с ним. Ногу раздирает от боли. Слава богу, врачи подоспели вовремя.\n \n
		
		25.04.1986, ночь\nНога уже почти не болит. Но чувствую себя плохо,нет, ужасно. Что-то будет.\n \n
		
		26.04.1986\nСейчас четыре часа утра. Произошло ужасное! Ночью выцепили из дому какие-то солдафоны. Говорят: "по работе". Засунули в ПАЗик и невнятно буркнул один из них: "Авария на АЭС, молчи только". Еду сейчас в автобусе. Везут куда-то. Все молчат... Со мной ещё человек пятнадцать. Все они - работники на АЭС. Что же такое?... Несмотря на мою травму я сижу "на колесе", поэтому ногу раздирает от боли...\n \n
		
		26.04.1986\nНичего не понимаю... (забрызгано кровью и написано неразборчиво) и автобус перевернулся... Закрытый перелом превратился в открытый, кое-как дотянулся до аптечки в рюкзаке военного, сейчас... (брызги крови) наложу жгут на руку. Надо же, сначала и не заметил, что руку поранил!\n \n
		
		Дата неизвестна\nЯ очнулся в подвале, голова - в геле, рядом непонятные жгуты, части какого-то аппарата. Страшно... Нога уже без остатков гипса и забинтована... Как будто так поможет. И голова болит. Странно как-то, то боль есть, то нет...\n \n
		
		Дата неизвестна\nПроснулся с жуткой головной болью, со мной опять что-то, кто-то делал... Голова исцарапана, рядом непонятный прибор... нужно разобраться.\n \n
		
		Дата неизвестна\nУже не знаю сколько дней прошло... Сегодня обнаружил рядом паёк (палка колбасы, батон, какая-то незнакомая мне штука - круглая, вроде из жести) Пытался разобраться с тем... пр... черт, я забыл это слово! Что же со мной. В общем, я пытался разобраться и как только я нажал определённую комбинацию клавиш (черт! я забыл какую! Но клавиш всего три) голову разразила страшная боль. Потерял сознание.\n \n
		
		Дата неизвестна\nЯ, кажется, забываю своё имя.\n \n
		
		Дтаа невизстен\nСгеодня дали кшуать. Я бюось. Меня бють тком по глоове. Я жуе ен омгу мудать...\n \n
		
		Даиип\nА.. Ма - ма. Тат тат \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_26_part_1">
		<text>\n
		13.05.2012\nВстретился с провожатым в Киеве. Завтра будем переходить через границу. В последнее время мне стало казаться, что я уже никогда в Зону не попаду! Ан нет, завтра моя мечта исполнится. Провожатый подарил длинную серебристую палку. Говорит, электроэнергию аккумулирует. Вроде бы такие штуки артефактами зовутся.\n \n
		
		14.05.2012\nПолучил снаряжение: плотную кожаную куртку, ПМ, шесть десятков патронов, спальный мешок, рюкзак, фонарь на резинке, противогаз и дозиметр. Вот так... А с собой ещё из дому взял колбасы две палки, коробочку кураги, воды чистой (кто ж её знает, фонящую-то?)и прочих нужных всем вещей. Пока едем - пишу. Провожатый говорит будем по минному полю идти, боюсь... Уф-ф! Перешли! У меня сердце в груди сделало сальто наверное, пока шли... Ужас. Ну, перешли мы поле, он меня до деревни сталкерской довёл и в доме оставил. Говорит, познакомься тут с кем-нибудь - дело пойдёт. Ну... Сил нет. Поэтому достаю из рюкзака спальный мешок - завтра ещё напишу.\n \n
		
		15.05.2012\nПроснулся, вышел на улицу. Подсел к парням у костра, пообщался, распили с ними бутылочку на пятерых... Порасспрашивали они у меня, что в мире творится... Поболтали в общем, договорился - завтра мне экскурсия будет. Мутантов покажут и артефакты и эти... как их... аномалии. Макс (вот он меня и поведёт) сказал завтра меня возле лавки Сидоровича (торговец здешний... говорят - жмот порядочный) ждать будет.\n \n
		
		16.05.2012\nВышли... Походили чуть. Увидел псевдособак. Под впечатлением... кожа вся в язвах и глаза какие-то злые, красные. Показал он мне аномалию "Трамплин" кажется и как раз в неё плоть (а это вообще странный какой-то мутант) влетела. Её покрутило и в небе разорвало. После этого Макс мне сумку с болтами сунул и сказал, что бы я болты кидал - путь на аномалии проверял. Макс меня сейчас недалеко от туннеля какого-то оставил. Вокруг пусто... В туннеле УАЗик стоит. Хм... Интересно, а почему сталкеры на машинах не ездят? Надо будет у Макса узнать.\nКажется, лай рядом. Надо оглядеться. Ого! Какая стая собак! И ко мне движ...\n \n
		
		(Конец сообщения) \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_27_part_1">
		<text>\n
		Запись 1\nЗавтра с Жориком Бывалым пойдём в ходку. Идём в лесок чуть севернее Армейских Складов. Жорик где-то достал военный шлем прикрепил внутри мелкую медную сетку. Под шлем хочет надеть какую-то хрень из фольги и проволоки. Весь бар над ним ржал. Видимо крыша у человека двинулась. Эх, что Зона с людьми делает... С собой беру "Беретту", пару гранат и "Грозу" именную, Долг на прошлой неделе выдал за спасение их квада. Выходим утром.\n \n
		
		Запись 2\nВышли засветло, до Складов дошли без происшествий. По пути к барьеру попался сонный кровосос, завалил двумя выстрелами из "Беретты". Метров за 200 от барьера услышали ужасные крики, Жорик сказал что знает обходной путь. Пошли чуть восточнее. Остановились на опушке какого-то леса, за деревьями просвечивает Припять. Пойдём на запад, к леску где я в прошлый раз видел какую-то бетонную херню и "Жарку" вечную.\n \n
		
		Запись 3\nКогда подошли к дороге увидели двух левых мужиков, похоже Монолит. Залегли в придорожной канаве, вроде не заметили. Когда обдолбанные ушли перебежали дорогу и пошли через лес. Заметили зомби, Жорик его с "Винтореза" пришлёпнул, вроде никто не слышал. На зомбаре нашли какие-то документы, нет времени разбираться, в баре посмотрим что за они. Остановились у дерева с которого "Жгучий пух" свисает. Хорошо свисает, нас не видно.\n \n
		
		Запись 4 (судя по всему, сделана значительно позже остальных)\nНаставник Дмитрий сегодня открыл мне ещё немного из Истины! Он рассказал мне о сиянии Монолита... Его рассказ придал мне сил, которые было покинули меня в этом нечестивом месте. Слова неверного, которого мы держим в плену в подвале лесного бункера, заронили в мою душу сомнения в величии его, но теперь я не сомневаюсь! Наставник объяснил мне, что неверный, с которым я пришёл в этот лес - недостоин называться служителем Монолита, поэтому Великолепный только меня поставил на путь Истины. Неверный же - враг Сияющего, поэтому должен быть уничтожен. Наставник Дмитрий заметил моё сомнение, когда я спросил, "зачем уничтожать пришлого, ведь мы с ним были из одного клана до моего Просветления, быть может, лучше подождать ещё? Но наставник ответил, что если Величайший не раскрыл глаза неверному сразу, значит, такова Его воля.\n \n
		
		Запись 5.\nЯ выполнил желание Его! Неверный кричал перед смертью, кричал об обмане, пытался разубедить меня в истинности моей веры. Но я был непреклонен. Наставник Дмитрий будет гордиться мной, потому что я выполнил волю Сияющего. Я уже знаю, что лишь избранные из наших братьев становятся Аколитами его, лишь те, кто не ведает сомнений в его силе. Надеюсь, мне хватит терпения пройти этот священный путь, и когда-нибудь увидеть Его великолепие... А сейчас я должен вернуться на пост в бункер и доложить наставнику о торжестве справедливости. Все вещи неверного я взял с собой, их много вместе с одеждой, но Монолит даёт мне силы. Я слышу твой зов, о Совершенный!\n \n
		
		Запись 6\nМне снова послано испытание. Мутанты, живущие в лесу, преградили мой путь. Но я знаю - это Он вновь желает убедиться в моей верности его вере! Я пройду через всё. Я использовал все свои умения, но доказал, что я достоин называться Его Служителем. Чтобы уцелеть в бою с мутантами, мне пришлось воспользоваться некоторыми предметами из одежды неверного, убитого мной вчера. И Мутанты дрогнули в неравном бою, ведь Он сражался на моей стороне!!! Я выдержал, о Великий!!!\n \n
		
		Запись 7.\nГде я... Я не понимаю, где нахожусь... Какой-то лес... И имя... Не могу вспомнить, как меня зовут! На мне бронежилет и шлем с пришитыми буквами "Жорик", но я точно знаю, что это - не моё... Где я взял это? И как выйти к людям?\n \n
		
		Запись 8.\nО нет... Это я убил Жорика... Своего друга... (слышен плач). Зачем я это сделал??? Он же просил оставить его в живых, пощадить... Он пытался сказать, что меня свёл с ума пси-прибор, как его... Выжигатель... Да.. Теперь я знаю, что это такое. Понятно, откуда берутся всё новые монолитовцы, и куда исчезают столько сталкеров одиночек, которые решили пробраться к северу. По счастливой случайности я одел его шлем в бою с мутантами - я не помню этого, но прочитав свои записи, я ужаснулся! Я был одним из монолитовцев!! Я был сумасшедшим!! А может, и сейчас???\n \n
		
		Запись 9.\nНет, я в порядке. Надо выбираться обратно, надо рассказать, как можно защититься от излучения! Учёные наверняка найдут объяснение этим проволочкам и фольге в шлеме Жорика... Если только через пост монолитовцев пройду... \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_28_part_1">
		<text>\n
		Вводная:\n \n
		Ваша группа отправляется к объекту Х-18. Кто-то открыл входную дверь в данный комплекс. По прибытии ваша группа должна разделена на три части. Их задачи следующие:\n
		Первая - проникновение на территорию комплекса, при обнаружение посторонних, объекты уничтожить.\n
		Вторая - занять позиции на поверхности, в здании прикрытия и вокруг него. При обнаружении посторонних, объекты уничтожить.\n
		Третья - занять позиции в районе близко расположенного моста, для прикрытии наиболее вероятного маршрута движения противника.\n \n(Дальнейшая запись получена путём расшифровки лингвистической программой голоса владельца КПК для передачи информации командиру группы, по какой-то причине запись не была автоматически стёрта)\n \n
		
		Я что, опять командир в первой группе? Не ну везёт же мне. Есть отставить нытье, товарищ капитан!\n
		К высадке готов.\n
		Справа от входа в здания прикрытии обнаружен труп человека, судя по одежде, относиться к бандитам. Труп свежий, ранения огнестрельные.\n
		Вошёл в помещение. Обнаружено ещё несколько человек, все трупы без трупного окоченения, все принадлежат к бандитам. Судя по всему их противником был один человек. Стрелял довольно точно, но не военный, скорей всего какой-то сталкер.\n
		Спускаемся к входу в объект. Обнаружен ещё труп бандита. Состояние и время смерти примерно равно тому что и у верхних.\n
		Входная дверь объекта открыта на распашку. Повреждений на двери нет, судя по всему у входящего был ключ. Получил приказ на захват вошедшего, но при невозможности его захвата, провести уничтожение.\n
		Судя по схемам что у нас имеются, выход один-решили не спускаться, а закрепиться на данном этаже. При обследовании этажа выяснилось наличие большого количества аномалий класса "Жарка". Кроме того обнаружено двое сильно обожжённых трупа трупов, по описанию подходящих под существо "Снорк". Кроме того обнаружено тело в костюме ученного. У учёного обнаружен КПК, недавно с него была снята информация в том числе о коде двери ведущей на более низкий этаж. Позиции выбрали. Ждём "гостя".\n
		Есть движение наверх, один человек, мои выводы верны. Движется медленно, осторожно.\n
		У нас потери!.. Считаю что задержание объекта невозможно!.. УНИЧТОЖИТЬ ЦЕЛЬ!!!\n \n
		
		(Судя по датчикам, владелец получил множество ранений, громкость голоса упала до шёпота)\n \n
		
		Блин, кхх, все-таки из Зоны я не ушёл. Сволочь Она. Прощ... \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_29_part_1">
		<text>\n
		Записи бандита.\n \n
		
		(Начало страницы оборвано) ...найду и убью эту гниду!\n \n
		
		И вообще - зря я Толстого послушал. Он тоже урод, навёл называется на бабло! Обещал-то, сволочь, обещал!!! А на деле что? Это не нас он на фраерка икряного, а его на нас навёл, да ладно был бы то фраерок... Волчара оказался почище вертухаев под Волоколамском... Как он Сивого вычислил? Тот просто подошёл, в руках НИ ХРЕНА нету! Спросил закурить, а чего в ответ?? Ни здрасте, ни извините, ни гона лоховского - сразу нож в горло. Вот тебе и фраер. Явно мент бывший, даром что обтрёпанный. Эххх, зачем я вообще сюда приканал-то... Сидеть мог сейчас в ямке, водяру глушить и шлюх щупать, так нет, попёрло дурня... А как хорошо всё начиналось...\n \n
		
		Начиналось и правда - как в сказке. После второй отсидки (так, по мелочи сел. Специально, сам, хе-хе... Иначе бы дело про инкассатора всплыло - и накрыли бы через годик, но уже не по мелкому, а насовсем. При задержании, нда...) вернулся домой, к пацанам, в двор родимый. Красота! И как так выходит - пока не сел, не видел, как дома хорошо, а стоит откинуться - и на тебе, рай, а не двор! Пацаны кто чем успели заняться. Коляна Качка убили, правда. В разборку полез, а там братва Тимы Чёрного впряглась, да против Коляна... Ну он сам виноват - на тех пацанов только идиот сейчас хай поднимает. Пока я сидел, они вообще в силу вошли, поднялись. Подмяли под себя, говорят, даже цыган - а у тех менты купленные были, их никто ещё не подминал... Другого кореша - Васю Синяка - посадили, только не по мелочи. По беспределу. По пьяни (кликуху то он не сам себе дал, по жизни Синяк и есть) не ту девку лапнул, а она оказалась то ли дочь, то ли сестра какого-то упакованного. На лапу кому следует в прокуратуре дали, вот и нету Васи. Хорошо хоть не по непопулярной статье, иначе ему совсем худо на зоне жилось бы. По 159 статье его закрыли, правда, на полную катушку. Я как узнал - ржал полдня, это ж надо, Синяка - и за мошенничество!! Да он шпане в карты проигрывал! Какой там мошенник... Ещё один кореш, правда, мутный он всегда был, и не корешились мы с ним особо, а поднялся здорово. Чем занимается - даже я не догнал, но тачила у него такая, что толстопузые бобры, и те не имеют. Я думал, даже не узнает меня, а он наоборот! Подошёл, сам краба протянул, "с прибытием тебя, братан!" говорит, в ресторан позвал, о как. Посидели неплохо, только я когда в меню заглянул, на цену, чё-то стрёмно стало, бабла-то у меня не особенно было. А Саня говорит - братан, базара нету, ты там парился, а я тут жировал, так что гуляй, не думай, угощаю. О как. Я его в тот момент ещё выкупил - темнит он чё-то... Но чего с меня взять-то? Запах тюремный или кеды стоптанные? А оно вон как оказалось.\n \n
		
		Через пару дней Саня опять подходит. Говорит: "Хочешь, ну, подняться, типа, не хуже меня?" - а я ему прямо, чего , говорю, темнить. Давай, брат, напрямую, мне не к лицу в лохах ходить, чтобы ты меня так по-детски развёл. Он аж рот открыл, не ожидал. И говорит "О, а я в тебе , значит, не ошибся..." А чего во мне ошибаться? Ну он и объяснил, что к чему.\n \n
		
		Пока я сидел, он надыбал канал чёрный, сбывать хрень какую-то научную. Да так надыбал, что ему теперь учёная степень светит! Типа, какие-то там редкие предметы с Украины через него только в институты идут, где их ботаники наши очкастые под микроскопами рассматривают. А Сане за это гонорар чистоганом! Да ещё и ихняя благодарность, а у таких ботаников руки волосатые везде есть, ну я и врубился. Выходит, Сане самому как-то стрёмно эти штука, артефакты, находить, а только переправлять можно. А где их находят? А вот тут оказалось всё как в переулке между Знаменской и Маркса, всё по понятиям. Находят такие хреновины чуваки, до бабла жадные. И несут их продавать. Только не всегда доносят. Вот Саня и предложил мне толковых пацанов взять, да под Чернобыль смотаться. Командировка, говорит, а сам щурится так нехорошо... Найдёшь, говорит, там в местечке одном барыгу, Толстым его кличут, тоже сидевший, за бандитизм правда. Он тебя и братву твою просветит, куда идти и кого ждать, и чего с них забирать. А потом мне, говорит, переправлять будешь, тоже через Толстого. Годик там половишь рыбку, лохов потрясёшь - на всю жизнь в золоте будешь. Ну я и согласился.\n \n
		
		Приехал, двоих с собой взял. Толстый оказался здоровенный, лысый, потный урод. Я о нём у братвы загодя узнал - из беспредельных, ссученный. Но чё делать - Сане обещал помочь, да и бабла охота, сколько можно как в той киношке где типа фраер, который авторитетом прикинулся, в поезде вора воспитывает: "ты вор, джентльмен удачи! украл, выпил, в тюрьму!" - это там мораль такая была, что типа жизнь, у вас, воров, скучная, а вы её романтикой кличете, специально так, с издёвкой, чтобы вроде как до самого дошло. Фраерское кино, комедия, а мысль запала мне в душу... Так что пришлось ради бабла на будущее с этой гнидой общие понятки искать, хоть и тошно. Ну он нам дело сначала плёвое дал. Встретить, говорит надо, паренька одного. Он подломил цацек немеряно, разные там, названий не упомнишь, всё морские какие-то: Медузы, Рыбы... Хрень, короче, да мне и по барабану, что там. Главное - когда Толстый сумму назвал, что он нам даст за то, что этот шпанец нарыл - я едва сдержался, чтобы виду не показать, что таких бабок в руках не держал отроду, даже после инкассатора того покойного. Дело чисто прошло - Сивый на дороге разлёгся, типа раненый, да застонал, чтобы за полста метров слыхать было, а шпанец наверно, людей не привык болящих видеть - на помощь ломанулся, да так что кусты затрещали. Ну мы его и встретили. Костя по голове а я по почкам. Хотя я так, для вида - после свинчатки Костяна пацан долго в отключке пробудет, но не по понятиям мне в стороне стоять, когда дело делается. Я ж у них типа за главного, во как! Толстый как увидел барахло, что в рюкзаке притащили, чуть не обделался от счастья. "А чего с пацаном?" - спрашивает. А чего с ним... Отдыхает, так и сказали. "Как??? Он чего, живой??" Ах ты падла, думаю, да я в мокрушники в жизни не записывался, один раз только было, да и то не я того инкассатора.. Так про это не знает никто, кто там был все и полегли на месте, один я живой, инкассатор перед смертью всех перестрелял, всю кодлу нашу, только меня не заметил.\n \n
		
		Короче, Толстый бухтеть начал, что, мол, ему свидетелей не надо. И если ещё раз так облажаемся, то он сам нас порешит. Ну я-то думаю, поглядим, кто кого порешит и когда, но в этот раз до разбора не дошло. Дал он нам второй заказ, тварь потная... Фраер, говорит, есть один. Известный сталкер. Кто, спрашиваю? Что за "сталкер" такой, чё это за хрень? А Толстый говорит - так местные охотников зовут, которые шмалять умеют в глаз белке, да нюх на артефакты имеют - эти вот Рыбы да Медузы. Короче, добытчик местный. Толстый его переговоры с кем-то поймал, и, короче, добытчик чё-то такое надобывал, что цены ещё не имеет. Уникальная штука какая-то. Ну чё... Работа понятная.\n \n
		
		Только вот ошиблись мы маленько с пацанами. То есть маленько-то я, а пацаны по полной огребли. Хотя, как посмотреть - им-то повезло может ещё... А я тут сгнию живьём. Фраер этот точно мент бывший, ударил ножом Сивого в горло - так наши не бьют, они в сердце мочканули бы, да сразу на землю, на спину прыгает, и ствол из-за спину в прыжке достал. Бля, я такое в кино только видел... Костян дурень, попёр на него.. Ну куда против калаша с обрезом-то??? Нету теперь Костяна. Ну а я как схоронившись был, так и лежал себе, пока фраер, тьфу, какой там фраер, ментяра этот карманы у пацанов обшаривал. Сивый вроде ещё живой был, булькал чё-то.. Прикончил его этот упырь. Хотя ему никакой лепила не помог бы, с горлом-то разрезанным. Ну, этот уже уходить вроде хотел, я думаю - опять меня пронесло, а надо же! В такой момент чихнул, как шпана, как сопля последняя!! Ментяра даже не стал меня искать - гранату кинул, тварюга... Зацепило меня, пацаны... Так что скоро и я к вам. Там и сочтёмся, за мой косяк, да за вашу тупость... Хреново чё-то... Двор наш жалко не увижу... Красиво там...</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_30_part_1">
		<text>\n
		Время ещё есть. Сержант, нарежь сектора для стрельбы, проинструктируй состав, сварщиков - в центр...\n \n
		
		Хрящ! Твой сектор - от мачты ЛЭП до бетонных плит. Ландшафт тяжёлый, болото, все они здесь не пройдут. Работать будешь одиночными. Отработаешь цели, переноси огонь вправо.\n \n
		
		Следующий сектор от плит до моста - Фукс и Шорох, будете менять друг друга. Фукс, стрелять начнёшь, когда у Шороха появятся трассеры. Шорох, перезаряжаешь и ждёшь трассеры Фукса.\n \n
		
		Сыр! Твой сектор - от моста до озера. Там две жарки, так что будет тихо. Посматривай за Фуксом.\n \n
		
		Мы с Лейтенантом дублируем левый и центральный сектора.\n \n
		
		Всё, парни. Ждём... \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_31_part_1">
		<text>\n
		Дневник монолитовца из Припяти.\n \n
		
		(Начало записи)\n \n
		
		13.07.2011\nВот так-то! Вчера вызвал меня Лукаш, сказал собирать манатки и срочно двигать на Барьер к Кэпу. Там наших Монолит потрепал изрядно: раненым надо на базу, отлежаться, а убитых - закопать подальше, чтоб зверьё не набежало на свежатинку (нам для полного счастья только кровососов из деревни не хватает!). Думал, что накажет за вчерашнее, ан нет, типа "оказал высокое доверие", блин... Ну и пусть - лучше на Барьер, чем в карцере или у Повара в помощниках.\n \n
		
		14.07.2011\nС утра двинул в путь. Иду в отряде таких же "избранных". Пришлось заложить крюк по холмам, а то на лужайке около болота кабанчики резвятся, да земля иногда дрожит. Андрюха сказал, что это псевдогигант. Я такого видел издалека, но как такая туша через Барьер незамеченной прошла - без понятия... Чтоб он на минное поле нарвался, сволочь! На хрен нам такой "танк" в тылу.\nПришли в расположение. Ну и веселуха тут была! В колючке проходы метров по 5 шириной, два окопа разворочены, кровища везде... Кэп сказал, что перед Монолитом монстры попёрли, да как-то слишком организовано, будто под контролем - сперва собачки, голов 20-30, плоти, снорки и псевдогигант. Матвей Финка, зам Кэпа, сказал, что если бы не приказы командира, то все бы здесь полегли ещё до подхода монолитовцев. Сначала перестреляли псевдопсов, которые стаей собак управляли, снайперы плотей выбили (у тех глаз на полморды, самое уязвимое место). Псевдогиганта отогнали гранатами, и он через кусты ломанулся туда, откуда пришёл. А затем, не успели ещё перекличку провести да потери посчитать, пошёл Монолит...\n \n
		
		16.07.2011\nВчера допоздна восстанавливали Барьер. Нас с Андрюхой отрядили в похоронную команду, вот тут я впервые и увидел фанатиков Монолита. Парни как парни, только комбезы какие-то другие, да ещё трое в скафандрах, а снаружи трубки, тяги, шарниры. Матвей рассказал, что это "экза" или экзоскелет. Человек в нём может груз тащить килограмм 200, не напрягаясь, или какую пушку взять посолидней, типа РПГ. Единственное, чем плохи экзы - от пуль и осколков почти не спасают.\n \n
		
		18.07.2011\nПятый день на Барьере. Вроде всё тихо. Радоваться надо, а на душе неспокойно. В Зоне просто так ничего не бывает, а тем более вот такого затишья. После обеда в наш окоп наведался Кэп и сказал, чтобы я завтра возвращался на базу. Говорит, Лукаш снял с меня взыскание, да и вокруг Складов долговцы стали появляться, возможен их рейд для захвата нашей базы. Жаль, конечно же, парней оставлять, вдруг опять от Радара что-нить попрёт, но... приказ... Да и поспокойней всё же на Складах.\nВечереёт. Что-то зверьё зашевелилось. Не идёт ли кто с Радара?\n \n
		
		25.07.2011\nТолько что узнал сегодняшнюю дату... ммать! Я же только неделю назад был на Барьере, на Склады собирался возвращаться, а тут такое... В общем - я среди монолитовцев. Меня заперли в какой-то конуре, но зато вернули все мои вещи (кроме ствола). Даже дневник разрешили вести. Попробую вспомнить, что случилось.\nНа следующий день, после того, как мне Кэп приказал возвращаться к Лукашу, рано утром началась атака монолитовцев. В этот раз они шли одни, если не считать "волной" трёх псин, да пары кабанов, выгнанных с лежбищ. Поначалу мы держались и даже попытались контратаковать. Но тут из-за камней по нам ударили РПГ! Наверное, отряд фанатиков в экзах подошёл. Передний край Барьера вместе с колючкой просто разметало взрывами. Ребята стали отступать кто куда. Пару раз жахнуло возле нашего окопа. Я видел, как к нам бежал Матвей, как укрылся он в соседнем окопе, потом - взрыв, а когда всё осело, на том месте только воронка и куски тлеющего камуфляжа... Тут я не выдержал и побежал назад, за холм. Увидел разбитый вертолёт и рванул к нему, схорониться да отдышаться. А там счётчик Гейгера затрещал так, будто сейчас расплавится - радиация! Стал обходить вертолёт так, чтоб дозы лишней не схватить, и тут увидел на холме людей в комбезах, монолитовцев. Дал очередь навскидку, но вдруг заметил, как сбоку что-то полупрозрачное ко мне двинулось, а за пару метров "что-то" проявилось в кровососа! От неожиданности я оступился на склоне, упал, а сверху на меня навалился монстр. Я пытался спихнуть его или дотянуться до автомата, да куда там...\nВдруг слышу сверху какой-то звук, будто свист. Думаю, ну вот, ещё и контролёра разбудили. Тут кровосос резко поднялся и, злобно урча, убежал, скрывшись за деревьями.\nНадо мной нависли четверо в комбезах Монолита. Потом - вспышка в мозгу, и всё...\nЯ очухался от холода, потому что лежал на каком-то валуне. Недалеко виднелись секции бетонного забора и сторожка. У костра сидели монолитовцы, склонив головы и мерно покачиваясь. Да ещё и бормотали что-то заунывное, видимо, молились своему "Монолиту". Затем поднялись, и один (командир) подошёл ко мне, пнул в бок и, рванув за ворот, заставил встать. Сзади подвели ещё троих пленников. Командир отряда фанатиков громко объявил, что нам выпал шанс послужить Монолиту и таким образом искупить свои грехи. Сказал, что в результате успешной атаки Барьер взят и вскоре будет уничтожен за ненадобностью, а слуги Монолита двинутся на новые земли, неся Свет всем заблудшим. Потом нас построили в колонну, и повели по дороге. Через какое-то время нам приказали остановиться, охрана заняла оборону, и тут же из-за камней прыгнули снорки. Пока фанатики отстреливали монстров, один из пленников вскочил и бросился в сторону ржавых деревьев. Когда он почти добежал до огромного валуна, за которым начинался лес, раздался выстрел. Командир монолитовцев оглянулся (никто, кроме меня и не заметил побег), увидел оседающее на землю тело и гордо произнёс, что, мол, наши снайперы всегда начеку.\n \n
		
		26.07.2011\nНас привели к какому-то бункеру. Командир пошёл разговаривать с часовыми, долго препирался, показывал на часы, на небо, до нас доносились слова "радар", "повышение уровня", "тоннель", "Припять". Вернулся, что-то сказал нашей охране. Нас погнали к здоровенной бронированной двери, которая уже начала медленно распахиваться. Внутри оказалась ветка узкоколейки с вагонетками, типа шахтёрских. Нас рассадили в три вагонетки, к каждому подсел охранник. Внезапно я почувствовал укол в руку и через несколько секунд потерял сознание...\nОчнулся я в полутёмном помещении, у подножия высокой, метра 4, кучи разномастного хлама, которую освещали несколько костров. Судя по шорохам из темноты помещение было немаленьким, типа спортзала. Я стоял на коленях, неподалёку разглядел и своих товарищей по плену. В освещённый кострами круг вышел мужик в балахоне и капюшоном на голове, начал что-то монотонно бормотать, постепенно повышая голос и меняя ритм. Со всех сторон из темноты нарастал гул молящейся толпы монолитовцев. Гул проникал в мозг, ещё не отошедший от действия снотворного. Внезапно в воздухе разлился аромат, вроде как травяной. У меня всё поплыло перед глазами, костры вспыхнули и загорелись ярче, а куча озарилась сиянием. Это был Монолит.\n \n
		
		(Конец записи) \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_32_part_1">
		<text>Значит так, слушайте, мужики.\n \nИду я значит по дороге возле Складов, а там опять Свобода фанатиков уделывала. Выбрал местечко поспокойней, достал бинокль, гляжу - одни трупы везде. Думаю - Так, если все чисто, то монстряки рядом где-то, слишком тихо вокруг. Ну ладно, думаю, да поможет мне Зона, спускаюсь к месту битвы и вспоминаю, что Лёха Банщик, слышали о таком? говорил, что пойдёт на Барьер к свободным помогать, он им чего-то должен был, наверно, и ещё, он назначил мне тут встречу, артефакт отдать. Слышу, стонет кто-то. Перезарядил калаш на всякий случай и пошёл глянуть, кто это. Подхожу, ё-моё, это же Лёха. Быстро перевязываю его, где могу, однако понимаю, что спасёт его уже только Доктор. Тут он захрипел, и через некоторое время смог произнести:\n
		- Кость, уходи, кха-кха, отсюда, живее будешь, здесь, кха-хка...\n
		- Что здесь? Отдохни, да дорасскажи.\n
		- Здесь кровосос где-то шарится, осторожней. Вон он, там, точно. Точно он, стреляй же, стреляй!\nВздергиваю, значит, калаш, целюсь, стреляю, хотя на самом деле мне только так показалось, Сидор, сволочь, подсунул обойму холостых. Думаю, что же теперь делать. Достаю ПДА, пытаясь вызвать Макса, у него тут где-то какой-то транспорт есть, он успеет доставить товарища к Доктору. Пока вызывал, этот сосун успел подобраться очень близко. Оборачиваюсь и вижу его морду, страшную такую, прямо перед собой. Успеваю подумать, что надо бы как-то убежать, но тело само в сторону кинулось. Валить надо, срочно. С Лёхой уже ничего не сделаешь. Бегу, но кровосос бежит заметно быстрее меня. Ну все, конец мне настал, думаю. Вдруг ентот монстр споткнулся о какую-то железяку, и вместо того, чтобы попасть мне в спину, сумел только ногу мне перебить. Пытаюсь уползти, но куда ж там. Внезапно его морда наклоняется к моему лицу, щупальца отвратительно шевелятся, а уж вонища-то какая, словами не передать. Как вдруг он начинает крениться и падает на меня сверху, слышу вопль: "Угр, жив ещё?!" Из последних сил пытаюсь кричать, но не выходит, говорю: да, пока!\nЭто Макс примчался. С Доктором. Спрашиваю у Доктора:\n
		- Что с Лёхой?!\n
		- Все, поздно, мёртв твой Лёха, о себе думай!\n
		- Как мёртв? Когда? Кто? Как? - пытаюсь вскочить, но падаю.\n
		- Тихо, а то и вторую ногу сломаешь.\nКороче, довезли меня к Доктору, дальше ничего не помню.\nПросыпаюсь, думаю, это ж сколько я тут валяюсь? Подходит Доктор и говорит:\n
		- Значит так, сталкер. Повезло тебе. В некотором смысле.\n
		- Это как так? - спрашиваю.\n
		- Ногу пришлось ампутировать - говорит, - Макс договорился с Шурупом, чтобы тот тебе нечто вроде протеза сделал. Ну ладно, думаю, я ещё повоюю. Потом, когда наловчился передвигаться на этом протезе, заглянул к Шурупу, спросил - чем тебе спасибо сказать? Он послал меня к Лукашу, боссу, а тот мне и говорит, мы тебя спасли, теперь отработаешь. Ничего в Зоне бесплатно не делается.\nКороче, теперь я в рядах Свободы. Кровососов не боюсь уже, научился убивать быстро. Так Босс наш отправил меня в деревеньку на восток от базы. Теперь там мой сторожевой пост. \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_33_part_1">
		<text>Шум ветра в ушах.\n \nБезумие.\n \nЗапах прохлады немного проясняет ход мыслей. Выжидание, терпение... гордое одиночество... Эта работа требует слишком много жертв. Для меня это не работа - призвание и проклятье в одном лице... я в её тисках, словно раб. Но, не я её выбрал... суровая жизнь навязала. Говорят, что, если человек не поддаётся, то его ничто не заставит... - чушь, хоть и правда...\n \nГлаза запомнили всё необходимое... сказываются годы глупых тренировок.\n \nНеотрывная глаза от "муравейника", руки, словно часовой механизм, сложили подручное средство. Безобидная игрушка без важной детали...\n \nСловно зверь, полагаюсь на интуицию и инстинкты... - Точка внизу... секунды до её появления. Стук сердца, замирание... свинцовое дыхание. Палец предательски дрогнул. В нужный момент совершил нужное действие. Знакомый звук притормаживает время... - точка перестала двигаться, стала красной... Запах крови... Паника внизу. Доли секунд... упавшая гильза и её тихий звон.\n \nТерзания, совесть...  её нет... никаких эмоций... пустота... одиночество...\n \n
		
		Стук сердца, замирание,\n
		Выстрел в висок,\n
		Свинцовое дыхание\n
		Остальное лишь песок...\n
		Запах пороха и смазки\n
		Упавшая гильза и её звон.\n
		Бесконечные отмазки\n
		И нарушенный закон...\n
		Цвет алой крови\n
		На чёрно-белом фоне.\n
		Просто, тихо и без боли\n
		Умирают звёзды на небосклоне... \n \n \n \n \n</text>
        </string>
        <string id="kontroler_diary_34_part_1">
		<text>\n
		Дата и время неизвестны.\n \nОчнулся в каком то подземном помещении, дверь которая ведёт к выходу, закрыта. Горит тусклый цвет. Я слышу чудовищные крики. Мне стало не по себе. Потом крики утихли. Через некоторое время дверь приоткрылась и ко мне подошёл человек. Мы с ним говорили. Я уже и не помню о чем. Потом я потерял сознание. Пришёл в себя в ярко освещённом помещении. Я был прикован к операционному столу и не мог пошевелиться. Надо мной склонилось несколько хирургов, они хотели что-то со мной сделать... Один из них взял шприц и вколол мне его. Я снова потерял сознание...\n \nНе знаю, сколько времени я пробыл в бессознательном состоянии, но очнулся я уже в койке. Пришли люди в белых халатах, спросили о моем самочувствии. Затем они повели меня куда то... Я видел какие-то камеры, в них были люди, а может уже и не люди... Один из них посмотрел на меня ужасающим взглядом... В этом взгляде не осталось ничего человеческого, моё тело стало ватным, перемещаться стало труднее. Я отвёл взгляд. Мне полегчало. Мы шли дальше. И меня привели в просторное помещение. Посреди него была пустая капсула. Меня затолкнули в неё. Мне стало очень страшно, я не мог пошевелиться. Но самое страшное было впереди. Голова очень сильно болела, мысли разбегались, словно тараканы, я чувствовал себя так, будто бы мне выжгли все мозги... Потом все прекратилось. Меня вытащили из капсулы и повели обратно в мою палату. Я лёг на кровать и заснул. Мне снились разные и очень странные сны. Потом я проснулся. Сел на койку. Посмотрел на свои руки. Они приобрели желтоватый оттенок, ногти стали очень длинными... Господи! Сколько же я был без сознания? Снова пришли люди в белых халатах. На этот раз они не стали открывать дверь моей палаты, а просто заглянули в окошко и, как мне показалось, что-то записали...\n \nЧерез несколько минут произошёл очень мощный взрыв. Меня откинуло к стене. А дверь выбило. Я встал и вышел. Вокруг метались люди, что-то делали... А я шёл... Куда? Не знаю... Я каким-то образом воздействовал на некоторых людей... Они начинали повиноваться мне, а я не говорил ни слова... Кто я? Что я? Что со мной сделали те люди в белых халатах? Не знаю... Я шёл... Я пытался найти людей, я хотел спросить их что же со мной произошло, но они в панике убегали от меня... Потом я дошёл до какого-то подвала... Забрался в него... Люди, которых я подчинил, ещё были рядом со мной. Их я тоже завёл в подвал. Они стояли рядом со мной. Мне дико хотелось есть... Хотелось мяса и крови... Я схватил руку одного из людей и начал поедать её...\n \n
		Спустя несколько дней.\n \nМое тело уже с трудом слушается меня... Пальцы не сгибаются... И ходить тяжело... Я уже бесцельно брожу, подчиняя себе людей и поедая их... Мне становится трудно говорить... Выброшу, наверное, этот чёртов диктофон... И зачем я его только с собой носил...\n \n \n \n \n</text>
        </string>


