<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="archievements">
		<text>Достижения</text>
	</string>
	<string id="acv_has_cheated">
		<text>Читер</text>
	</string>
	<string id="acv_has_cheated_desc">
		<text>Вы сделали что-то, что нельзя сделать стандартными средствами игры, о чём пришло соответствующее сообщение. Если Вы не хотите иметь это достижение, то необходимо переиграть с момента, когда Вы его получили и больше так не делать. Иначе это достижение так и останется за Вами до конца игры. При наличии этого достижения будут автоматически проваливаться ключевые задания основных сюжетов. Но при этом никакие сюжеты останавливаться не будут - Вы можете продолжать играть и продолжать читерить, и Вы обязательно дойдёте до конца и пройдёте все сюжеты. Просто некоторые задания будут числиться в проваленных, а не в выполненных, в напоминание Вам, что Вы нарушили правила игры.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_halavshic">
		<text>Халявщик</text>
	</string>
	<string id="acv_halavshic_desc">
		<text>Это достижение выдаётся, когда Вы прописываете себе третий квестовый предмет через меню опций игры. Дело в том, что никакие квестовые предметы потерять нельзя. Их можно только или не найти, или пропустить и не выполнить какое-либо задание, в котором они выдаются. Конечно, в силу различных причин потери всё же могут быть. Но потеря или ненахождение трёх и более квестовых предметов свидетельствует уже о недостаточно внимательном прохождении игры. Либо о том, что Вы решили облегчить себе жизнь в Зоне и сознательно не стали выполнять некоторые задания. Другими словами - схалявить. Это достижение на прохождение не влияет, просто остаётся Вам как напоминание о том, что Вы не смогли пройти 100% всех квестов игры.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_homak">
		<text>Хомяк</text>
	</string>
	<string id="acv_homak_desc">
		<text>Вы выполнили сюжет на хомячество. Работы было много, но Вы не поленились. За что и получили это достижение!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_lekar">
		<text>Доктор Айболит</text>
	</string>
	<string id="acv_lekar_desc">
		<text>Вы очень хорошо усвоили урок Доктора и продолжаете дальше помогать людям. Очень приятно видеть в Зоне кого-то, кто думает не только о себе и собственной выгоде. Такие люди очень редки, поэтому Вы и получаете это достижение!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_lekar2">
		<text>Спаситель</text>
	</string>
	<string id="acv_lekar2_desc">
		<text>Вы продолжаете делать добрые дела несмотря ни на что. Поэтому теперь за каждого встреченного раненого, которого Вы вылечите, Вы будете получать деньги. Сумма небольшая, но это знак благодарности за Ваше невероятно благородное поведение!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_tereza">
		<text>Мать Тереза</text>
	</string>
	<string id="acv_tereza_desc">
		<text>Вы невероятно добры. Вы готовы помогать даже тем, кто Вам совсем не нужен и от кого Вам не будет никакой пользы. Это выдающееся поведение однозначно достойно отдельного достижения!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_angel">
		<text>Ангел-хранитель</text>
	</string>
	<string id="acv_angel_desc">
		<text>Да уж... Вы тут очень постарались. Спасли не только Круглова, но и всех его спутников. В то время, как они Вам больше мешали, чем помогали. Прямо настоящий ангел-хранитель! Можно не сомневаться, что вся наука, изучающая Зону, никогда не забудет этот Ваш поступок!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_vandal">
		<text>Вандал</text>
	</string>
	<string id="acv_vandal_desc">
		<text>Добрались-таки до этого трупа... Ну вот зачем он Вам понадобился? В нём всё равно ничего ценного нет. Лежит он спокойно в своей могиле, никому не мешает. И тут Вы... Как не стыдно!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_tera">
		<text>Терапевт</text>
	</string>
	<string id="acv_tera_desc">
		<text>Вы использовали на себе все имеющиеся в распоряжении лечебные средства. По сути это правильно. Когда не знаешь, чем лечиться, то можно пробовать всё подряд, что-то да поможет. Кстати, знаете, чем терапевт, хирург и патологоанатом отличаются друг от друга? Терапевт всё знает, но ничего не умеет. Хирург всё умеет, но ничего не знает. Патологоанатом всё знает и всё умеет, но поздно.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_giv">
		<text>Живчик</text>
	</string>
	<string id="acv_giv_desc">
		<text>Вам удалось обойтись без загрузки игры больше 9 игровых часов подряд. Учитывая очень высокую опасность, окружающую Вас, этот факт однозначно достоин отдельного достижения!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_fzom">
		<text>Друг зомби</text>
	</string>
	<string id="acv_fzom_desc">
		<text>Несмотря на постоянные травмы, превозмогая боль и глотая радиацию, Вы не поленились обыскать более 100 трупов зомбированных сталкеров. Самопожертвование всегда было в почёте, в том числе и в Зоне.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_farm">
		<text>Фармацевт</text>
	</string>
	<string id="acv_farm_desc">
		<text>Гарик получил от Вас уже более 30 антирадов и аптечек. Вы прям ходячая аптечка какая-то! Сейчас Гарик, наверное, самый здоровый сталкер в Зоне. Давайте пожелаем ему и дальше оставаться таким же здоровым и прожить много-много лет!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_xam">
		<text>Хамелеон</text>
	</string>
	<string id="acv_xam_desc">
		<text>Вы третий раз купили лояльность группировок у Сидоровича. Такое частое перевоплощение вызывает подозрение. Что-то Вы делаете не так. Может, стоит изменить тактику выживания в Зоне?\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_gurman">
		<text>Гурман</text>
	</string>
	<string id="acv_gurman_desc">
		<text>Несмотря на то, что в Зоне полно всякой гадости, Вы не жалеете себя и стремитесь испытать всё. Но нужно быть настоящим гурманом, чтобы втолкать в себя то, что Вы съели за проведённое здесь время. Как самочувствие? Болотного Доктора позвать срочно не надо?\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_mars">
		<text>Марсианин</text>
	</string>
	<string id="acv_mars_desc">
		<text>Вы съели 20 батончиков "Mars". Попа не слипнется от такого количества сладкого?\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_soul">
		<text>Ловец душ</text>
	</string>
	<string id="acv_soul_desc">
		<text>Вы поймали ДушеКубом более 5 душ несчастных монстров. Это говорит о том, что Вы не боитесь экспериментировать и используете для выживания все доступные методы. Даже самые необычные.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_skit">
		<text>Скиталец</text>
	</string>
	<string id="acv_skit_desc">
		<text>Оседлый образ жизни явно не для Вас. Вас всё время зовёт дорога. При этом Вы достаточно редко пользуетесь возможностями современных технологий по быстрому перемещению между территориями с помощью телепортации, предпочитая полагаться только на себя и не избегать опасностей. Потому что Вы пешком переместились между территориями Зоны более 300 раз. За что и получаете это достижение!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_found_myself">
		<text>Нашедший себя</text>
	</string>
	<string id="acv_found_myself_desc">
		<text>Всё. Теперь, наконец, всё стало ясно. Вы окончательно разобрались, кто Вы, зачем Вы здесь, и что Вам нужно делать дальше. Давайте же скорее завершим нашу миссию! Вперёд!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_sol">
		<text>Солянщик</text>
	</string>
	<string id="acv_sol_desc">
		<text>Вот и завершилась увлекательная и захватывающая эпопея под названием Народная Солянка! Но это ещё далеко не всё. Впереди Вас ждут не менее интересные приключения и предстоит ещё очень и очень много работы. Поэтому не опускаем руки. Смело вперёд, к новым большим победам и великим свершениям!!!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_kart">
		<text>Картограф</text>
	</string>
	<string id="acv_kart_desc">
		<text>Вы раскрыли всё, что было связано в Зоне с аномальными островами. Но в последнем СМС от Картографа осталась ещё одна загадка. Загадка, связанная с его домом. Если у Картографа нет дома, то где он сейчас? И где он построит себе дом? На каком из островов? А может, Картограф всё-таки был прав? Может, в ОП-3 появятся новые, неизведанные доселе территории? Кто знает, дорогой друг, кто знает...\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_gromov">
		<text>Громов</text>
	</string>
	<string id="acv_gromov_desc">
		<text>Вы закончили поиск наномодулей для нанокостюма, о котором Вам поведал Волазар. Также Вы познакомились с немного странным профессором по фамилии Озёрский, который рассказал Вам о происхождении О-Сознания. В разговоре с ним он упомянул своего друга, Громова Сергея Яковлевича, который вместе с ним работал на ЧАЭС, когда всё случилось. Вроде бы ничего особенного, ещё один погибший учёный. Рядовое событие для того рокового утра. Но что-то в его имени зацепило Вас. Что-то очень-очень далёкое. Будто смутное воспоминание из самого раннего детства, которое никак не вспомнить, сколько ни напрягай извилины. Что-то в этом имени есть - это точно. Только вот что? Может, в дальнейшем удастся как-нибудь прояснить этот вопрос?\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_rem">
		<text>Ремонтник</text>
	</string>
	<string id="acv_rem_desc">
		<text>Вы нашли и доставили необходимые инструменты всем, кто Вас об этом просил. С Вашей помощью все мастера Зоны гораздо лучше смогут помогать сталкерам выживать среди окружающего их множества опасностей.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_paparacci">
		<text>Папарацци</text>
	</string>
	<string id="acv_paparacci_desc">
		<text>Казалось бы, в Зоне больше заняться нечем, как только фотографировать всё подряд. Но Вы так не считаете и сделали все нужные снимки. Так поступают только настоящие папарацци!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_etolog">
		<text>Этолог</text>
	</string>
	<string id="acv_etolog_desc">
		<text>Вы выполнили всю опасную и кропотливую работу по фотографированию фауны Зоны. Когда учёные за Периметром получат Ваши фотографии, они узнают о Зоне гораздо больше и, возможно, придумают, наконец, способ справиться с этими ужасными и крайне опасными порождениями. А даже если и нет, то наука всё равно будет Вам очень благодарна!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_blow">
		<text>Выброшенный</text>
	</string>
	<string id="acv_blow_desc">
		<text>Вы пережили 5 Выбросов вне укрытия. Скажите, Вы с контролёрами здороваетесь за руку? Или пока держитесь на расстоянии, ограничиваясь только кивком? Не нужно их бояться. Они самые дружелюбные монстры из всех. Убедитесь сами!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_sled">
		<text>Следопыт</text>
	</string>
	<string id="acv_sled_desc">
		<text>Вы нашли более 300 тайников, многие из которых очень хорошо спрятаны. Разве этот факт не достоин того, чтобы его отметить особо?\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_stay1">
		<text>Долгожитель</text>
	</string>
	<string id="acv_stay1_desc">
		<text>Вы пробыли в Зоне полгода. Это отлично! Потому что спокойное, внимательное и неторопливое выполнение заданий - гарантия того, что Вы ничего не пропустите по игре!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_stay2">
		<text>Аксакал</text>
	</string>
	<string id="acv_stay2_desc">
		<text>Год в Зоне. Даже не верится, что такое может быть. Здесь столько не живут. Это очень здорово, что игра затянула Вас на такой долгий срок!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_mar">
		<text>Мародёр</text>
	</string>
	<string id="acv_mar_desc">
		<text>Вы насобирали с трупов больше 50000 рублей. Что делать, это Зона, каждый выживает как может. Приходится трупы обыскивать тщательно самому, иначе это сделает кто-то другой.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_rank1">
		<text>Чемпион</text>
	</string>
	<string id="acv_rank1_desc">
		<text>Ваш ранг перевалил рубеж в 10000 пунктов. Очень серьёзная заявка на лидерство среди других опытных сталкеров Зоны. \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_rank2">
		<text>Герой Зоны</text>
	</string>
	<string id="acv_rank2_desc">
		<text>Ваш ранг превысил 30000! Это очень круто!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_rank3">
		<text>Легендарный сталкер</text>
	</string>
	<string id="acv_rank3_desc">
		<text>Ранг 50000!!! Этого достичь практически невозможно.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_emb">
		<text>Шеф-повар</text>
	</string>
	<string id="acv_emb_desc">
		<text>Вы наконец-то сварили все эмбрионы, какие только можно сварить в Зоне. Поэтому Вы стали настоящим шеф-поваром, который умеет готовить даже очень редкие и сложные блюда. Такие, например, как эмбрион вульфа!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_coll">
		<text>Коллекционер</text>
	</string>
	<string id="acv_coll_desc">
		<text>Вы нашли все тайники Коллекционера. Работа была очень сложная, но Вы справились, за что и получаете это достижение!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_food">
		<text>Хлеборезка</text>
	</string>
	<string id="acv_food_desc">
		<text>Вы собрали 200 съедобных предметов. Совершенно очевидно, что Вы очень любите есть, иначе зачем Вам сразу столько?\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_vodka">
		<text>Закодированный</text>
	</string>
	<string id="acv_vodka_desc">
		<text>Вы собрали 300 бутылок водки. Иметь такое количество этого всеми любимого напитка и не выпить его - под силу только очень крепко закодированному сталкеру!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_buliz">
		<text>Каменщик</text>
	</string>
	<string id="acv_buliz_desc">
		<text>Вы собрали 40 "Булыжников". Учитывая острый дефицит и практически полную бесполезность данных предметов в Зоне - это весьма неординарный поступок, заслуживающий особого внимания.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_weapon">
		<text>Терминатор</text>
	</string>
	<string id="acv_weapon_desc">
		<text>Вы насобирали аж 100 стволов! Позвольте поинтересоваться, куда Вам столько? Вы, наверное, на войну собрались?\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_docs">
		<text>Библиотекарь</text>
	</string>
	<string id="acv_docs_desc">
		<text>Вы собрали все документы для генерала Воронина. Весьма непростая была работёнка!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_cognized_zone">
		<text>Познавший Зону</text>
	</string>
	<string id="acv_cognized_zone_desc">
		<text>Вы нашли все ручные телепорты на все территории Зоны. Чтобы выполнить эту самую сложную во всей игре задачу, Вам пришлось проявить недюжинное старание и крайне внимательно и тщательно исследовать каждый уголок Зоны. После выполнения этой работы Вас можно смело назвать Познавшим Зону, ибо не осталось в Зоне мест, куда бы не заглянул Ваш внимательный и скрупулёзный взгляд. При этом Вам очень часто приходилось застревать в текстурах и проваливаться сквозь них. Но ничего страшного. Ведь главное - результат!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_sishik">
		<text>Сыщик</text>
	</string>
	<string id="acv_sishik_desc">
		<text>Вы нашли все труднодоступные тайники Кости, Старого Жила, Стрелка и Монолита. Молодец.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_money1">
		<text>Нумизмат</text>
	</string>
	<string id="acv_money1_desc">
		<text>Вы делаете успехи. Вам удалось скопить приличный капитал - аж целых 5 миллионов. Весьма неплохой результат!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_money2">
		<text>Рокфеллер</text>
	</string>
	<string id="acv_money2_desc">
		<text>Ого! Несмотря на все трудности, которые Вам приходится преодолевать в Зоне, Вы стремительно богатеете! Ваш капитал перевалил за 15 миллионов. Очень хороший результат!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_money3">
		<text>Жлоб</text>
	</string>
	<string id="acv_money3_desc">
		<text>Все любят деньги. Но такая сумма - это уже перебор. Зачем Вам столько денег в Зоне?\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_hell">
		<text>Неустрашимый</text>
	</string>
	<string id="acv_hell_desc">
		<text>Вы пережили более 15 Часов Ужаса. Это говорит о том, что Вы не только не боитесь Часов Ужаса, более того, они Вам в некоторой степени даже нравятся. И после такой закалки в Зоне уже не осталось ничего, что может Вас испугать.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_hell2">
		<text>Стивен Кинг</text>
	</string>
	<string id="acv_hell2_desc">
		<text>Вы пережили 50 Часов Ужаса. Поэтому с Вашим бесстрашием может сравниться разве что только автор самых страшных романов.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_bribe">
		<text>Честный налогоплательщик</text>
	</string>
	<string id="acv_bribe_desc">
		<text>Вы исправно платите налоги. Это видно по тому, что Вы отдали майору Кузнецову за проход уже больше ящика водки, хотя есть достаточно способов этого избежать. Такое поведение однозначно должно быть отмечено особо.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_alk">
		<text>Алкоголик</text>
	</string>
	<string id="acv_alk_desc">
		<text>Вы выпили более 70 бутылок водки за три неполных игровых месяца. Это значит, что Вы выпивали по бутылке почти каждый день. Согласитесь, что если бы это происходило в реальной жизни, то Вас хватило бы максимум на две недели такой распутной жизни. И последствия такого употребления могли бы быть весьма печальны. Каждая бутылка содержит 200 грамм чистого спирта. Умножаем на 70 и получаем целых 14 литров! Для сравнения: всего крови в организме человека около 5 литров. Но здесь у нас игра, и то, что Вы, несмотря на такое количество принятого на грудь алкоголя, всё ещё пребываете в здравом уме и твёрдой памяти и даже продолжаете отстреливать монстров и собирать артефакты, говорит о том, что в Ваших жилах уже давно вместо крови течёт чистый спирт! И зависимость от него у Вас уже давно самая что ни на есть алкогольная. За что Вы и получаете это самое популярное среди сталкерской братии достижение! Как ни странно, но приобретённый алко-опыт укрепил Вас, и теперь Вы можете выпивать в сутки на одну бутылку больше.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_kuv">
		<text>Молотобоец</text>
	</string>
	<string id="acv_kuv_desc">
		<text>Даже не верится. Семикилограммовой кувалдой Вы забили насмерть более 100 монстров, каждый из которых опаснее другого. После такой тренировки плечи у Вас уже давно должны быть как у грузчика, и сейчас самое время попробовать себя на ближайшем чемпионате мира по лёгкой атлетике в дисциплине метание молота. Что думаете? Если не хотите уйти в большой спорт, тогда, может, согласитесь на работу в кузнице? Ведь качественно выкованные изделия ручной работы на современном рынке ценятся очень высоко. Гораздо дороже, чем все найденные Вами артефакты. И риска никакого...\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_kuv2">
		<text>Кузнец</text>
	</string>
	<string id="acv_kuv2_desc">
		<text>Видимо, на чемпионат по тяжёлой атлетике Вы не поехали, раз продолжаете тренироваться в Зоне, и количество жертв Вашей кувалды перевалило за 300. Если не хотите уйти в большой спорт, тогда, может, согласитесь на работу в кузнице? Ведь качественно выкованные изделия ручной работы на современном рынке ценятся очень высоко. Гораздо дороже, чем все найденные Вами артефакты. И риска никакого...\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_top">
		<text>Раскольников</text>
	</string>
	<string id="acv_top_desc">
		<text>Вы зарубили топором более 100 монстров. Особенно Вы любили применять этот инструмент к зомбированным врагам, и, в частности, к беззащитным бабулькам. Хочешь, не хочешь, а все равно невольно вспоминается Раскольников. Не жалко было старушек-то?\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_top2">
		<text>Дровосек</text>
	</string>
	<string id="acv_top2_desc">
		<text>От Вашего топора погибло более 300 врагов. Скажите, Вы его хоть иногда моете? Или так и ходите по рукоять в крови? Запах, наверное, ужасный...\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_mach">
		<text>Хирург</text>
	</string>
	<string id="acv_mach_desc">
		<text>Мясники на всех мясных рынках молча завидуют Вам. Ваше искусство разделки туш с помощью мачете достигло хирургического мастерства. Шутка ли - 100 препарированных трупов. Может, подумаете о смене профессии? Хорошие хирурги всегда очень востребованы, и им всегда хорошо платят. Гораздо больше, чем Вы сможете нарубить здесь, в Зоне... С другой стороны, можно подумать о гораздо более квалифицированной работе. Например, патологоанатомом. Эта наука гораздо сложнее, чем хирургия, и испытывает постоянный дефицит качественных специалистов. А уж знаток внутренностей всех аномальных монстров Зоны - так вообще пока существует в единственном экземпляре! И неизвестно, сколько ещё просуществует в этом враждебном мире. Не зарывайте талант в землю!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_mach2">
		<text>Патологоанатом</text>
	</string>
	<string id="acv_mach2_desc">
		<text>Увы, хирургом Вам уже не стать. Ибо Ваша квалификация намного превысила необходимую для данной профессии. Потому что 300 разделанных мачете туш, это Вам не фурункул кое-где вырезать! Тут можно подумать о гораздо более квалифицированной работе. Например, патологоанатомом. Эта наука гораздо сложнее, чем хирургия, и испытывает постоянный дефицит качественных специалистов. А уж знаток внутренностей всех аномальных монстров Зоны - так вообще пока существует в единственном экземпляре! И неизвестно, сколько ещё просуществует в этом враждебном мире. Не зарывайте талант в землю!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_kuk">
		<text>Гуркх</text>
	</string>
	<string id="acv_kuk_desc">
		<text>100 убийств кукри. Непальские гуркхи смотрят сейчас на Вас как на великое божество и поклоняются исключительно Вам. Но не обольщайтесь! Для Зоны это ничего не значит.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_kuk2">
		<text>Самурай</text>
	</string>
	<string id="acv_kuk2_desc">
		<text>От Вашего кукри погибло более 300 врагов. Сидорович сказал, что через неделю элита японских самураев прибудет в Зону, чтобы взять у Вас мастер-класс. Может, не нужно их учить этому? Зачем в обычной жизни такие навыки?\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_crow">
		<text>Дальнобойщик</text>
	</string>
	<string id="acv_crow_desc">
		<text>Знаете, какая самая лёгкая смерть? Внезапная. От ударов Вашей монтировки лишилось жизни более 100 живых существ. Причём большинство из них умерли внезапно, не успев понять, что это было. Потому что монтировкой можно убивать на расстоянии.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_crow2">
		<text>Гордон Фримен</text>
	</string>
	<string id="acv_crow2_desc">
		<text>Вы получаете это достижение за то, что смогли умертвить монтировкой Фримена более 300 врагов. Будете в Баре - передавайте привет её первому хозяину.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_slp">
		<text>Засоня</text>
	</string>
	<string id="acv_slp_desc">
		<text>За время пребывания в Зоне Вы проспали больше трёх месяцев. Учитывая, что Зона - крайне небезопасное место, проспать в ней столько времени и не быть съеденным или убитым во сне - большая удача. Вам позавидует любой суслик. Конечно, в реальной жизни мы спим гораздо больше. Но ведь это Зона, здесь полно дел. Возникает резонный вопрос: зачем столько спать, когда вокруг так много работы?\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_tp">
		<text>Лётчик</text>
	</string>
	<string id="acv_tp_desc">
		<text>Минздрав Зоны предупреждает нас: ходить пешком полезно для здоровья. Но вопреки своему здоровью и несмотря на довольно высокую стоимость, Вы воспользовались различными ручными телепортами более 50 раз, потратив на это довольно приличные деньги. Если бы по Зоне можно было летать на самолёте, Вы бы, наверное, не выпускали штурвал из рук, правда?\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_tp2">
		<text>Аномальный странник</text>
	</string>
	<string id="acv_tp2_desc">
		<text>Более 100 перемещений ручными телепортами. Это правильное решение. Зона - аномальное место, и, используя её аномальные возможности себе на пользу, Вы перемещаетесь мгновенно, всегда вовремя успевая на помощь там, где она больше всего нужна. А это дорогого стоит.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_art">
		<text>Сварщик</text>
	</string>
	<string id="acv_art_desc">
		<text>Поздравляем! Вы смогли успешно сварить более 100 артефактов! Чтобы найти такое их количество в Зоне, может потребоваться не одна неделя. У Вас явный талант сварщика, не зарывайте его в аномалию!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_snp">
		<text>Снайпер</text>
	</string>
	<string id="acv_snp_desc">
		<text>Вы неоднократно доказали, что отлично умеете обращаться со снайперским оружием. Попасть огненному полтергейсту в глаз с 1000 метров - для Вас пара пустяков. Теперь все живые существа Зоны, завидев Вас, сразу вспоминают известный афоризм: "Не бегай от снайпера - умрёшь уставшим!"\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_ct">
		<text>Наёмник</text>
	</string>
	<string id="acv_ct_desc">
		<text>Вы невероятно трудолюбивы. Вы успешно выполнили уже более 500 циклических заданий. Такое усердие однозначно достойно отдельного достижения!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_ct2">
		<text>Стаханов</text>
	</string>
	<string id="acv_ct2_desc">
		<text>В начале 20-го века был шахтёр по фамилии Стаханов. Ходят слухи, что он мог за смену выдать на гора в три раза больше угля, чем другие шахтёры. Сейчас Вы стали им. Потому что выполнить за своё пребывание в Зоне более 1000 циклических заданий может только настоящий фанат этого дела!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_ct3">
		<text>Папа Карло</text>
	</string>
	<string id="acv_ct3_desc">
		<text>2000 циклических заданий. Такого не смог бы сделать даже Стаханов. Такое может только Папа Карло. Поэтому Вы работаете не как Стаханов - Вы пашете как Папа Карло!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_run">
		<text>Электровеник</text>
	</string>
	<string id="acv_run_desc">
		<text>С помощью Ускорителя Вы намотали по Зоне более 30 км! Скажите, Вас не укачало? Не тошнит? Голова не кружится? Судя по тому, что Вы всё ещё здесь, всё в порядке!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_aem">
		<text>Гладиатор</text>
	</string>
	<string id="acv_aem_desc">
		<text>Вы успешно прошли всю Арену. Теперь Вас там все боятся.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_kill">
		<text>Киллер</text>
	</string>
	<string id="acv_kill_desc">
		<text>Вы убили уже более 3000 обитателей Зоны, многие из которых были вооружены и защищены гораздо лучше Вас. Но при этом Вы сами продолжаете оставаться вполне себе живым и здоровым. Совершенно очевидно, что круче Вас киллера в Зоне нет!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_kill2">
		<text>Чёрный сталкер</text>
	</string>
	<string id="acv_kill2_desc">
		<text>От Ваших рук погибло более 6000 человек. Вас боятся все. Даже бессмертные обитатели Зоны. Мало ли что.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_mons">
		<text>Браконьер</text>
	</string>
	<string id="acv_mons_desc">
		<text>Вы очистили Зону уже более чем от 6000 монстров. Это очень много. Конечно, все они очень опасны, поэтому их приходится отстреливать. Вы внесли в это дело очень большой вклад, за что и получаете это достижение в хорошем смысле этого слова! Интересно, как эти монстры умудряются так быстро размножаться?\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_mons2">
		<text>Санитар Зоны</text>
	</string>
	<string id="acv_mons2_desc">
		<text>Вы избавили Зону от 10000 монстров. Интересно, ещё остающиеся в живых монстры уже начали сочинять про Вас легенды? Если вдруг услышите какую - расскажите, хорошо?\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_unstoppable">
		<text>Неудержимый</text>
	</string>
	<string id="acv_unstoppable_desc">
		<text>Сколько я зарезал, сколько перерезал... 20000 душ я загубил... Да, такое количество уничтоженных врагов - это что-то. И правда, Неудержимый...\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_fist">
		<text>Синяк</text>
	</string>
	<string id="acv_fist_desc">
		<text>Вы получили прикладом в лицо более 10 раз. Как Вам новый цвет Вашего лица? Помощь стоматолога не нужна? Если вдруг понадобится, попробуйте обратиться к Шуре Гинекологу. Возможно, он разбирается не только в гинекологии.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_drop">
		<text>Маша-растеряша</text>
	</string>
	<string id="acv_drop_desc">
		<text>Монстры выбили оружие из Ваших рук более 10 раз. Нужно быть осторожнее. Потеря оружия в разгар боя - это практически всегда верная смерть.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_zoms">
		<text>Могильщик</text>
	</string>
	<string id="acv_zoms_desc">
		<text>Сразу видно, что Вы любите зомби! Вы их настреляли уже больше 1000 штук. Интересно, из каких могил они вылазят в таком количестве? Ведь в Зоне практически нет кладбищ...\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_death">
		<text>Юрий Семецкий</text>
	</string>
	<string id="acv_death_desc">
		<text>За время пребывания в Зоне Вы погибли уже более 500 раз, и при этом все ещё живы и относительно здоровы. Вам дико завидует даже Юрий Семецкий, не говоря уже про всех других сталкеров Зоны, которым удаётся умереть не более одного раза. Скажите, только между нами: в чём секрет Вашей такой необыкновенной живучести?\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_anoms">
		<text>Покоритель Аномалий</text>
	</string>
	<string id="acv_anoms_desc">
		<text>Получение этого достижения означает, что Вы погибли в аномалиях уже более 20 раз. Учитывая, что аномалий в Зоне стало гораздо меньше, все они очень хорошо видны издалека, и далеко не все при контакте вызывают летальный исход, можно смело утверждать, что Вам нравится погибать именно в аномалиях, и из всех способов покончить с собой в Зоне Вы почему-то выбрали именно этот! Вам, наверное, нравится созерцать ту красоту, которая появляется перед Вашим взором, когда Вы делаете шаг в аномалию, да?\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_real">
		<text>Реалист</text>
	</string>
	<string id="acv_real_desc">
		<text>Вы получили это достижение за то, что до этого момента в покорении Зоны ни разу не воспользовались другими уровнями сложности и предпочитаете только "Хардкор". Отказ от лёгких путей и стремление к преодолению сложностей реальными методами, безусловно, достойны отдельного достижения! Надеемся, что выбранным путём Вы будете продолжать следовать и дальше, до самого его завершения!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_neud">
		<text>Неудачник</text>
	</string>
	<string id="acv_neud_desc">
		<text>Вам пришлось удалить через меню игры более 20 проблемных объектов. Это очень маловероятно, так как была выполнена вся необходимая работа по минимизации возникновения подобных проблем. Но, видимо, Вам как-то особенно везёт на них, поэтому этот факт отмечен отдельным достижением. Очень надеемся, что по жизни Вы все-таки везунчик, ибо, как говорится, не везёт в картах - повезёт в любви!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_task">
		<text>Исполнитель Заданий</text>
	</string>
	<string id="acv_task_desc">
		<text>Это достаточно редкое достижение Вы получили за то, что на протяжении всего пребывания в Зоне не провалили ни одного задания. Неизвестно, брали ли Вы все задания, какие есть в Зоне, но те задания, за которые Вы взялись - Вы выполнили. Зачастую это было сложно. Порой даже очень. Но Вы справились, с чем Вас и поздравляем!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_vzn1">
		<text>Спонсор</text>
	</string>
	<string id="acv_vzn1_desc">
		<text>В суровых условиях Зоны, когда каждый думает исключительно только о себе, Вы проявили удивительные и крайне редкие в таких условиях качества: щедрость и бескорыстие! Вы согласились помочь тем многим несчастным, которые, как и Вы, пострадали от Зоны и её вредного воздействия, и которых при этом Вы абсолютно не знаете! За что в итоге получили более чем достойную награду, а также это достижение!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_vzn3">
		<text>Меценат</text>
	</string>
	<string id="acv_vzn3_desc">
		<text>Оказывается, Вы не такой уж щедрый и бескорыстный, как показалось сначала. Прикинув и посчитав, что по итогам первого круга взносов Вы получили больше, чем потратили, Вы решили использовать их для собственной наживы, и уже сделали все взносы по третьему кругу. Но это, в принципе, легко объяснимо: здесь Зона, и каждый выживает, как может...\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_resur">
		<text>Воскрешающий Мёртвых</text>
	</string>
	<string id="acv_resur_desc">
		<text>Вы внимательно следили за всеми квестовиками, чтобы они были живы. Конечно, некоторые из них погибали, но Вы их своевременно воскрешали "Живым Сердцем", и на данный момент, практически самый конец игры, они все живы! Это очень здорово!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_alive">
		<text>Хранитель Жизни</text>
	</string>
	<string id="acv_alive_desc">
		<text>На протяжении всей игры Вы настолько тщательно заботились обо всех квестовых персонажах, что Вам удалось совершить невероятное: на данный момент, практически самый конец игры, они все живы! Более того - за всё время их пребывания в Зоне никто из них на разу не погиб! Это крайне редкое и сложное по исполнению достижение удаётся получить очень немногим сталкерам, с чем Вас и поздравляем!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_wpn">
		<text>Оружейный Барон</text>
	</string>
	<string id="acv_wpn_desc">
		<text>Вам удалось собрать полную коллекцию всех самых редких стволов Зоны. Вы нашли все стволы, которые встречаются в единичных экземплярах. Вы выполнили все квесты, за которые выдавалось это оружие и нашли все тайники, где оно было спрятано. Вы отбили в бою все уникальные трофейные образцы. Эта поистине титаническая работа однозначно достойна отдельного достижения!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_volna">
		<text>Защитник Зоны</text>
	</string>
	<string id="acv_volna_desc">
		<text>Вы сделали большое дело. Благодаря Вашей помощи удалось отбить невиданную доселе по своей мощи и опасности волну монстров, которая грозила не только уничтожить Зону и всё живое в ней, но и вырваться за Периметр. И тогда последствия были бы непредсказуемы. Зона Вам благодарна. И за это она награждает Вас этим достижением!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_shax">
		<text>Шахматист</text>
	</string>
	<string id="acv_shax_desc">
		<text>То, что в Зоне гибнут люди, вовсе не означает, что преступники, прячась здесь от правосудия, могут чувствовать себя в безопасности. И Вы им это хорошо показали. Яркий пример тому - Шахматист и Затворник пойманы и обезврежены, и именно Вы приложили все усилия, чтобы избавить Зону от этих подонков. За что и получаете это достижение!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_sos">
		<text>Служба Спасения</text>
	</string>
	<string id="acv_sos_desc">
		<text>Вам удалось спасти от верной смерти тех, кого спасти уже не было практически никакой возможности. Вам удалось полностью сохранить в живых квад Долга, который попал в плен к бандитам в Тёмной Долине, а также "пролечить" сумасшедшего сталкера на болоте возле базы Свободы. Конечно, этот сталкер всё равно погиб, но Вы по крайней мере попытались его спасти и сделали для этого всё возможное. Это говорит о том, что Ваша любовь к людям не знает границ. Это качество настолько редко встречается в Зоне, что оно достойно отдельного достижения!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_profi">
		<text>Профессионал</text>
	</string>
	<string id="acv_profi_desc">
		<text>Вы сделали невероятное. То, что сделать удаётся редким единицам. Вы освоили все известные на сегодня фокусы и трюки, какие позволяет делать движок игры и успешно ими воспользовались! Поэтому Вы - настоящий Профессионал Зоны, достигший не просто максимума - совершенства в своих игровых навыках, за что и получаете это крайне редкое и трудное достижение!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_gob">
		<text>Гоблин</text>
	</string>
	<string id="acv_gob_desc">
		<text>Поздравляем! Чтобы убить 50 и больше огромных здоровенных псведогигантов, нужно самому быть здоровенным гоблином!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_anki">
		<text>Антикиллер</text>
	</string>
	<string id="acv_anki_desc">
		<text>Наёмники, которые убивают за деньги, делают обычную работу киллера. Уничтожив сотню этих продажных тварей, вы делаете благородную работу, которая достойна награды.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_ment">
		<text>Мент в законе</text>
	</string>
	<string id="acv_ment_desc">
		<text>Хана вам, бандосы! В Зону пришёл Меченый и начал планомерно вас угощать маслинами. Уже 150 братков навечно покинули свои любимые спортивные штаны с полосками и отправились в мир иной.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_vrgm">
		<text>Враг Монолита</text>
	</string>
	<string id="acv_vrgm_desc">
		<text>Монолит очень зол на Вас! С потерей 150 монолитовцев ему очень будет не хватать верных фанатиков, воспевающих хвалебные песни Монолиту.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_prtz">
		<text>Партизан</text>
	</string>
	<string id="acv_prtz_desc">
		<text>Ваш дед может Вами гордиться. Уничтожив более 50 фашистов, Вы продолжили славное дело партизанского отряда С.А. Ковпака. Продолжайте в том же духе, чтобы ни одного фашиста не осталось на родной земле!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_ukro">
		<text>Укротитель хищников</text>
	</string>
	<string id="acv_ukro_desc">
		<text>Чтобы убить более 50 химер холодным оружием, надо быть очень смелым человеком. Если надумаете сменить профессию, то цирк Вас обеспечит отличной работой.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_grib">
		<text>Грибник</text>
	</string>
	<string id="acv_grib_desc">
		<text>Чтобы найти и собрать 40 мухоморов, нужно иметь много свободного времени, которого в Зоне очень не хватает. Будем считать, что это Ваше хобби.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_krs">
		<text>Крысолов</text>
	</string>
	<string id="acv_krs_desc">
		<text>Вы круче любого кота! Вы не поймали ни одиной крысы, но убили их аж 100! Теперь крысоловка в вашем доме не нужна, мыши и крысы в ужасе сбежали с Вашего района!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_gum">
		<text>Гуманоид</text>
	</string>
	<string id="acv_gum_desc">
		<text>Убить более 50 кровососов холодным оружием - это заслуживает уважения! Теперь в сталкерской крови, разбавленой спиртом, будет больше красных кровяных телец!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_ftom">
		<text>Фантом</text>
	</string>
	<string id="acv_ftom_desc">
		<text>Дело было непростое. Настрелять более 50 полтергейстов - это надо постараться. Ведь они не слишком часто попадаются в Зоне.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_ptln">
		<text>Почтальон</text>
	</string>
	<string id="acv_ptln_desc">
		<text>Вы трудолюбивый человек! Чтобы найти более 30 писем сталкеров, пришлось истоптать не одну пару экзоскелетов. Может, есть желание поработать на почте?\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_pir">
		<text>Пироманьяк</text>
	</string>
	<string id="acv_pir_desc">
		<text>Да у вас мания! Сжечь огнём более 100 мутантов - это уже зависимость!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_mtv">
		<text>Монтажник-высотник</text>
	</string>
	<string id="acv_mtv_desc">
		<text>Голова не кружится от высоты? Ваша жизнь застрахована? Залезть на антенну на Радаре - дело сложное и опасное.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_kro">
		<text>Кровельщик</text>
	</string>
	<string id="acv_kro_desc">
		<text>И чего Вас сюда занесло? Крыша здесь не течёт, ремонтировать нечего, да и нечем. Но такое умение однозначно достойно уважения.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_nar">
		<text>Наркоман</text>
	</string>
	<string id="acv_nar_desc">
		<text>Вам надо срочно сходить на УЗИ и проверить состояние печени. Ибо после съедания 20 упаковок сыворотки она уже не в состояния просить. Она только жалобно стонет.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_ynat">
		<text>Юный натуралист</text>
	</string>
	<string id="acv_ynat_desc">
		<text>Ну вот зачем Вам в рюкзаке все части мутантов? Такой набор пригодился бы разве что только в школе, чтобы показывать его особо несговорчивым учителям...\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_bbk">
		<text>Буль-буль карасики</text>
	</string>
	<string id="acv_bbk_desc">
		<text>Вас что, раздражает бульканье зомби? Обязательно было убивать 40 таких милых созданий? Ходят себе и ходят. Почти никого не трогают.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_tigr">
		<text>Саблезубый тигр</text>
	</string>
	<string id="acv_tigr_desc">
		<text>Ого! В рукопашной убить 10 когтей смерти - да Вы опасный хищник, круче саблезубого тигра! Правду говорят, что человек - самый опасный хищник...\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_xob">
		<text>Хоббит</text>
	</string>
	<string id="acv_xob_desc">
		<text>Хоббиты живут в норах под землёй и одеваются в зелёное и жёлтое, поэтому за убийство 50 выползней Вы получаете это достижение.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_guli">
		<text>Гулливер</text>
	</string>
	<string id="acv_guli_desc">
		<text>Убили 50 карликов? Это хорошо, но всё же не стоит забывать, что размер далеко не всегда имеет значение.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_kons">
		<text>Консерватор</text>
	</string>
	<string id="acv_kons_desc">
		<text>Сожрать 40 банок консервов. Так ведь можно легко гастрит заработать. Не пробовали перейти на свежую еду? Если всё же съели консерву, не бросайте пустую банку под ноги, не надо мусорить в Зоне. Зона - она ведь живая и смотрит на Вас.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_klb">
		<text>Колбасник</text>
	</string>
	<string id="acv_klb_desc">
		<text>Вкусная колбаска? Из чего она сделана, лучше не знать. Чтобы съесть 40 палок колбасы неизвестного происхождения, надо обладать здоровьем псевдогиганта. Кстати, говорят, колбаса тоже из него.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_bul">
		<text>Булочник</text>
	</string>
	<string id="acv_bul_desc">
		<text>За 40 съеденных батонов хлеба все его производители должны занести Вас в список VIP-клиентов и выдавать как бонус кусок свежего масла.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_mgvd">
		<text>Мозговед</text>
	</string>
	<string id="acv_mgvd_desc">
		<text>Ну Вы даёте! Убить больше 50 контролёров - весомый аргумент. Так можно и самому стать главным контролёром. Только просьба: увидите контролёров в автобусе или троллейбусе, не убивайте их, они не виноваты.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_lxlt">
		<text>Любитель халатов</text>
	</string>
	<string id="acv_lxlt_desc">
		<text>Наверное, Вам очень нравятся халаты. Иначе зачем убивать из-за них более 50 бюреров? Хотя, конечно, мутанты эти не слишком приятные. И возможно, Вы мстите им за то, что они выбивают любимое оружие из рук.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_tprg">
		<text>Торговец противогазами</text>
	</string>
	<string id="acv_tprg_desc">
		<text>Собираете противогазы для коллекции или планируете открыть магазин? Тогда понятно, зачем убили больше 50 снорков: нравится бесплатная доставка - они сами приносят нужное.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_ele">
		<text>Электрик</text>
	</string>
	<string id="acv_ele_desc">
		<text>Вас так и тянет отключать всё, что можно: установки в лабораториях, Выжигатель мозгов, защитное поле на Генераторах, в Мёртвом Городе. Надеемся, дома у вас всё в порядке с электричеством.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_svin">
		<text>Свинопас</text>
	</string>
	<string id="acv_svin_desc">
		<text>Убийство 50 и более плотей хозяева стада Вам не простят. Придётся покрыть недостачу со своего кармана. Если хозяева, конечно, доживут до этого.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_barb">
		<text>Шашлычник</text>
	</string>
	<string id="acv_barb_desc">
		<text>Тех 50 кабанов, что Вы убили, вполне хватит, чтобы накормить шашлыком половину Зоны от Кордона до Бара. А вторая половина пусть ждёт своей очереди.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_gvdr">
		<text>Живодёр</text>
	</string>
	<string id="acv_gvdr_desc">
		<text>Теперь понятно, почему мутанты убегают от Вас! Срезать 500 частей монстров - это ж сколько тысяч живности надо убить? Но благодаря такой упорной работе, Вы теперь на глаз можете определить, можно ли с туши добыть что-то полезное для продажи или обмена.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_inkv">
		<text>Инквизитор</text>
	</string>
	<string id="acv_inkv_desc">
		<text>Вы ведёте постоянную и непримиримую борьбу с последователями ложных верований. 200 добытых жетонов адептов секты Монолита - это ли не доказательство успешности Вашей борьбы!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="acv_stalker">
		<text>S.T.A.L.K.E.R.</text>
	</string>
	<string id="acv_stalker_desc">
		<text>Это самое сложное и редкое достижение, которое есть в Зоне. Его удостаиваются получить лишь считанные единицы. Получение этого достижения говорит о том, что Вы:\n \n
- Успешно выполнили не менее 99% всех заданий, которые есть в игре.\n
- Выполняли каждое задание с должной ответственностью и тщательностью, избегая при этом крайне неэффективных и явно непродуманных способов достижения цели.\n
- Внимательно изучали все диалоги и всю информацию, которая предоставлялась по ходу прохождения.\n
- Нашли все труднодоступные и бонусные тайники, а также все основные тайники, на которые нет наводок, так называемые Easter Eggs или Пасхальные Яйца.\n
- За время пребывания в Зоне Вы не упускали возможности помочь другим, были в достаточной степени добры, благородны, были внимательны к дружественным неписям и не были чрезмерно жадным.\n
- При этом Вы нигде не читерили явным образом. По крайней мере, теми способами читерства, которые отслеживались за время прохождения, Вы ни разу не воспользовались.\n \nДругими словами, это редчайшее достижение говорит о том, что Вы достигли высшего мастерства в Зоне и познали практически все её тайны. Поэтому можно с уверенностью сказать, что Вы - настоящий S.T.A.L.K.E.R.!!!\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="new_acv">
		<text>%c[255,255,255,0]Новое достижение\n%c[255,255,185,0]</text>
	</string>
	<string id="dead_stalk">
		<text>%c[red]Зафиксирована смерть сталкера по кличке </text>
	</string>
	<string id="name_lokalnaya_set">
		<text>ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ</text>
	</string>
	<string id="stalk_died">
		<text>%c[red]Погиб сталкер:\n</text>
	</string>
</string_table>