<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="new_stalker_found_mc">
		<text>%c[green]Обнаружен новый сталкер: Меченый. Добавлен в базу данных сети.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="new_stalker_found">
		<text>%c[green]Обнаружен новый сталкер: </text>
	</string>
	<string id="new_stalker_added">
		<text>. Добавлен в базу данных сети.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="vorona_egg">
		<text>Воронье яйцо</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_egg">
		<text>Обыкновенное воронье яйцо. Весьма калорийный продукт, утоляет голод, немного повышает здоровье и незначительно снижает дозу радиации. В связи с отсутствием в Зоне куриц и прочих яйценесущих существ является деликатесом.</text>
	</string>
	<string id="lekarstvo">
		<text>Лекарство для бандита</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_lekarstvo">
		<text>Пузырёк с лекарством. По непроверенным данным, содержит настойку трав и применяется при лечении простатита. Обладает эффектом водки, но в отличие от неё имеет крайне неприятный вкус и запах.</text>
	</string>
	<string id="arhara_tele_name">
		<text>Телепорт монолитовцев</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_arhara_tele">
		<text>Ручной телепорт главарей Монолита для быстрого перехода как одного человека, так и группы из любой точки Зоны на ЧАЭС-2. Крайне редкая находка, встречается в единичных количествах, поэтому берегите его. Принцип действия не ясен.</text>
	</string>
	<string id="name_snp_sarcofag">
		<text>Телепорт Фенрира</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_snp_sarcofag">
		<text>Ручной телепорт, найденный в тайнике Фенрира. С виду один в один, как телепорт монолитовцев, только чуть другого цвета.</text>
	</string>
	<string id="mozg">
		<text>Мозг контролёра с ЧАЭС-2</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_mozg">
		<text>Мозг матёрого контролёра с ЧАЭС-2. Крайне редкий экспонат. При правильной трепанации черепа и препарировании самого мозга под воздействием воздуха приобретает упругость и шаровидную форму. Съедобен и обладает уникальными свойствами - полностью утоляет голод, восстанавливает здоровье, снижает радиацию и усталость. Добывается монолитовцами. Высоко ценится за пределами Зоны.</text>
	</string>
	<string id="bezoar">
		<text>Безоар</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_bezoar">
		<text>Типичный безоар, сформировавшийся в желудке контролёра. Это кусок частично переваренной, сгнившей и вонючей слизи ядовит, понижает многие жизненные функции и вызывает резкое отвращение у всех, кто его видел... Однако профессор Сахаров знает, как превратить этот кусок дерьма в полезный артефакт.</text>
	</string>
	<string id="item_disket">
		<text>Компьютерный диск</text>
	</string>
	<string id="item_disket_desc">
		<text>Обычная болванка с записью. Информация на нём имеет высокую степень защиты, так что прочитать её без специального "ключа" не представляется возможным.</text>
	</string>
	<string id="item_tisku">
		<text>Тиски</text>
	</string>
	<string id="item_tisku_desc">
		<text>Обычные железные тяжеленные тиски. Чуть ржавые и потрёпанные, но ещё вполне работоспособные. Легко заметить, что они прослужили не один год своему бывшему хозяину.</text>
	</string>
	<string id="item_sumka">
		<text>Сумка Сахарова</text>
	</string>
	<string id="item_sumka_desc">
		<text>Старая походная медицинская сумка Сахарова. Одному ему известно, сколько в ней побывало артефактов, частей мутантов, да и ещё всякой всячины... Медицинский крестик на сумке со временем полностью стёрся. По заверению профессора - это подарок Доктора.</text>
	</string>
	<string id="snotvornoe_tele">
		<text>Снотворное Доктора</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_snotvornoe_tele">
		<text>Сбор болотных трав неизвестного происхождения, обладающий снотворным, успокаивающим эффектом и не только... Точный состав известен только Доктору.</text>
	</string>
	<string id="shaxter_tele">
		<text>Лекарство Шахтёра</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_shaxter_tele">
		<text>Состав неизвестен. Обладает выраженным тонизирующим действием.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_medal">
		<text>Медальон Болотного Доктора</text>
	</string>
	<string id="item_doc_medal_desc">
		<text>Золотой медальон на серебряной цепочке, принадлежащий Болотному Доктору. Был потерян хозяином несколько лет назад.</text>
	</string>
	<string id="fonarik">
		<text>Фонарик</text>
	</string>
	<string id="item_fonarik">
		<text>Обыкновенный ручной фонарик, работающий от батареек. Авторитетом у сталкеров не пользуется, так как его приходится держать в руке, что крайне неудобно.</text>
	</string>
	<string id="item_kubik">
		<text>Кубик Рубика</text>
	</string>
	<string id="item_kubik_desc">
		<text>Обыкновенный кубик Рубика, коим лет 20-30 назад многие повально увлекались... В Зону, вероятно, был принесён одним из новичков.</text>
	</string>
	<string id="silver_money_name">
		<text>Золотой рубль</text>
	</string>
	<string id="gold_money_name">
		<text>Золотой червонец</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_money1">
		<text>Старинный золотой червонец. Найден в Пещере...</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_money">
		<text>Старинный золотой рубль. За пределами Зоны имел бы хорошую цену.</text>
	</string>
	<string id="book_xabarych">
		<text>Книга Шахтёра</text>
	</string>
	<string id="enc_book_xabarych">
		<text>Книга отца Шахтёра. С виду - обыкновенный томик рассказов об охоте... Непонятно, как книга могла так хорошо сохраниться под открытым небом столько лет.</text>
	</string>
	<string id="runner_tele">
		<text>Ускоритель</text>
	</string>
	<string id="item_runner_tele">
		<text>Ручной ускоритель. Изготовитель неизвестен. При помещении на пояс позволяет мгновенно перемещать владельца в пределах территории в направлении взгляда. Видимо, разработка не была завершена, ибо функциональность сильно ограничена. Работает нестабильно. Возможны сбои при перемещении, а также не гарантируется попадание в точку взгляда. Может перемещать только по земле и только по поверхности, лишённой каких-либо препятствий. Активируется нажатием клавиши. Как и любая телепортация, стоит денег. Тариф точно не известен, но составляет примерно один рубль за каждый метр перемещения. Деньги автоматически списываются со счета владельца при каждом перемещении.\nПримечание: при помещении на пояс деактивирует встроенную в КПК владельца функцию Возвращателя.</text>
	</string>
	<string id="item_starogil_tele">
		<text>Ручной телепорт, оставленный Старожилом. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Случайным образом перемещает владельца по памятникам Зоны.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
	</string>
	<string id="item_arhara_obman">
		<text>Ручной телепорт - устройство, предназначенное для перемещения владельца на отдалённую территорию. Его работа возможна лишь при наличии на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
	</string>
	<string id="gena_tele1_name">
		<text>Телепорт</text>
	</string>
	<string id="gena_tele1_descr">
		<text>Одноразовый телепорт, найденный в чьей-то нычке.</text>
	</string>
	<string id="pampers">
		<text>Подгузник</text>
	</string>
	<string id="pampers_desc">
		<text>Обычный подгузник. Представляет собой водонепроницаемую тканую основу с сеточкой с внутренней стороны. Под эту сеточку помещается материал, впитывающий влагу. Закрепляется на поясе пуговицами. Может оказаться весьма кстати, когда очень страшно. А также в минуты большого счастья. Взрослый размер.</text>
	</string>
	<string id="item_arhara_listok">
		<text>Странник! Я, Стрелок, уже навряд ли сюда вернусь, поэтому хочу предостеречь тебя: у тебя есть только два пути - первый - идти дальше к секретной двери и второй - воспользоваться моим телепортом, вернуться обратно на Армейские Склады и попытаться найти мой КПК, в котором есть ценные сведения о Зоне и о работе стационарного телепорта, который активируется здесь, у Монолита при помощи артефакта "Золотая рыбка" - не исключено, что ты захочешь сюда ещё вернуться. Мне он навряд ли уже пригодится... Я оставил КПК на хранение Шахтёру, который обитает в старой Пещере... Удачи тебе, неведомый сталкер.\n Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="arhara_listok">
		<text>Записка Стрелка</text>
	</string>
	<string id="item_arhara_instruk">
		<text>Инструкция по использованию и апгрейду нового костюма "СКАТ" \nКостюм находится на крыше одного из зданий на территории завода "Янтарь" \nКостюм можно проапгрейдить 3 раза - блоки апгрейдов можно найти: \n 1. Внимательно обследовав вагоны на Дикой Территории\n 2. На Радаре, на крыше одного из строений на территории комплекса с антеннами\n 3. В "тайнике" Шахтёра, рядом с ящиком  - тайник расположен в соседнем, со старым костром Шахтёра, "круговом" туннеле\nПрименять апгрейды надо в следующем порядке:\n1. Система для активации модулей\n2. Блок апгрейда 1 \n3. Блок апгрейда 2</text>
	</string>
	<string id="arhara_instruk">
		<text>Инструкция для костюма</text>
	</string>
	<string id="electro_charge_12">
		<text>Плата с набором разных микросхем. Применялась военными для ремонта мобильного передатчика на Кордоне.</text>
	</string>
	<string id="microshema">
		<text>Сломанная плата с микросхемами</text>
	</string>
	<string id="item_flyga">
		<text>Именная фляжка полковника Петренко. Подарена ему за боевые заслуги во времена военных действий в одной из "горячих точек" и потеряна в одном из походов в Зоне... Покрыта позолотой.</text>
	</string>
	<string id="flyga">
		<text>Именная фляжка Петренко</text>
	</string>
	<string id="item_termos_big">
		<text>Большой трёхлитровый термос с широким горлышком. Колба - из нержавеющей стали. Подходит для любого вида пищи. Сохраняет тепло до 1.5 суток.</text>
	</string>
	<string id="termos_big">
		<text>Большой термос</text>
	</string>
	<string id="item_termos_small">
		<text>Обычный термос под жидкую пищу и напитки. Колба выполнена из нержавейки. Крышка снабжена специальным клапаном, позволяющим пользоваться термосом без отвинчивания основной крышки. Сохраняет тепло до 2 суток.</text>
	</string>
	<string id="termos_small">
		<text>Маленький термос</text>
	</string>
	<string id="item_kuvalda">
		<text>Тяжёлая большая кувалда с деревянной рукояткой. Вес 25 кг. Орудие не для слабых мужчин. Область применения очень широка.</text>
	</string>
	<string id="kuvalda">
		<text>Кувалда</text>
	</string>
	<string id="item_kluch">
		<text>Обыкновенный рожковый гаечный ключ 32х36. Сделан из железа. Ничего примечательного.</text>
	</string>
	<string id="kluch">
		<text>Гаечный ключ</text>
	</string>
	<string id="item_otvertka">
		<text>Типичная отвёртка довольно значительных размеров, применяемая для крупных шурупов и болтов. Судя по надписи на потёртой рукоятке, изготовлена ещё в совдепе</text>
	</string>
	<string id="otvertka">
		<text>Отвёртка</text>
	</string>
	<string id="item_malyva">
		<text>Боров, прива. Заглазастил твою маляву - нюх меня не подвёл - базарил я тогда в твой огород, шо треба было развести долговцев тех, а ты не въехал в мой базар, хотя и стрёму поддался. Короче, трёп вести не буду, раз ты гутарил в мою фотографию, забираю эту видеорацию и рисую подошвы с базы... Хреновину твою припрячу на Армейских Складах - в деревне, в одной из хибар - если потребуется - отправишь шестёрок своих - принесут.\nС уважухой, твой корефан - Киркор Филиппов.</text>
	</string>
	<string id="malyva">
		<text>Блокнот с запиской для Борова</text>
	</string>
	<string id="item_pribor">
		<text>Компьютер, оснащённый специальной антенной для приёма, обработки и записи изображений и голосовых сообщений с различных источников. Способен перехватывать и расшифровывать сообщения с различных частот.</text>
	</string>
	<string id="pribor">
		<text>Компьютер с антенной</text>
	</string>
	<string id="item_3d_raziy">
		<text>3D-рация с возможностью просмотра событий и, соответственно, собеседника через монитор. Для использования необходима специальная антенна, соединённая со стационарным компьютером, причём рация способна работать на расстоянии до 30 км от данной антенны.</text>
	</string>
	<string id="3d_raziy">
		<text>Видеорация</text>
	</string>
	<string id="item_telefon">
		<text>Армейская мобильная рация, которая, при наличии соответствующего усилителя, может посылать голосовые сигналы на расстояние до 70 км.</text>
	</string>
	<string id="telefon">
		<text>Мобильная рация</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_suvorotka">
		<text>Таблетки сыворотки. Являются почти универсальным антидотом, превосходя все известные аптечки и прочие препараты. Помимо этого является отличным средством для заживления ран и лечения различных болезней. Хорошо снимает похмельный синдром. Крайне редки и имеют высокую стоимость.</text>
	</string>
	<string id="suvorotka">
		<text>Сыворотка</text>
	</string>
	<string id="gonets_flash_desc">
		<text>Флешка гонца с информацией для Калинина. Что на ней записано - неизвестно - в КПК её вставить невозможно, а ноута или компьютера под рукой нет.</text>
	</string>
	<string id="gonets_flash">
		<text>Флешка гонца</text>
	</string>
	<string id="item_kod_kamera">
		<text>Блокнот часового. Передаётся при смене поста. В нём - единственная понятная запись - код от камеры с заключённым: 208568. Остальные страницы заполнены полустёршимися иероглифами.</text>
	</string>
	<string id="kod_kamera">
		<text>Блокнот часового</text>
	</string>
	<string id="item_soap">
		<text>Обыкновенное совдеповское банное мыло, какого в те времена было достаточно. Столько лет прошло, а оно выглядит как новое.</text>
	</string>
	<string id="soap">
		<text>Мыло</text>
	</string>
	<string id="item_amulet">
		<text>Амулет монолитовцев. Оказывается, совсем необязательно одеть форму монолита, чтобы внешне быть похожим на представителя данной группировки... Достаточно повесить на пояс данный медальон - такой имеется только у главарей клана и является своеобразным пропуском.</text>
	</string>
	<string id="amulet">
		<text>Амулет</text>
	</string>
	<string id="item_remontnyi_box">
		<text>Рем.ящик. Внутри, как и положено, набор различных инструментов и прочие запчасти, предназначенные главным образом для мелкого ремонта оружия и брони.</text>
	</string>
	<string id="remontnyi_box">
		<text>Ремонтный ящик</text>
	</string>
	<string id="item_shkatulka">
		<text>Шкатулка ручной работы. На реверсе надпись: "Мастер Хабарыч". Внутри - клочок бумаги с двумя числами: 434018 и 206018 и короткая запись: "Кодовых дверей в бункере 3, а самих кодов у меня всего 2, а это значит, что я не смогу открыть одну из дверей, только вот какую? Эх, чёрт, узнаю на месте, может повезёт и сейф будет за той дверью, к которой есть код." Очевидно, это и есть коды от дверей в бункер монолитовцев, но их только 2, третьего нет. Надо записать и проверить. Ничего, что намекнуло бы на хозяина шкатулки, нет.</text>
	</string>
	<string id="shkatulka">
		<text>Шкатулка</text>
	</string>
	<string id="item_arhara_seif">
		<text>Старый несгораемый сейф небольших размеров. Чуть покрыт ржавчиной, но ужасно крепкий. Снабжён кодовым замком повышенной сложности. Открыть такой замок будет непросто. Содержимое сейфа - неизвестно, но судя по весу - там лежит что-то не особо тяжёлое, если вообще что-то лежит.</text>
	</string>
	<string id="arhara_seif">
		<text>Минисейф</text>
	</string>
	<string id="item_kluch_dell_teleport">
		<text>Один из сломанных ручных телепортов. Приспособлен одним из пациентов из лазарета на Неразведанной Земле под ключ для дезактивации телепортов. Активируется при помощи биополя человека и действует в радиусе 200 метров, но, к сожалению, дезактивирует не все телепорты, поэтому умелец собрал несколько пробных моделей для разных видов телепорталов. Как такие устройства смог сделать больной человек - непонятно.</text>
	</string>
	<string id="kluch_dell_teleport">
		<text>Деактиватор телепортов</text>
	</string>
	<string id="item_parcel">
		<text>Сумка со всякими медицинскими примочками, назначение части которых для простых смертных - загадка. В общем, ничего полезного на первый взгляд нет. Сумку надо отдать Гинекологу.</text>
	</string>
	<string id="parcel">
		<text>Посылка</text>
	</string>
	<string id="item_box_with_weapon">
		<text>Довольно тяжёлый ящик. По слухам внутри - оружие...</text>
	</string>
	<string id="box_with_weapon">
		<text>Ящик с оружием</text>
	</string>
	<string id="item_tabletki">
		<text>Неизвестные таблетки. Срок годности неясен, назначение - тоже. Лучше их не есть, иначе диарея гарантирована в лучшем случае, а сталкер с диареей - это не сталкер.</text>
	</string>
	<string id="tabletki">
		<text>Таблетки</text>
	</string>
	<string id="item_shpriz">
		<text>Старый шприц многоразового использования, причём уже изрядно использованный... Кому нужен такой хлам в наш век? Но в Зоне это дефицит, а то, что многоразовый - ещё и лучше - можно кипятить до сотни раз. Игла тупая и кривая... Жуть... Но в безвыходной ситуации - всё лучше, чем ничего. Неужели нельзя наладить нормальную продажу одноразовых медикаментов? А то одни аптечки да бинты...</text>
	</string>
	<string id="shpriz">
		<text>Шприц</text>
	</string>
	<string id="item_akkumulytor">
		<text>Аккумулятор. Типичной формы, но судя по весу и размерам он не относится к кислотно-щелочным, иначе бы он давно испортился. Для чего он применялся - остаётся только догадываться...</text>
	</string>
	<string id="akkumulytor">
		<text>Аккумулятор</text>
	</string>
	<string id="item_britva">
		<text>Типичный бритвенный станок с заправленным и достаточно острым лезвием. Ничего особенного, можно разок побриться.</text>
	</string>
	<string id="britva">
		<text>Бритвенный станок</text>
	</string>
	<string id="item_starik_chasy">
		<text>Золотые карманные часы. Цепка потеряна. Вероятно, принадлежат Старику, раз он их ищет и знает где искать. Несмотря ни на что - часы в рабочем состоянии.</text>
	</string>
	<string id="starik_chasy">
		<text>Золотые часы</text>
	</string>
	<string id="item_land_disketka">
		<text>Обыкновенная компьютерная дискета.</text>
	</string>
	<string id="land_disketka">
		<text>Дискета</text>
	</string>
	<string id="item_kolba_pustay">
		<text>Пустая колба из особого стекла, по слухам, изготовленного из артефакта Слюда. Имеет металлический защитный кожух и специальный клапан. Предназначение неизвестно. Радиоактивна, можно повесить на пояс, но для пустой колбы это бесполезная трата ячеек.</text>
	</string>
	<string id="kolba_pustay">
		<text>Пустая колба</text>
	</string>
	<string id="item_kolba_krasn">
		<text>Полученная путём трансмутации колба с объединёнными свойствами восстановления здоровья и остановки кровотечения. Но главное её свойство: очень хорошо помогает удерживать от разложения мёртвое тело, пока его не удаётся воскресить.</text>
	</string>
	<string id="kolba_krasn_poln">
		<text>Колба с красным реагентом</text>
	</string>
	<string id="item_kolba_fiol">
		<text>Полученная путём трансмутации колба с абсолютно новыми свойствами. При расположении на поясе необычайно эффективно выводит всю радиацию из обладателя. В дополнение к этому ещё и предоставляет крайне эффективную защиту от внешних радиационных полей.</text>
	</string>
	<string id="kolba_fiol_poln">
		<text>Колба с фиолетовым реагентом</text>
	</string>
	<string id="item_ekza_akkumul">
		<text>Блок питания для различных зкзоскелетов.</text>
	</string>
	<string id="ekza_akkumul">
		<text>Блок питания для экзоскелетов</text>
	</string>
	<string id="item_elek_plata">
		<text>Плата с деталями от бобинного магнитофона прошлых лет. Элементы платы хоть и большие по размерам, но сделаны с доперестроечной совдеповской добротностью и надёжностью.</text>
	</string>
	<string id="elek_plata">
		<text>Плата</text>
	</string>
	<string id="item_kluk_karta">
		<text>Старая, потрёпанная карта района ЧАЭС времён до аварии. Настоящий раритет. По слухам, принадлежала Клыку.</text>
	</string>
	<string id="kluk_karta">
		<text>Карта Клыка</text>
	</string>
	<string id="item_kluk_karta_kopiy">
		<text>Копия карты Клыка, только без меток переходов. Выглядит весьма правдоподобно - такая же пожелтевшая и старая. Видно, что копию делал мастер своего дела.</text>
	</string>
	<string id="kluk_karta_kopiy">
		<text>Копия карты Клыка</text>
	</string>
	<string id="item_kolba_siniy_poln">
		<text>Предназначение и что за реагент внутри - неизвестно. Снабжена герметичными клапанами, радиоактивна. При расположении на поясе способна восстанавливать здоровье.</text>
	</string>
	<string id="kolba_siniy_poln">
		<text>Колба с синим реагентом</text>
	</string>
	<string id="item_kolba_orand_poln">
		<text>Предназначение и что за реагент внутри - неизвестно. Снабжена герметичными клапанами, радиоактивна. При расположении на поясе появляется способность быстрого заживления ран - очевидно, за счёт эффектов ускоренной регенерации тканей и увеличения свёртываемости крови.</text>
	</string>
	<string id="kolba_orand_poln">
		<text>Колба с оранжевым реагентом</text>
	</string>
	<string id="item_trupak">
		<text>Труп матёрого контролёра. Видно, что был убит совсем недавно. Голова - без видимых повреждений.</text>
	</string>
	<string id="trupak">
		<text>Труп контролёра</text>
	</string>
	<string id="item_sidor_head">
		<text>Чучело головы Сидоровича. Изготовлено умельцами-охотниками из головы контролёра. Получилось весьма похоже... Непонятно только - откуда мастер взял волосы?</text>
	</string>
	<string id="sidor_head">
		<text>Чучело головы Сидоровича</text>
	</string>
	<string id="item_perfuzor_pust">
		<text>Готовая к работе, но не заправленная реагентами модель перфузора. Брать её не следует - для ГГ это бесполезная вещь.</text>
	</string>
	<string id="perfuzor_pust">
		<text>Перфузор с пустыми колбами</text>
	</string>
	<string id="item_perfuzor_poln">
		<text>Полностью рабочий и заправленный перфузор для смеси и дозированной подачи реагентов и изготовления лекарственной сыворотки. Брать его не следует - для ГГ это бесполезная вещь.</text>
	</string>
	<string id="perfuzor_poln">
		<text>Перфузор с полными колбами</text>
	</string>
	<string id="item_kukla_1">
		<text>Обыкновенная старая потрёпанная детская кукла... Таких в доперестроечное время было много. Безумно далека от идеалов Барби.</text>
	</string>
	<string id="kukla_1">
		<text>Старая кукла</text>
	</string>
	<string id="item_naem_bloknot">
		<text>Привет, нейтрал. Ты там, говорят, отличился, вытащив какого-то безбашенного новичка из Грузовика Смерти? Не думай, что мы простачки, руки у нас волосатые и длинные. Дык вот, слушай - мы знаем, где девчонка, и она нам нужна. Денег не пожалеем на выкуп - у нас другие мысли по этому поводу, можем и с тобой поделиться. Девчонку мы всё равно найдём. Остальной базар - при личной встрече. Отправляю к тебе гонца - скажешь ему, где стрелка наша будет.\n\nКостолом</text>
	</string>
	<string id="naem_bloknot">
		<text>Блокнот наёмника</text>
	</string>
	<string id="item_amul_naemn">
		<text>Печатка наёмника. Говорят, что она принадлежала одному из авторитетов этой своеобразной группировки, который подарил её одному из своих друзей перед отъездом из Зоны. Кольцо знают многие наёмники, но имя этого "друга", у которого находится печатка сейчас, не знает никто.</text>
	</string>
	<string id="amul_naemn">
		<text>Печатка наёмника</text>
	</string>
	<string id="item_kluch_dell_teleport_warlab">
		<text>Деактиватор телепорта в секретку Военной Лаборатории. Откуда его достал Витамин и почему ключ не сработал от его биополя - загадка...</text>
	</string>
	<string id="kluch_dell_teleport_warlab">
		<text>Деактиватор телепорта</text>
	</string>
	<string id="item_chuchelo_body">
		<text>Мастерски сделанное чучело псевдопса. Вероятно, его делал кто-то из охотников. Как и откуда такие чучела оказались в штабе свободовцев - никто сказать не может. Отличный подарок для тех, кто уезжает на Большую Землю.</text>
	</string>
	<string id="chuchelo_body">
		<text>Чучело псевдопса</text>
	</string>
	<string id="item_disk_pantera">
		<text>Компьютерный диск с информацией.</text>
	</string>
	<string id="disk_pantera">
		<text>Компьютерный диск</text>
	</string>
	<string id="equipment_bullion_gild">
		<text>Говорят, что это золото выплавлено одним из жителей Зоны из деталей оборудования, собранных в различных лабораториях. Имеет гравировку, благодаря которой является одним из культовых предметов для бойцов группировки.</text>
	</string>
	<string id="bullion_gild">
		<text>Золотой слиток Лукаша</text>
	</string>
	<string id="item_zapiska_ranennogo">
		<text>Пишу заранее, так как не знаю, что ждёт меня завтра. Пришёл в Зону, как и все, подзаработать, но не знал, что здесь, как и за Периметром, царят грязь и предательство. Прошу того, кто найдёт эту записку, передать моей семье, что я их люблю. Вот номер: 89115683244. Заранее благодарен.</text>
	</string>
	<string id="zapiska_ranennogo">
		<text>Записка убитого сталкера</text>
	</string>
	<string id="item_pda_art_mod">
		<text>Это КПК специально разработано для проведения модификаций некоторых артефактов. Устройство самостоятельно распознает аномалию и наличие нужных компонентов для проведения артмодификации. Самостоятельно получает информацию о рецептах из личного КПК сталкера. Активация дисплея артпреобразователя активируется только при непосредственной близости к аномалии.\nПринцип работы\nСистема распознает аномалию вблизи владельца и активирует кнопки для артефактов, рецепты которых имеются у владельца.\nПри нажатии клавиши с нужным артефактом начнётся процесс трансмутации, если в рюкзаке или на поясе хозяина есть нужные компоненты.</text>
	</string>
	<string id="pda_art_mod">
		<text>КПК для артпреобразований</text>
	</string>
	<string id="item_x_ray_antenna">
		<text>Переносная пси-антенна. Несколько таких экземпляров было разработано спецами из О-Сознания и используется для защиты важных для них объектов и для экспериментов по действию излучения на живые организмы. На самом деле - антенна в течении длительного времени генерирует не только пси-энергию, а ещё обладает и галлюциногенным эффектом. Но самое главное качество этой разработки - способность к телепортации мутантов. Отключить такую антенну без специальных средств защиты практически невозможно. Специальное защитное поле исключает возможность повредить данное устройство. Радиус действия может достигать 70 метров и настраивается по выбору.</text>
	</string>
	<string id="xray_antenna">
		<text>Переносная пси-антенна</text>
	</string>
	<string id="kapitan_pda">
		<text>КПК капитана карателей</text>
	</string>
	<string id="pult_anders">
		<text>Джойстик</text>
	</string>
	<string id="samopisez">
		<text>Бортовой самописец</text>
	</string>
	<string id="sbit_vert">
		<text>Сбитый вертолёт</text>
	</string>
	<string id="mini_antenna1">
		<text>Генератор помех</text>
	</string>
	<string id="mini_antenna4">
		<text>Регулируемый генератор помех</text>
	</string>
	<string id="makrogenerator">
		<text>Генератор</text>
	</string>
	<string id="video_kasseta">
		<text>Видеокассета с записью</text>
	</string>
	<string id="detektor_baty">
		<text>Спецдетектор</text>
	</string>
	<string id="item_detektor_baty">
		<text>Детектор Сахарова. Определяет и подаёт сигнал при наличии пластмассы в радиусе 10 метров.</text>
	</string>
	<string id="strannik_bloknot">
		<text>Блокнот Странника</text>
	</string>
	<string id="545_izomorf">
		<text>5.45x39-изоморф</text>
	</string>
	<string id="item_rukzak_izomorf">
		<text>Рюкзак с патронами</text>
	</string>
	<string id="rukzak_izomorf">
		<text>Изоморф</text>
	</string>
	<string id="bloknot_neizvestnogo">
		<text>Блокнот неизвестного</text>
	</string>
	<string id="psewdofoto">
		<text>Псевдофото "Монолита"</text>
	</string>
	<string id="item_psewdofoto">
		<text>Фото "Монолита" со стёртыми цифрами кода.</text>
	</string>
	<string id="mulyz_bomba">
		<text>Корпус бомбы</text>
	</string>
	<string id="item_mulyz_bomba">
		<text>Корпус бомбы. Боезаряд и детонатор отсутствуют.</text>
	</string>
	<string id="item_izom_globus">
		<text>"Глобус". Один из глобальных изоморфов. Свойства неизвестны.</text>
	</string>
	<string id="item_osnova_fotik">
		<text>Основная часть специального фотоаппарата.</text>
	</string>
	<string id="neizv_zapiska">
		<text>Листок с информацией</text>
	</string>
	<string id="item_linza_fotik">
		<text>Линза фотоаппарата.</text>
	</string>
	<string id="item_pushka_fotik">
		<text>Затвор фотоаппарата. За основу взят уникальный "Пустынный орёл".</text>
	</string>
	<string id="forest_last_dead_listok">
		<text>Инструкция</text>
	</string>
	<string id="item_kaktus_izomorf">
		<text>Изоморф. Свойства неизвестны.</text>
	</string>
	<string id="chemodan_piyan">
		<text>Сумка проверяющего</text>
	</string>
	<string id="762_izomorf">
		<text>7.62x54-изоморф</text>
	</string>
	<string id="wa_izomorf">
		<text>Walther WA 2000 «Аномалия»</text>
	</string>
	<string id="klenov_opisalovo">
		<text>Данные от Клёнова</text>
	</string>
	<string id="pisma_stalka">
		<text>Письма сталкера</text>
	</string>
	<string id="item_pisma_stalka">
		<text>Пачка писем новичка личного характера. Ничего интересного. Хорошо, что написаны карандашом. Покрыта слизью желудка плоти.</text>
	</string>
	<string id="predmet_planshetka">
		<text>Планшетка</text>
	</string>
	<string id="item_preplastilin">
		<text>Предмезофикат. Свойства неизвестны.</text>
	</string>
	<string id="preplastilin">
		<text>Препластилин</text>
	</string>
	<string id="izomorf_plastilin">
		<text>Изоморф "Пластилин"</text>
	</string>
	<string id="nauch_recomend">
		<text>Рекомендация</text>
	</string>
	<string id="korobka_sigars">
		<text>Коробка из-под сигар с запиской</text>
	</string>
	<string id="mem_module">
		<text>Модуль телепортов</text>
	</string>
	<string id="iskra_listok">
		<text>Записка Искры</text>
	</string>
	<string id="verevka">
		<text>Верёвка</text>
	</string>
	<string id="item_verevka">
		<text>Кусок обычной бельевой верёвки. Находка для домохозяйки или ковбоя.</text>
	</string>
	<string id="fanat_zapiska">
		<text>Записка Фаната</text>
	</string>
	<string id="ariadna_zapiska">
		<text>Записка Ариадны</text>
	</string>
	<string id="pantenol">
		<text>Д-Пантенол</text>
	</string>
	<string id="lekar_batya_ari">
		<text>Мазь для отца Ариадны от Калмыка</text>
	</string>
	<string id="dimak_book">
		<text>Блокнот Димака</text>
	</string>
	<string id="notebook_aaz">
		<text>Ноутбук ASUS</text>
	</string>
	<string id="item_pda_dimak">
		<text>КПК Димака. Вся информация в КПК зашифрована.</text>
	</string>
	<string id="pda_dimak">
		<text>КПК Димака</text>
	</string>
	<string id="doc_dimak1">
		<text>Старый архив ч.1</text>
	</string>
	<string id="doc_dimak2">
		<text>Старый архив ч.2</text>
	</string>
	<string id="doc_dimak3">
		<text>Старый архив ч.3</text>
	</string>
	<string id="item_box_alexandrych">
		<text>Тяжёлый ящик с товаром для Александрыча.</text>
	</string>
	<string id="box_alexandrych">
		<text>Ящик с товаром</text>
	</string>
	<string id="lekarstvo_kuzmat">
		<text>Настойка "Цитомегалия"</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_lekarstvo_kuzmat">
		<text>Лекарственный сбор "Цитомегалия". Способствует подавлению вирусной и бактериальной инфекции. Предупреждает и тормозит воспалительные процессы в организме. Повышает иммунитет, оказывает общеукрепляющее, защитное действие. Настоен на чистом спирту. Не употреблять в чистом виде и без особых рекомендаций врача!</text>
	</string>
	<string id="drink_beylis">
		<text>«Бейлиз»</text>
	</string>
	<string id="enc_drink_beylis">
		<text>Раритетный напиток, по крайней мере, в пределах Зоны.</text>
	</string>
	<string id="cd_rw">
		<text>CD-RW</text>
	</string>
	<string id="item_cd_rw">
		<text>Обычная перезаписываемая болванка, CD-RW, с записями каких-то фильмов.</text>
	</string>
	<string id="item_blocknot_saharova">
		<text>Личный дневник профессора Сахарова. В этот блокнот учёный вносит свои наблюдения и секретную информацию, которая не попадает в официальные отчёты.</text>
	</string>
	<string id="blocknot_saharova">
		<text>Блокнот Сахарова</text>
	</string>
	<string id="item_pda_padlikova">
		<text>Личный КПК майора Падликова. Содержит информацию о новом переходе Юпитер - Затон.</text>
	</string>
	<string id="pda_padlikova">
		<text>КПК майора Падликова</text>
	</string>
	<string id="item_bloknot_pantera">
		<text>Для получения информации вставьте документ в пистолетный слот\nБлокнот Пантеры. В нём пару фраз и набор цифр: 25190456</text>
	</string>
	<string id="stukach_book_name">
		<text>Блокнот стукача</text>
	</string>
	<string id="stukach_book_descr">
		<text>Блокнот стукача с разной информацией. Среди прочего есть рецепт какого-то артефакта.</text>
	</string>
	<string id="detector_elite_john">
		<text>Детектор Голограммы</text>
	</string>
	<string id="detect_john">
		<text>Детектор, который способен определять все близкорасположенные аномалии. В Зоне существуют всего несколько таких экземпляров, и даже бывалые сталкеры о таком и не слышали. Представляет модификацию известного элитного детектора, разработанного учёными и модернизированного профессором Сахаровым. Данные несколько моделей собраны не в НИИ, а в обычной полутёмной пещере, практически без сложных подручных средств, одним из бывших экологов, по прозвищу Голограмма. Несколько таких ультрадетекторов было просто подарено, часть - украдена, так что найти сейчас подобный образец в Зоне - большая удача.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_zombie_hand">
		<text>Странный артефакт. Говорят, единственный его экземпляр был у Клыка, но и тот ушёл вместе с ним в могилу. Рука чумного зомби приятно согревает и оберегает от гамма-излучения. Вы можете её использовать в собственных целях, либо продать учёным и попытаться раскрыть тайну легендарного зомби.</text>
	</string>
	<string id="Antirad">
		<text>Антирадиационные препараты</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Тяжёлое сталкерское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Лёгкое сталкерское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Среднее сталкерское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Хлеб</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Ключ Доктора от тайника в Припяти.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Ключ Доктора</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>Радость туриста</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="Detect2">
		<text>Дозиметр</text>
	</string>
	<string id="Detect3">
		<text>Детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="Detect4">
		<text>Элитарный детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Приборы и устройства</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Фонарик</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Защитный костюм. Вес - 18 кг. Особенности: защищает тело от "Студня", "Жгучего пуха", большинства аномалий и механических повреждений. Грудная клетка и спина защищены встроенными биометаллическими пластинами. Оборудован герметичным металлопластиковым шлемом и двумя кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Защитный костюм. Вес - 8 кг. Особенности: защищает тело от воздействия слабых аномалий и механических повреждений. Оборудован кислородной маской. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Защитный костюм. Вес - 12 кг. Особенности: защищает тело от "Студня", "Жгучего пуха", многих аномалий и механических повреждений. Оборудован герметичным шлемом и кислородным баллоном. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Защитный скафандр красного цвета с герметичным шлемом. Вес - 11 кг. Особенности: защищает тело от огня, кислот, газов, воздействия разнообразных аномалий, "Жгучего пуха" и механических повреждений. Оборудован двумя кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Армейский портативный бинокль.</text>
	</string>
	<string id="st_detector">
		<text>Дозиметр</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Дозиметр - устройство, измеряющее дозу или мощность ионизирующего излучения. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect2">
		<text>Устройство, определяющее наличие близкорасположенных аномальных полей и возмущений и сообщающее о них звуковым сигналом. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Элитный детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect3">
		<text>Элитный детектор аномалий, изобретённый учёными в Зоне. Определяет наличие близкорасполженных аномальных полей и возмущений и сообщает о них звуковым сигналом. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr3">
		<text>Элитный детектор аномалий, изобретённый учёными в Зоне. Определяет наличие аномальных полей и возмущений и сообщает о них звуковым сигналом. Прибор способен определить почти все виды аномалий. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
		<text>Карманный персональный компьютер (КПК) - незаменимое устройство в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Фонарик с довольно мощной лампой. Весьма полезная вещь в условиях недостаточной освещённости.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Фонарик с довольно мощной лампой. Благодаря усовершенствованному трансформатору уменьшено время зарядки аккумулятора.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>Отличный энергетический напиток "S.T.A.L.K.E.R.". Сплошная химия. На некоторое время придаст сил, но, судя по составу, это потом аукнется. Лучше такими вещами не злоупотреблять.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrinka">
		<text>Неизвестный объект. На этикетке написано, что пиво.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>Неизвестно, кто умудряется печь батоны на территории Зоны, однако этот хлеб не заражён и вполне съедобен. Во всяком случае, никто из сталкеров пока не жаловался.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>Консервы с растащенного сталкерами армейского продовольственного склада. Срок годности вроде бы не истёк.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>Часто за неимением лучшего эта колбаса - смесь курятины и соевого заменителя - завтрак, обед и ужин сталкера.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>Хорошо пьётся, ощутимо выводит радиацию из организма и заметно защищает мозги от всяких пси-воздействий, однако злоупотреблять ей не следует.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>Снижают воздействие радиации на организм.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>Перевязочный материал. Помогает остановить кровотечение.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>Универсальный медицинский набор. Позволяет справляться с травмами различного вида и степени сложности: ранениями, ожогами, отравлениями.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Специализированный медицинский набор для борьбы с физическими повреждениями. В него входят обезболивающие, антибиотики и иммунные стимуляторы.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Медицинский набор, разработанный специально для работы в условиях Зоны. Состав набора подобран как для борьбы с ранениями, так и для вывода радионуклидов из организма. Препятствует развитию лучевой болезни, а также снижает дозу накопленной радиации.</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Энергетический напиток "S.T.A.L.K.E.R."</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Энергетический напиток "S.T.A.L.K.E.R."</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name_dbeer">
		<text>Пиво неизвестного происхождения</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name_dbeer_short">
		<text>Пиво неизвестного происхождения</text>
	</string>
	<string id="amk_ballon_name">
		<text>Баллон с коллоидным газом</text>
	</string>
	<string id="amk_ballon_name_short">
		<text>Баллон с газом</text>
	</string>
	<string id="amk_ballon_opisalovo">
		<text>Коллоидный газ поставлялся в исследовательские лаборатории для экспериментов в ходе исследований, каких именно - теперь не известно. Известно только, что содержимое баллонов чрезвычайно активно химически, взрывоопасно и ядовито. Может использоваться в качестве одного из компонентов горючей смеси, применяемой для заправки огнеметов.</text>
	</string>
	<string id="amk_kanistra_name">
		<text>Канистра с бензином</text>
	</string>
	<string id="amk_kanistra_name_short">
		<text>Канистра</text>
	</string>
	<string id="amk_kanistra_opisalovo">
		<text>Канистра с бензином. Содержимое канистры может использоваться в качестве одного из компонентов горючей смеси, применяемой для заправки огнеметов.</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Экипировка и еда</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Продукты питания</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Колбаса "Практическая"</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Медицинские препараты</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Аптечка</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Армейская аптечка</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Научная аптечка</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>Научный EXP-4</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Водка "Буратино"</text>
	</string>
	<string id="cigara_a">
		<text>Сигара</text>
	</string>
	<string id="cigara_a_desc">
		<text>Успокоит нервы и восстановит душевное ровновесие.</text>
	</string>
	<string id="sandwich">
		<text>Бутерброд</text>
	</string>
	<string id="sandwich_descr">
		<text>Обычный бутерброд с колбасой.</text>
	</string>
	<string id="beer_a">
		<text>Пиво</text>
	</string>
	<string id="beer_a_descr">
		<text>Пиво "Балтика".</text>
	</string>
	<string id="sweetness">
		<text>Сладкий батончик</text>
	</string>
	<string id="sweetness_descr">
		<text>Очень вкусный и питательный шоколадный батончик.</text>
	</string>
	<string id="box_cigara">
		<text>Коробка сигар</text>
	</string>
	<string id="item_battery_05">
		<text>Батарейка АА</text>
	</string>
	<string id="enc_item_battery_05">
		<text>Ночь в Зоне, это нечто ужасное. И что бы было не так жутко, многие сталкеры используют налобные фонари. Для них то и завозят торговцы эти батарейки. Еще их используют для ПНВ. От одной батарейки ПНВ проработает недолго, но иной раз и это может сильно выручить.Да и при необходимости можно использовать сразу несколько батареек, что бы ПНВ проработал дольше.</text>
	</string>
	<string id="matches">
		<text>Коробок спичек</text>
	</string>
	<string id="matches_desc">
		<text>Спички, вещь необходимейшая в Зоне. Нужно беречь от влаги...</text>
	</string>
	<string id="zamok">
		<text>Замок</text>
	</string>
	<string id="enc_zamok_desc">
		<text>Кодовый замок из титанового сплава, сломать его невозможно, равно как и подобрать код. Этот дорогой гаджет 100% защитит ваш тайник от всяких посягательств.</text>
	</string>
	<string id="akku_anomal_name">
		<text>Батарейка усиленная</text>
	</string>
	<string id="akku_anomal">
		<text>Усиленные батарейки используются для питания ПНВ. От одной такой батарейки ПНВ способен проработать до 6 часов подряд.</text>
	</string>
	<string id="item_umn_tel_1">
		<text>Неисправный ручной телепортатор с расширенными функциями. Камера с частицами аномалии "Лифт" герметична, так что, если пошевелить мозгами, то вполне можно отремонтировать прибор.</text>
	</string>
	<string id="item_umn_tel">
		<text>Ручной телепортатор с расширенными функциями. Два подобных образца были изготовлены несколько лет назад, и принцип их работы был основан на использовании частиц аномалии Лифт, заключённых в замкнутую камеру. Разработки были прекращены в связи с трудоёмкостью процесса обработки этой аномалии, но главной причиной явилось исчезновение самих аномалий данного вида. Прибор весьма точен, но телепортирует не на все известные территории, так как карта Зоны постоянно меняется.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух, настоящих, артефактов "Лунный свет".</text>
	</string>
</string_table>