<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<string id="escape_meceniy_start_0">
<text>Привет, ты кто?</text>
</string>
<string id="escape_meceniy_start_1">
<text>Привет, я бывший военный, вот теперь торгую немного - место-то проходное. Но товар у меня специфический, и дорогой - капсулы для активации аномалий. Есть ещё кое-что. Если будет нужно - обращайся.</text>
</string>
<string id="escape_meceniy_start_2">
<text>Ну, я смотрю, многие военные в торговцы идут. Не сладко на Украине в погонах... Тебя как звать-то? Меня - Меченый. А что за капсулы такие?</text>
</string>
<string id="escape_meceniy_start_3">
<text>Меня зовут Аким, приятно было познакомиться. Да, в погонах нынче не сладко. Пол страны сейчас торгуют, перепродают, покупают... В общем - ни фига не делают, а деньги получают. Ну, и я решил подобным бездельем заняться. А насчёт капсул - сталкеры иногда продают артефакты в "скорлупе" - они могут аномалии активировать. Загляни в свой ПДА - там должна быть информация. Да, кстати, ты ведь по Зоне мотаешься. Есть у меня напарник - тоже подобным товаром торгует - на Агропроме, на территории северного комплекса. У него есть много полезной информации. Есть и ещё знакомый - он расположился у вертолёта в Забытом лесу.</text>
</string>

	
<string id="arhara_halat_nayti_0">
<text>Послушай, слышал я о диковинной куртке, одев которую, можно близко подобраться к врагу. Не слышал о такой?</text>
</string>
<string id="arhara_halat_nayti_1">
<text>Да, знаю. Только не куртка это, а экзоскелет. Знаю, что пропал он после последней научной экспедиции к центру Зоны. Не трудно догадаться, что он сейчас у бандитов, но поговаривают, что часть из них ушла на АТП. Я отправлял туда своих ребят, но от них давно нет вестей, и где теперь этот маскхалат, я не знаю. Знаю лишь примерно - он либо у одного из бандитов, либо на чердаке одного из зданий. Не мог бы ты мне найти этот экзоскелет? Расплачусь...</text>
</string>
<string id="arhara_halat_nayti_2">
<text>Ничего гарантировать не буду, но если буду в тех краях - посмотрю. Но если понравится - могу и себе оставить - на время.</text>
</string>
<string id="arhara_halat_nayti_3">
<text>Ну ты сказал... Сам лезь на неизвестную землю, мне моя шкура дороже экзоскелета.</text>
</string>

<string id="arhara_halat_otdat_0">
<text>Привет, начальник. Нашёл я тот экзоскелет. Классная штука!</text>
</string>
<string id="arhara_halat_otdat_1">
<text>Да?! Принёс?</text>
</string>
<string id="arhara_halat_otdat_2">
<text>А как же, держи, всю территорию облазил.</text>
</string>
<string id="arhara_halat_otdat_3">
<text>Классно! Держи свою награду.</text>
</string>

			<string id="escape_adrenalin_start_0">
		<text>Привет, ты кто?</text>
	</string>
	<string id="escape_adrenalin_start_1">
		<text>Привет, я здешний торговец, ассортимент у меня небольшой, но - может чего и тебе сгодится. Ещё капсулами приторговываю. Тебе Аким, наверное, уже сказал.</text>
	</string>
	<string id="escape_adrenalin_start_2">
		<text>Да, был разговор о тебе. И дорого продаёшь?</text>
	</string>
	<string id="escape_adrenalin_start_3">
		<text>А... Значит ещё не забыл про напарника. А цена приличная, но и товар специфический - редко где найдёшь.</text>
	</string>

<string id="atp_0">
<text>Привет, амуницией да оружием разжиться бы перед походом к центру Зоны. Не поможешь?</text>
</string>
<string id="atp_1">
<text>Привет, оружием я не богат, есть навесное для разных стволов, но кое-что предложить могу.</text>
</string>
<string id="atp_2">
<text>Да, и по чём? С деньгами и артами у меня напряг пока.</text>
</string>
<string id="atp_3">
<text>Ну, денег я с тебя не возьму, но ты должен для меня будешь кое-что сделать.</text>
</string>
<string id="atp_4">
<text>И что же?</text>
</string>
<string id="atp_5">
<text>Ты наверняка побываешь у профа одного, на Янтаре. Сахаров его фамилия. Он человек науки, по Зоне не ходок, так что любит задания всем проходящим сталкерам давать. Я не против, подработай, если хочешь, он хорошо платит, но и у меня есть дело одно на Янтаре. Знаю, должны военные туда прилететь на вертолётах - перехватил их сообщение. Дык вот, стрелка там у них. С кем - не знаю, знаю только, что пулемёт они хотят продать или отдать. Нужна мне та пушка. Она тебе вроде и не зачем - патронов всё равно нет. Так что разузнай у Сахарова, когда этот вертолёт или вертолёты прилетят, он должен знать. С вертухами особо не навоюешь, поэтому действуй осторожно. Согласен?</text>
</string>
<string id="atp_6">
<text>Ну... Попробую отыскать.</text>
</string>
<string id="atp_7">
<text>Ядрён батон, деревня... Да я к тому времени кучу оружия найду. Таскай тут пулемёты по Зоне...</text>
</string>

<string id="arhara_atp_propusk_0">
<text>Хелло, Адреналин! Был я на Янтаре.</text>
</string>
<string id="arhara_atp_propusk_1">
<text>Ну, и где пушка?</text>
</string>
<string id="arhara_atp_propusk_2">
<text>Вот твоя бандура... Вертуха одна была и прилетела не сразу.</text>
</string>
<string id="arhara_atp_propusk_3">
<text>Не знал я точно, когда военные там покажутся. Забирай вот обещанное, да возьми ещё арт в придачу.</text>
</string>

<string id="trader_toha_0">
<text>Я насчёт работы к тебе, вернее - насчёт подзаработать.</text>
</string>
<string id="trader_toha_1">
<text>Работа? Ну, не знаю, можно ли это так назвать, давай назовём дружественной услугой. Принеси мне 40 рук зомби. Сделаешь?</text>
</string>
<string id="trader_toha_2">
<text>Ничего себе! Попробую, но естественно не за просто так.</text>
</string>
<string id="trader_toha_3">
<text>Конечно. Видно и тебя мировой кризис зацепил.</text>
</string>
	<string id="trader_toha_4">
<text>Не, мне до балды, что творится за Периметром, а деньги везде нужны - и в Зоне, кстати, тоже.</text>
</string>
<string id="trader_toha_5">
<text>Ну, значит берёшься?</text>
</string>
<string id="trader_toha_6">
<text>Берусь, куда уж тут деваться...</text>
</string>
<string id="trader_toha_7">
<text>Не, ну ты выдал - 40 рук зомби! И это на Кордоне! Не, я тебе не хирург - руки-ноги отрезать.</text>
</string>

<string id="trader_toha1_0">
<text>Вот, принёс тебе эти руки, плохо, что их у одного организма всего по две. Трудно назвать это руками, но принимай товар.</text>
</string>
<string id="trader_toha1_1">
<text>Спасибо. Вот, как и обещал, держи награду.</text>
</string>
<string id="trader_toha1_2">
<text>Уж как сумел, так и подстриг. Могу и твои за бесплатно обработать - опыт уже есть.</text>
</string>
<string id="trader_toha1_3">
<text>Я уж лучше свои вообще сам обгрызу, чем тебе дам подстричь - ты вон зомбакам их по запястья подстриг.</text>
</string>


<string id="doc_qeast_0">
<text>Я опять насчёт заработка. Как обычно... Ты, помнится, намекал.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_1">
<text>Есть дельце одно. Я тут узнал, что существуют кое-какие документы, которые рассказывают, как создать одну очень важную для меня вещь.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_2">
<text>Что за вещь тебе потребовалась?</text>
</string>
<string id="doc_qeast_3">
<text>Да я еще пока не разобрался. Мне нужны пока только документы.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_4">
<text>Где их искать, эти доки?</text>
</string>
<string id="doc_qeast_5">
<text>Искать нужно на Свалке, на крыше... Остальную часть записки прочесть невозможно.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_6">
<text>И это вся наводка? "На крыше..." На крыше чего? Здания, машины или ещё чего? Это всё равно сказать просто - на Свалке. Берусь, куда уж тут деваться.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_7">
<text>Млин, я тебе что, ищейка? Радиацию из-за клочка бумаги хватай сам.</text>
</string>

<string id="doc_qeast01_0">
<text>Блин, нашёл, но чего мне это стоило... Короче, держи документы и о награде не забывай.</text>
</string>
<string id="doc_qeast01_1">
<text>Ге... А что, задницей рискуют? Да, и в каком дерьме ты их так испачкал? Я же говорил, что на крыше, а не в навозной куче.</text>
</string>
<string id="doc_qeast01_2">
<text>Рискуют! Хочешь попробовать и почувствовать, как это происходит? Навозной, говоришь? Да ты бы ещё и не в такую кучу залез, если бы сам пошёл их искать.</text>
</string>
<string id="doc_qeast01_3">
<text>Держи свою награду.</text>
</string>


<string id="doc_qeast_p_0">
<text>Привет, это опять я. Финансы нужны, собираюсь в дальний поход, а Бармен ничего за так не даст.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p_1">
<text>Я тебе тоже не Сбербанк, кредиты не выдаю. Однако, твоя помощь мне понадобится. Те доки, что ты мне принёс - это только первая часть полного документа. Есть ещё и вторая часть.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p_2">
<text>Ууу... Опять за старой туалетной бумагой отправишь?</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p_3">
<text>Ты правильно понял намёк. Невероятно - я вижу своими глазами, как ты из обезьяны превращаешься в человека.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p_4">
<text>И где же нужно искать вторую часть документа?</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p_5">
<text>Искать нужно в подземелье НИИ.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p_6">
<text>Ладно, постараюсь найти, но это задание, думаю, ты оценишь дороже.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p_7">
<text>Аким, ты ведь бывший вояка. Вот и тащись сам в подземку Агропрома - старых друзей-вояк заодно повстречаешь.</text>
</string>

<string id="doc_qeast_p1_0">
<text>Вот держи, нашёл... Ты бы хоть поточнее наводки давал, я ведь не телепат и не Шерлок Холмс.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p1_1">
<text>Молодец, спасибо. И вот награда.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p1_2">
<text>Спасибо. А мозгов у меня предостаточно, могу и с тобой поделиться.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_p1_3">
<text>Ладно, ладно... Мне своих хватает. До встречи.</text>
</string>


<string id="doc_qeast_s_0">
<text>Хеллоу, Аким. Как жизнь и торговля? Что-то не вижу очереди радостных сталкеров за твоим товаром.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s_1">
<text>Привет, Меченый, всё язвишь... Ты глаза-то разуй - мне и одного такого клиента как ты достаточно. Помощь твоя нужна. Смотайся в Х-18. Отправить мне туда больше некого, а сам не пойду - говорят, там мутантов много.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s_2">
<text>"Смотайся в Х-18"?! Прям как будто там солярий, и все ходят туда отдохнуть и почувствовать весь кайф жизни. Схожу, но за этот "солярий" ты хорошо расплатишься.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s_3">
<text>Из-за этой макулатуры я тут и ошиваюсь. Благо, что одному товарищу постоянно нужны деньги - дык вот он на меня и шестерит неплохо.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s_4">
<text>Это ты про меня что ли? Я уже начинаю подумывать - а не бросить ли мне грену в твоё окошко - и деньги есть, и заданий нет. Ещё один намёк - и твоя задница сама пойдёт искать документы.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s_5">
<text>Ну вот и чудненько! Вторая часть документов оказалась зашифрована, нужна третья часть - там ключ к шифру. Я также выяснил, что некто Корчагин, у которого был этот документ с ключом, был хитрым типом. Он разделил его на 4 части, одну с собой таскает, а 3 спрятал где-то в лаборатории X-18. По слухам, сам он ошивается где-то недалеко от входа в лабораторию, либо рядом с комплексом. Найди эти части документа для меня. Моей благодарности не будет границ.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s_6">
<text>Ладно, посмотрим на границы твоей благодарности.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s_7">
<text>Ты что, меня за шестёрку держишь? Я вот счас из тебя такую шестёрку сделаю - в кавалерию без конкурса возьмут... Короче - тащись за доками сам!</text>
</string>

<string id="doc_qeast_s1_0">
<text>Привет, этот Корчагин умеет прятать. Он видно был дальним родственником Павки Корчагина. Да и на лицо они похожи - я нашёл его ещё тёплый труп - мутанты его уделали.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s1_1">
<text>О... Да ты и в школе учился, раз про такого парня книжку читал. Похвально... Теперь у меня достаточно информации.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s1_2">
<text>Аким, а я вот сомневаюсь, что ты в школе учился. Не похоже совсем - документ вверх ногами держишь. Давай награду!</text>
</string>
<string id="doc_qeast_s1_3">
<text>Ладно, ладно... Вот, держи, заработал.</text>
</string>


<string id="doc_qeast_q_0">
<text>Привет! Я смотрю, ты уже профессором стал, со своими тайными документами.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q_1">
<text>Привет, привет... Ты опять мне нужен. Больше таких безбашенных, как ты, на Кордон не ходят... Да и мания у тебя есть - к собирательству и накопительству, а это мне как раз кстати. Надо сходить в Х-16 и найти там ещё один документ, да Борова проведать, на его базе есть ПДА - его тоже надо принести... Сделаешь? Плачу хабаром.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q_2">
<text>Ты давай конкретно объясняй.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q_3">
<text>Я смотрю, твоя тебе даже для этой функции не нужна.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q_4">
<text>В моей голове, может, ветер и гуляет, зато не такой отстой, как у тебя. Ну дык, что и где конкретно?</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q_5">
<text>Короче, одна часть "ключа", что ты принёс из лаборатории, оказалась липой, но зато дала наводку на новый документ и ПДА, в котором тоже есть полезная инфа. Найди их. Примерное нахождение ПДА я знаю - в районе крана посмотри. И ещё, запоминай: мне нужна бронька, да не простая. Слышал я о какой-то секретной разработке военных. Какой-то новый бронекостюм. Название у него еще какое-то, про космос что-то... А! "Гагарин" называется. Я не знаю, где ты его найдешь, но уверен, что только ты его и найдешь. Вот как он к тебе в руки попадет, так сразу тащи его ко мне.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q_6">
<text>Ладно, схожу.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q_7">
<text>Млин, ты тут наговорил - я и запомнить-то столько не могу, а тебе надо всё это найти и принести. Обломайся, короче.</text>
</string>

<string id="doc_qeast_q1_0">
<text>Раздобыл я все, что ты просил. Вот, принимай.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q1_1">
<text>Нашёл?! Ну, я уж не ожидал... Раз так, то слушай, что я узнал: этих инструкций мне вполне хватит, чтобы собрать модель нового экзоскелета. В Зоне есть один пробный его экземпляр. Подробную инструкцию, что, где и как, я тебе даю - смотри не потеряй, сведения секретные. Да и сам не разберёшься, если потеряешь. Удачи!</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q1_2">
<text>Хорошо, я почитаю инструкцию - может на самом деле пригодится.</text>
</string>
<string id="doc_qeast_q1_3">
<text>Вот и славненько - пользуйся, если найдёшь. Да и мне может сообщишь, как всё работает.</text>
</string>


<string id="doc_tvar_0">
<text>Привет труженику торгового фронта! Да здравствует честный обман сталкеров!</text>
</string>
<string id="doc_tvar_1">
<text>Ты чего, в детстве часто на демонстрации ходил? Заметно. Дело есть, мне нужны части мутантов - всех, что есть - по одной, кроме рук зомбаков - у меня они уже есть. А поскольку монстры тебя за своего держат - задание для тебя не сложное.</text>
</string>
<string id="doc_tvar_2">
<text>Что, коллекцию собираешь?</text>
</string>
<string id="doc_tvar_3">
<text>Да, ты точно безоаров объелся. Филателисты марки собирают. Кстати, ты бы запросто подошёл - марки на конверты наклеивать... Так что давай, иди и насобирай части всех видов мутантов.</text>
</string>
<string id="doc_tvar_4">
<text>Не, если я и буду марки наклеивать, то только тебе на лоб. Кстати, а это идея.</text>
</string>
<string id="doc_tvar_5">
<text>Зачем - это дело мое. Ты идёшь за частями мутантов или нет?</text>
</string>
<string id="doc_tvar_6">
<text>Да иду, иду.</text>
</string>
<string id="doc_tvar_7">
<text>Не, Аким, этих монстров - пруд пруди, каждого поймай да отрежь... Я не патологоанатом.</text>
</string>

<string id="doc_tvar1_0">
<text>Привет, коллекционер. Принёс я всё - полный набор. Готовь бабло.</text>
</string>
<string id="doc_tvar1_1">
<text>Э... да ты перебрал - мне нужны были только части, а ты тут по пол туши каждого мутанта приволок. Живодёр!</text>
</string>
<string id="doc_tvar1_2">
<text>Сказано рука - вот целая рука. Нога - вот целая нога. Что не так? Вдруг в твоей квадратной голове созреет план, чтобы я принёс побольше. Не, ну сделаешь холодец из того, что останется.</text>
</string>
<string id="doc_tvar1_3">
<text>Да... Дай мне Бог силы промолчать. Вот, держи награду.</text>
</string>


<string id="qeast_q_0">
<text>Фигасе, вот это толстячок... Привет. Где это ты так отъелся? Или от радиации пухнешь - ни в один броник не влазишь... Ты чего тут, грибы собираешь?</text>
</string>
<string id="qeast_q_1">
<text>Привет, я - Крест. И совсем я не толстый... Я как Карлсон - в меру упитанный. А грибы тут не растут. Просто место более-менее для меня подходящее, за артами пришёл. Да их тут не так много оказалось... Поможешь собрать? Мне нужно 15 артов, по пять штук каждого вида: "Медуза", "Каменный цветок", "Огненный шар".</text>
</string>
<string id="qeast_q_2">
<text>Ого! Пятнадцать артефактов? А не жирно? Сначала деньги, а завтра стулья. И кстати, Карлсон - это сталкер с базы Долга?</text>
</string>
<string id="qeast_q_3">
<text>Э... Карлсон - это тот, что живёт на крыше, а никакой не долговец... Насчёт артов - я сам офигел, когда заказчик попросил. Не дрейфь, награда будет - честное пионерское!</text>
</string>
<string id="qeast_q_4">
<text>На крыше живёт? Бомж что ли? Не пойму никак, что за сталкер такой... А арты добывать надо, не часто они просто так валяются, и к тому же желающих вроде тебя полно.</text>
</string>
<string id="qeast_q_5">
<text>Ну, детство ты безкнижное... Карлсон - это чел такой, с мотором, а не сталкер... Я же сказал - заплачу. И за работу, и за нервы, и за вредность.</text>
</string>
<string id="qeast_q_6">
<text>Во мужика Выбросом-то накрыло - аж мотор прилепился... Хорошо, арты я принесу, посмотрим на оплату.</text>
</string>
<string id="qeast_q_7">
<text>Крест, сам собирай - радиоактивные они, импотентом быть не хочу. Буду потом как твой Карлсон - с пропеллером.</text>
</string>

<string id="qeast_q1_0">
<text>Привет, насобирал, я арты... Чуть в "Комариную плешь" не попал, да сам чуть плешь не заработал. Держи, вообще-то таскать столько артов вредно для здоровья.</text>
</string>
<string id="qeast_q1_1">
<text>Молодец, спасибо. А насчёт здоровья - судя по твоему поясу из 21 подсумка, ты уже давно импоте... ну, в общем, здоровьем не пышешь... Вот награда.</text>
</string>
<string id="qeast_q1_2">
<text>Я вот сейчас на тебе свою импотенцию проверю. Пол Зоны здороваться перестанет. За награду спасибки.</text>
</string>
<string id="qeast_q1_3">
<text>Ладно, не бушуй... Верю, что ещё можешь пальцем в носу ковырять.</text>
</string>


<string id="m_qeast_0">
<text>Привет.</text>
</string>
<string id="m_qeast_1">
<text>Вау! Опять "герой" Зоны меня посетил. Есть работёнка для тебя. Тут такое дело, вояки озверели, вчера меня прессанули на 40 тысяч... Ну я и дал, а что мне оставалось делать... Надо их наказать.</text>
</string>
<string id="m_qeast_2">
<text>Наказать? Военных? Ты хоть представляешь последствия? Я ведь не киллер.</text>
</string>
<string id="m_qeast_3">
<text>Нет, может, убивать никого и не придётся. Сможешь отобрать у них их аномальные пушки? Мне нужно 6 "Бизонов" в любом состоянии, они нормально расходятся.</text>
</string>
<string id="m_qeast_4">
<text>Ага, значит я подхожу к ним и говорю: "Ребятки, мне надо 6 ваших аномальных пушек". И они с радостью мне их отдают.</text>
</string>
<string id="m_qeast_5">
<text>Мои деньги и предложение - а решать тебе. Согласишься - буду тебя ждать, как взвод голодных дембелей молодую девушку.</text>
</string>
<string id="m_qeast_6">
<text>М-да... Значит, и до Забытого леса военные добрались. Ладно, что-нибудь придумаю, голодный дембель.</text>
</string>
<string id="m_qeast_7">
<text>Не, сам с войсками разбирайся. Они люди безголовые, пришлют пару вертушек, потом долго мои мозги псевдопсы с камней слизывать будут.</text>
</string>

<string id="m_qeast1_0">
<text>Вот, принёс я "Бизоны". Забирай, голодный дембель...</text>
</string>
<string id="m_qeast1_1">
<text>Покоцанные они... Ну да ладно, какие уж принёс. Вот обещанная награда...</text>
</string>
<string id="m_qeast1_2">
<text>Покоцанные? Да меня из-за них чуть чести не лишили.</text>
</string>
<string id="m_qeast1_3">
<text>Надеюсь, что не лишили... Хотя - вопрос сомнительный...</text>
</string>


<string id="s_qeast_0">
<text>О... Местный Тарзан... Ты тут не с химерами торгуешь?</text>
</string>
<string id="s_qeast_1">
<text>Нет, бывает и сталкеры заходят. А для тебя есть ещё задание. Интимное, правда. Э-э... Чего глаза-то загорелись? Я совсем не о том, о чём ты там подумал.</text>
</string>
<string id="s_qeast_2">
<text>Ты на мои глаза не смотри. От них арты светятся ярче... Что за задание?</text>
</string>
<string id="s_qeast_3">
<text>Есть у одного военного устройство интересное - "УРТ" - умный ручной телепортатор. Эта штуковина позволяет шастать по Зоне как угодно. Только не отовсюду можно телепортироваться. И маленький недочёт - он сам выбирает, куда тебя телепортировать. Отбери его у этого "старослужащего". Награда, думаю, тебе понравится. Я ещё дам наводку на одну штучку, если ты мне принесёшь этот предмет. Далеко на поиски ходить не надо, я этого вояку вчера прямо здесь видел. Он говорил, что сделает привал на ночлег где-то на камнях, рядом со старым разобранным запорожцем. Поищи эту машину - там рядом и камни найдёшь, а заодно и военного.</text>
</string>
<string id="s_qeast_4">
<text>Что-то мистикой пахнет. Ты меня не разводишь случайно?</text>
</string>
<string id="s_qeast_5">
<text>Это правда. Эта штука весьма полезная, надо рискнуть.</text>
</string>
<string id="s_qeast_6">
<text>Хорошо, я поищу этого вояку и его телепортатор.</text>
</string>
<string id="s_qeast_7">
<text>Крест, кабан тебя забадай, это развод. Поди-ка насолил тебе этот военный, вот сам с ним и разбирайся.</text>
</string>

<string id="s_qeast1_0">
<text>Вот, добыл я тебе телепортатор, только не работает он. Держи...</text>
</string>
<string id="s_qeast1_1">
<text>Я знал, что ты обязательно его проверишь. Ругался, наверное, поди хотел уж на этот глюк пожаловаться - мол, липу подсунули, исправьте! Я его отремонтирую. А что с военным?</text>
</string>
<string id="s_qeast1_2">
<text>Жмурик он. Монстры позаботились, наверное...</text>
</string>
<string id="s_qeast1_3">
<text>Спасибо. Ты настоящий мужик. Вот обещанная награда. И, кстати, под крышкой устройства есть штамп и надпись "прототип №2". Следовательно, был ещё и первый экземпляр. Так что если найдёшь, он твой. Судя по лейблу - оба прибора сделаны на АТП - там и поищи. Есть и более конкретная наводка, поймал радиопереговоры тамошних бандитов. Приборкой они сейчас там занимаются, ждут в гости какого-то авторитета. Так что придётся тебе по мусорным бакам на АТП поползать - наверняка они всякую рухлядь туда выбрасывают.</text>
</string>
</string_table>