<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- news_main_new.script -->
	<string id="dolg_news_0">
		<text>У нас проблемы с оборудованием, в течение пары суток может барахлить связь с базой и квадами.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_1">
		<text>Эфир не забиваем, ваши подвиги по убийству левых мужиков никого не интересуют.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_2">
		<text>Заходим в приватный канал, скачиваем обновление защиты. Будет утечка информации из-за того, что вам было лень пропатчить - придушу.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_3">
		<text>Информацию по рейдам на мутантов и другим операциям - в приватный канал. Не хватало еще, чтобы утечка была.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_4">
		<text>Сталкеры, вступайте в "Долг". Защитим планету от заразы Зоны!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_5">
		<text>Нужны опытные сталкеры для рейда на снорков. Оплата соответствующая.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_6">
		<text>Нужны опытные сталкеры для рейда на мутантов. Оплата соответствующая.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_7">
		<text>Нужны опытные сталкеры для рейда на мутантское отродье. Оплата соответствующая.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_8">
		<text>Петренко, а ну отвечай, мать твою! Что у вас с приватным каналом?! Опять упал?!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_9">
		<text>Это Петренко. У нас временные перебои в работе приватного канала, если что - в личку мне.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_10">
		<text>Говорит Воронин. Всем квадам, сейчас же выйти на связь! Общий сбор на канале!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_11">
		<text>Петренко говорит. Повторяю, проход на базу - строго по пропускам или моему распоряжению.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_12">
		<text>Это Петренко. 3-й квад, где данные о ходе разведрейда? Доложите, есть ли потери в кваде! И что, чёрт возьми, у вас со связью?!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_13">
		<text>Это Жека Староста. Командирам квадов, прибыть на инструктаж к ген.Воронину!!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_14">
		<text>Это Прапор. Всем! Выдача снаряжения, боеприпасов в указанные часы! Я что, тут ночевать должен?!!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_15">
		<text>Это Петренко. 5-й квад! Рейд за монстрами для арены никто не отменял! А ну, вылезли из бара! К анархистам захотели?!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_16">
		<text>Это Петренко. Для квадов с первого по четвертый! Повторяю, только для квадов с первого по четвертый! Квадрат тринадцать, улитка девять, по карте шесть - закрыт до семнадцати часов следующих суток. Ожидается высокая активность мутантов.</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_0">
		<text>Да здравствует "Свобода"! Сделаем мир при помощи Зоны лучше!</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_1">
		<text>Вступайте в "Свободу"! Остановим захват Зоны!</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_2">
		<text>Нужны опытные сталкеры для рейда за артефактами. С нас причитается.</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_3">
		<text>Одиночки! Говорит "Свобода"! Если хотите жить в нормальных условиях в Зоне и без армейской обязаловки, как у "Долга" - двигайте к нам! Всегда рады новым лицам.</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_4">
		<text>Всем нашим - срочно зайти в приватный канал, обновляем защиту. Потом не жалуйтесь, что о вашем рейде "Долг" узнал.</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_5">
		<text>Если находитесь на задании, всю информацию - в приватный канал. Этот не только наши читают, не палитесь.</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_6">
		<text>Данные по передвижению мерков сразу скидываем мне в приват, это действительно важно.</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_7">
		<text>Чуваки! Прикинь, трава, шо возле Трамплина - торкает нехило! Ха-ха-ха!!!</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_8">
		<text>Лукаш! Смену на Барьер ждём уже 3-й день! Задолбались уже...</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_9">
		<text>Это Скряга. Я разжился туалетной бумагой, кому надоели лопухи - бежим быстро, партия ограничена.</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_10">
		<text>Опять смена на Барьер опаздывает! Что за похеризм! Я тут свои мозги жечь не собираюсь!</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_11">
		<text>Это экспедиционная группа! Ведём тяжёлый бой с превосходящими силами противника. Оборудование частично уничтожено. Прошу подкрепления!</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_12">
		<text>Макс! Мы погорели! Уматываем!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_0">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Надо мной только что прошла в северном направлении пара вертолетов. Координаты прилагаю. Не высовываемся, я не знаю, какие у них указания.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_1">
		<text>%c[sender]Квад:\n%c[default]Идем по пеленгу к упавшему на болотах вертолету. Пока никого.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_2">
		<text>%c[sender]Квад:\n%c[default]Наблюдаем волну мутантов, идет с северо-запада, см. приложенные координаты.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_3">
		<text>%c[sender]Квад:\n%c[default]Наблюдаем волну мутантов, идет из северного ущелья.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_4">
		<text>%c[sender]Квад:\n%c[default]Наблюдаем волну мутантов. Идет с востока. Предположительно, из Темной долины.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_5">
		<text>%c[sender]ID не зарегистрирован в системе:\n%c[default]Мэй дэй, стая псов прет прямо на нас, точные координаты прилагаю!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_6">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Мародеры, твари... Всю Припять разрушили, жалко... Я там вырос.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_7">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Псевдособака набросилась, еле пристрелил!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_8">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Видел группу каких-то левых мужиков, предположительно Свобода, идут в сторону Бара.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_9">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Группа из пяти человек движется в сторону Барьера, предположительно, это Монолит. Примите меры.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_10">
		<text>%c[sender]источник неопознан:\n%c[default]Мэй дэй, военные зажали на Агропроме в центральном комплексе!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_11">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Лукаш, мерков перестреляли, идем домой.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_12">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Два-три-семь, идем домой, встречайте.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_13">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Мародеры зажали, выручайте!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_14">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Слышал переговоры военных, у них планируется какая-то операция на Янтаре.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_15">
		<text>%c[sender]Алкаш Программист:\n%c[default]Нужен выход в интернет. В баре есть, или к Сидоровичу плестись?</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_16">
		<text>%c[sender]Сидорович:\n%c[default]Нынче опасно жить и быть торговцем, нужны люди для охраны. Меня и моих сбережений!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_17">
		<text>%c[sender]Бармен:\n%c[default]Снова хочу напомнить: кто найдет старые музыкальные записи на любых носителях пусть тащит ко мне! Денег не обещаю, но крутить принесенное будем. Если качество позволит.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_18">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Требуется сталкер, специалист по кодовым замкам, с опытом рейдов на север Зоны.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_19">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Василий! Верни гитару, гад!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_20">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Не играйте в карты с Бильбой - он мухлюет.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_21">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]у кого есть "тетрис" - дайте погонять на пару дней...</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_22">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Был на Складах, нашел медаль за мужество, ящик, кому ж они их вручать собирались?</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_23">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Я слышал, что американцы к нам какого-то своего супермена заслали. Интересно будет на него посмотреть.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_24">
		<text>%c[sender]источник неопознан:\n%c[default] В подвалы не суйтесь, там тварей полно! Обходите поверху!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_25">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Хемуль, срочно дуй в бар, дело есть!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_26">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Народ! Осторожнее в деревне на складах - там Жгучего Пуха намело на столбы!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_27">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Аллё, герои, мать вашу! Харэ пытаться нас с АТП выбить! Если какая падла ещё не врубилась - это наша территория и нехрена лезть к нам!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_28">
		<text>%c[sender]источник неопознан:\n%c[default]Блин! Ё-моё, снова зомби полным-полно на Янтаре! Аккуратней там, народ!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_29">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Сталкеры! Сахаров даёт неплохие деньги за хабар! И всё ищет, кого бы на тамошний завод послать... Я что-то не рискую... Фонит там дико, да и зомби...</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_30">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Внимание! Если в деревне в Тёмной Долине вам предложат купить какую-то навороченную винтовку за 800 рублей - не верьте, это кидалово!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_31">
		<text>%c[sender]Лысый:\n%c[default]В Темной Долине опять бандиты объявились. Нехорошо. Будем искоренять.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_32">
		<text>%c[sender]Лысый:\n%c[default]Губка Гоп, спортивные штаны. Увидите - пристрелите.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_33">
		<text>%c[sender]Крот:\n%c[default]Набираю людей для вылазки в катакомбы.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_34">
		<text>%c[sender]Крот:\n%c[default]Нужны двое сталкеров для вылазки в катакомбы.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_35">
		<text>%c[sender]Крот:\n%c[default]Набираю людей для вылазки в катакомбы.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_36">
		<text>%c[sender]Фанат:\n%c[default]Волк, отзовись, поговорить надо. Сколько можно повторять? Где ты пропал?</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_37">
		<text>%c[sender]Бармен:\n%c[default]Так... обьясняю раз и навсегда - я не скажу, где находится центр связи.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_38">
		<text>%c[sender]Фанат:\n%c[default]Волк, отзовись, поговорить надо.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_39">
		<text>%c[sender]Петренко:\n%c[default]Повторяю, проход на базу "Долга" - строго по пропускам или моему распоряжению.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_40">
		<text>%c[sender]Сахаров:\n%c[default]Личная просьба от меня: если кто-нибудь находится рядом с моим убежищем и не стеснен в боеприпасах, пожалуйста, убейте снорков на болотах - они мне жизни не дают!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_41">
		<text>%c[sender]Рафык:\n%c[default]Рэшим ваши праблэми с канкурэнтами. Дорага. Спраси Ару, да? Будэм окала Бара.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_42">
		<text>%c[sender]Рафык:\n%c[default]Э, кто в Барэ про мэня трэпался? Узнаю - зарэжу, да?</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_43">
		<text>%c[sender]Иван Сцикун:\n%c[default]Слышал новость: кто-то опять хочет к Выжигателю пробится. Боязно!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_44">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Говорят у Сахарова новые детекторы есть!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_45">
		<text>%c[sender]Андрій Патріот:\n%c[default]Во, млін, москалів понаїхало</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_46">
		<text>%c[sender]Ярик Петух:\n%c[default]В Тёмной Долине какой-то левый лошара бродит. А волына у него классная. Если кто его обует - куплю ту волыну.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_47">
		<text>%c[sender]bacha:\n%c[default]Сегодня, в 2 часа по полуночи, от мостков к бару (со стороны свалки) спёрли запорожец. Цвет - ржавчина с молоком, нет дверей и крышки багажника. Примерно в час ночи около запора крутился контроллёр (одет в одни драные штаны), долго гундел, что моя развалюха никому не нужна. Если, кто видел этого отморозка - сообщите. Награда гарантирована.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_48">
		<text>%c[sender]bacha:\n%c[default]На складах, где застава наемников, пропал труп. Грохнул четверых, а трупов три. На приборах тоже три. Никто не брал?</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_49">
		<text>%c[sender]bacha:\n%c[default]Бармен, мать его, содрал 60 с лишним штук за починку комбеза и не дочинил, пришлось еще 40 выкладывать. Не по понятиям енто.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_50">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Ребята, выручайте! Тёмная Долина! Меня братки прижали! Помогите, кто поблизости!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_51">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Доктора! Кто видел Болотного доктора? Я на болотах. Худо мне...</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_52">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Что за хрень со мной творится? Кожа облазит... Волосы выпадают...</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_53">
		<text>%c[sender]ID не зарегистрирован в системе:\n%c[default]Ммммм... МАЧИ-И-И-И!!!...</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_54">
		<text>%c[sender]ID не зарегистрирован в системе:\n%c[default]К... К... КРАШЫ-Ы-Ы-Ы!!!...</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_55">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Прощай, моя правая нога... Прощайте, кто меня знал... Здравствуй, кровососовское отродье!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_56">
		<text>%c[sender]ID не зарегистрирован в системе:\n%c[default]хр-р-р...ды-ды-ды-ды-ды...ую-ю-ю-ю-ю...ПОМО......ТЕ КТО-НИ......ДЬ!.........</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_57">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]МЭЙ ДЭЙ! МЭЙ ДЭЙ! Прямо на нас прёт волна мутантов! Кто рядом - помогайте! Сами не справимся!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_58">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Народ! Кто-нибудь в курсе, когда следующий Выброс?</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_59">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Кто знает - следующий Выброс скоро?</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_60">
		<text>%c[sender]Жора Косяк:\n%c[default]Мужики! Партия дури пришла. Кому надо - подгребайте.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_61">
		<text>%c[sender]Скрыто:\n%c[default]Мужики! Что за левая пропаганда на канале? Откуда лезет?</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_62">
		<text>%c[sender]ID не зарегистрирован в системе:\n%c[default]Вы всё ещё думаете, что правы? Посмотрите вокруг! Вам же это нравится?! Вы нашли себя тут?! Так почему же вы говорите, что Зона - это кара, наказание человечеству...Вы мучаетесь, когда другие получают удовольствие? Чувствуете несправедливость? Хотите изменить мир к лучшему? Но, может, вы уже сами изменились? Вы настолько привыкли к боли, что стали её посланником в мире...</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_63">
		<text>%c[sender]ID не зарегистрирован в системе:\n%c[default]Всё имеет свой срок. Оглянитесь назад - там пустота. Посмотрите в даль - там ужас и смерть. Зачем чувствовать и видеть это? Ведь нужно всего лишь изменить себя, начать чувствовать добро от Зоны, чтоб всё это прекратилось...</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_64">
		<text>%c[sender]ID не зарегистрирован в системе:\n%c[default]Вы боитесь за свою жизнь? Зона может дать совет, помочь...</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_65">
		<text>%c[sender]ID не зарегистрирован в системе:\n%c[default]Лишь тот, кто достоин получит счастье! ТЫ думаешь, что Выбросы - смерть всему живому? Мы знаем как обратить это в пользу! Стань достойным! Получи счастье!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_66">
		<text>%c[sender]ID не зарегистрирован в системе:\n%c[default]Разве Зона - не свобода? Разве тут не прекрасно? Вы не хотите умирать тут? Мы поможем Вам стать другом Зоны, научиться получать выгоду от неё!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_67">
		<text>%c[sender]ID не зарегистрирован в системе:\n%c[default]Зона растёт... Вы не верите? Осмотритесь! Не видите? Она уже внутри вас! Зачем идти против себя? Так станьте ей другом, а не врагом!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_68">
		<text>%c[sender]ID не зарегистрирован в системе:\n%c[default]Всё распадается... Разве вы этому не рады? Вы же живёте тут, а значит лишь ускоряете распад. Бегите из Зоны или станьте её проводником в остальной заблудший мир! Лишь Зона даёт правду! Вы не получите правды от её жалкого подобия...</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_69">
		<text>%c[sender]ID не зарегистрирован в системе:\n%c[default]Вас тянет к НЕМУ... Но вы грубы, лживы, эгоистичны! Вы недостойны ЕГО! Только смирение и покорность даст вам то, чего вы хотите!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_70">
		<text>%c[sender]ID не зарегистрирован в системе:\n%c[default]ОН всё знает! Неверные умрут! ЕГО голос ведёт нас к победе!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_71">
		<text>%c[sender]ID не зарегистрирован в системе:\n%c[default]То, что вы ищете, знает ОН. Вы думаете, что достойны? Только верные получат счастье...</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_72">
		<text>%c[sender]ID не зарегистрирован в системе:\n%c[default]Жизнь ради НЕГО это самое меньшее, что я могу отдать! Трепещите неверные! Ибо мы грядём очищать мир!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_73">
		<text>%c[sender]ID не зарегистрирован в системе:\n%c[default]Братья! Мы едины! Мы ЕГО сыновья! Да будет счастье каждому и пусть никто не будет обижен!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_74">
		<text>%c[blue]Deathdoor:\n%c[default]Ищется толковый моделлер, с опытом работы в Максе или Майе. Заинтересованным - стучать в личку, подробности обговорим при встрече.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_75">
		<text>%c[blue]Dusty79:\n%c[default]Использование плагинов на канале запрещено! Никому не интересно, что за музыку вы сейчас слушаете и в каком вы настроении.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_76">
		<text>%c[blue]kamikaZze:\n%c[default]Какая зараза опять пыталась сервак связи взломать?! Найду - лично отделю башку от тела!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_77">
		<text>%c[blue]Metroid:\n%c[default]Не уподобляйтесь идиотам, по любому поводу орущим в общем канале. Я о них позабочусь.</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_78">
		<text>%c[blue]FEAR93:\n%c[default]Внимание всем владельцам экзоскелетов! Найден косяк в драйверах сопроцессора правого манипулятора! За патчем ко мне в личку! Базиль Свистун, Вовка Куций и Леха Анжела Дэвис  могут спокойно курить в сторонке – у вас я недавно менял прошивку, там все нормуль!</text>
	</string>
	<string id="noname_teamletes_79">
		<text>%c[blue]kamikaZze:\n%c[default]ВСЕМ! На Дикой Территории с бандюка снял КПК убитого сталкера. Забит неотправленными "Мэй Дэями" в связи с перегрузкой сети. Жаль парня. Народ, не забивайте эфир мутью, можете оказаться на его месте. Особо непонятливым заблокирую КПК. Сидор, Бармен и Очкарик также в курсе - не помогут.</text>
	</string>
<!-- amk_dolg.script -->
	<string id="dolg_news_17">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Сталкеры! Количество зомби на Янтаре с каждым днём увеличивается, мы не справляемся! Вступайте в наши ряды - защитим родную науку!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_18">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Сталкеры! Количество зомби на Янтаре с каждым днём увеличивается, мы не справляемся! Вступайте в наши ряды - защитим родную науку!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_19">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Так, свободовцы, мать вашу! Если вы, придурки укуренные, ещё раз вздумаете к нам в схроны кабаний навоз ложить - мы вас за ноги перевешаем!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_20">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Внимание всем квадам, находящимся в квадрате Н-23 или поблизости! Немедленно подтвердить присутствие особо опасных мутантов в данном регионе! Информация поступила из непроверенного источника.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_21">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Командиры квадов, из неофициальных источников стало известно, что на Кордоне вновь появился так называемый Грузовик Смерти. Более того, стало известно, что в нём нашли выживших. Кто поближе - наведайтесь-ка туда, проверьте что к чему, дело подозрительное.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_22">
		<text>%c[sender]Жека Староста\n%c[default]Командирам квадов срочно прибыть на инструктаж к генералу Воронину!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_23">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Кто знает, где можно достать старые советские радиостанции и готов поделиться этой информацией - подходите к полковнику Петренко. Для связи блокпостов с главной базой нужны подобные средства радиосвязи. Новые образцы работают в Зоне недолго и только на очень малые расстоянния. А старая советская техника - то что нужно. И помните: "Долг" долги возвращает!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_24">
		<text>%c[sender]Череп\n%c[default]База, отвечайте, говорит Черепанов. У нас потери, повторяю, у нас потери. Василия зацепило, Михальченко чуть дышит. Передаю координаты.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_25">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Серьёзное предупреждение! На Дикой Территории замечены снорки, недалеко от западных ворот. Чего их с болота-то понесло... Братки, вооружаемся получше!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_26">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Эфир не забиваем, ваши подвиги по убийству левых мужиков никого не интересуют.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_27">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Заходим в приватный канал, скачиваем обновление защиты. Будет утечка информации из-за того, что вам было лень пропатчить - придушу.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_28">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Ищем умелую антиснайперскую группу для уничтожения противника на Неразведанной Земле. Заинтересованным подходить к полковнику Петренко. Хорошая награда гарантирована!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_29">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Информацию по спецоперациям - в приватный канал. Не хватало ещё, чтобы утечка была.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_30">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Сталкеры, вступайте в "Долг". Защитим планету от заразы Зоны!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_31">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Сталкер! Жизнь дарит тебе возможность найти верных товарищей в рядах "Долга"! Только здесь ты найдёшь тех, кто прикроет твою спину и поделится последним куском хлеба!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_32">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]По нашим данным, на новых открытых территориях - Затоне и окрестностях Юпитера, находится огромный рассадник мутантов. Возможны появления неклассифицированных объектов. В скором времени будет проведена массовая зачистка, с применением тяжёлого вооружения, бронетехники и вертолётов, при поддержке военных. Не рекомендуется посещать данные территории до начала и во время зачистки.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_33">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для рейда на снорков. Оплата соответствующая.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_34">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для рейда на мутантов. Оплата соответствующая.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_35">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для рейда на мутантское отродье. Оплата соответствующая.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_36">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Информация о появлении неизвестной группы снайперов на Неразведанной Земле подтвердилась. Они убивают всех, кого увидят в прицел. Сталкеров, наёмников, свободовцев и даже монолитовцев. Наш квад тоже попал в засаду и не вернулся. Снайперы хорошо вооружены и экипированы. Не рекомендуется посещать Неразведанную Землю до решения нами этой проблемы. В скором времени мы вычистим этих недоносков.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_37">
		<text>%c[sender]"Долг"\n%c[default]Петренко, а ну отвечай! Что у нас с приватным каналом?! Опять упал?\n%c[sender]Петренко\n%c[default]Достали. Я связью не занимаюсь, умники. Когда наладят - тогда наладят.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_38">
		<text>%c[sender]Петренко\n%c[default]Пуля, где данные о ходе разведрейда? Доложи, есть ли потери в кваде?</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_39">
		<text>%c[sender]Петренко\n%c[default]Мы получили несколько миномётов. Командиры блокпостов - срочно ко мне, для усиления своей обороны!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_40">
		<text>%c[sender]Петренко\n%c[default]5-й квад! Рейд за монстрами для Арены никто не отменял! А ну, вылезли из бара! К анархистам захотели?!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_41">
		<text>%c[sender]Петренко\n%c[default]К нам поступило несколько списанных БТРов. Бойтесь, свободовские недоноски! Если повезёт выцыганить у вояк вертушку, то наш прошлогодний налёт покажется вам сладким сном!\n%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Напугал кота сосиской! У нас тоже несколько БТРов есть! А ещё у нас на базе танк стоит, неподвижный, правда, но снаряды есть, и башня вертится. Консервным банкам вашим хватит за глаза! Да и РПГ в достаточном количестве лежат где-то.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_42">
		<text>%c[sender]Петренко\n%c[default]У нас временные перебои в работе приватного канала, если что - в личку мне.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_43">
		<text>%c[sender]Петренко\n%c[default]К нам поступила новая партия экзоскелетов и вооружения. Все командиры ударных квадов - подходите ко мне для получения.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_44">
		<text>%c[sender]Петренко\n%c[default]Повторяю, проход на базу - строго по пропускам или моему распоряжению.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_45">
		<text>%c[sender]Петренко\n%c[default]Для квадов с первого по четвёртый! Повторяю, только для квадов с первого по четвёртый! Квадрат тринадцать, улитка девять, по карте шесть - закрыт до семнадцати часов следующих суток. Ожидается высокая активность мутантов.</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_46">
		<text>%c[sender]Воронин\n%c[default]Кто к нам с мечом придёт, тот в орало и получит!</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_47">
		<text>%c[sender]Воронин\n%c[default]Всем квадам срочно на связь!\n%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Хе-хе, опять Долг налажал где-то...</text>
	</string>
	<string id="dolg_news_48">
		<text>%c[sender]Воронин\n%c[default]Всем квадам, сейчас же выйти на связь! Общий сбор на канале!</text>
	</string>
<!-- amk_freedom.script -->
	<string id="freedom_news_13">
		<text>%c[sender]Макс%c[default] Ж4.\n%c[sender]Скряга%c[default] Мимо. А6.\n%c[sender]Макс%c[default] Ранил!\n%c[sender]Лукаш%c[default] Заканчиваем бодягу! На Барьере опять потери. Макс, поднимай людей.</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_14">
		<text>%c[sender]Белка\n%c[default]Кабан, я Белка. Иду за тобой.\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Белка, я Кабан. Зачем за мной идёшь?\n%c[sender]Белка\n%c[default]Приказ Хоpька.\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Белка, не понял. Кто такой Хорёк?\n%c[sender]Белка\n%c[default]Кабан, ты дятел, понял?!\n%c[sender]Кабан\n%c[default]Понял. Я Дятел. Ты Белка. А кто такой Хорёк - не понял.</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_15">
		<text>%c[sender]Генка Смелый\n%c[default]Я слышал, у Повара есть интересные журнальчики с девочками...\n%c[sender]Федька Мятый\n%c[default]А у Скряги кассетки, говорят, есть...\n%c[sender]Потап\n%c[default]Вот что, ребята: шли бы вы в свою подсеть, там и трещите. Нечего эфир засирать. Кстати... а у Повара в самом деле что-то есть?</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_16">
		<text>%c[sender]Кэп\n%c[default]Лукаш! Третий день ждём смену на Барьер. Задолбались уже...</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_17">
		<text>%c[sender]Шуруп\n%c[default]Таки починили мы траки у нашего танка! Теперь сможем хоть долговцев погонять, хоть Барьер усилить! То есть, как мотора нет?! Пропили?! Кто?! Я?!!! Кому? То есть, как это не знаете?! Чёрт! Кэп, прости, придётся своими силами пока что...</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_18">
		<text>%c[sender]Шуруп\n%c[default]Лучшая огнесмесь только у меня! Для любителей шашлыка и жаренных кровососов! Деньги ваши - смесь наша! Подходите на Армейские Склады.</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_19">
		<text>%c[sender]Кэп\n%c[default]С севера прёт волна мутантов, просим помощи, сами не справимся! Все кто может помочь огнём - быстрее на Барьер! Живы будем - сочтёмся.</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_20">
		<text>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Крутые и подкрученные перцы! Только в "Свободе" вас оценят и примут, как родных! Никакого обязалова и идеологической пурги, никаких утренних побудок и минимум сухого закона! Если ты настоящий сталкер и любишь вольную жизнь среди таких же, как сам - вливайся в наши ряды! Время вливания - любое. Принимаем без перерывов и выходных, ежедневно и еженощно!</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_21">
		<text>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Ветераны и новички! Если вы дорожите своей свободой, и хотите быть в кругу друзей - вступайте в наши ряды! "Свобода" приветствует всех, кого привели к нам дороги Зоны!</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_22">
		<text>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Зона - это сталкеры. Сталкеры - это свобода. Будь свободным до конца! Вступай в "Свободу"!</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_23">
		<text>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]У нас проблемы с оборудованием. В течение пары суток может барахлить связь с базой и квадами.</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_24">
		<text>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Желаешь каждый день знакомиться с новыми интересными людьми, побродить в неизведанных краях, ощутить вкус истинной романтики жизни, проводить ночи под звёздным небом? Уходи в запой вместе с нами!</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_25">
		<text>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Да здравствует Свобода! Сделаем мир при помощи Зоны лучше!</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_26">
		<text>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Вступайте в Свободу! Остановим захват Зоны!</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_27">
		<text>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Только у нас! Кабан на вертеле, жаркое из ворон, омлет из яиц и всё это под водочку с селёдочкой! Заходите к нам на огонёк!</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_28">
		<text>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для рейда за артефактами. С нас причитается.</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_29">
		<text>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Одиночки! Говорит Свобода! Если хотите жить в нормальных условиях в Зоне и без армейской обязаловки, как у Долга - двигайте к нам! Всегда рады новым лицам.</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_30">
		<text>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Всем нашим - срочно зайти в приватный канал, обновляем защиту. Потом не жалуйтесь, что о вашем рейде "Долг" узнал.</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_31">
		<text>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Если находитесь на задании, всю информацию - в приватный канал. Этот не только наши читают, не палитесь.</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_32">
		<text>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Нужны добровольцы для защиты Барьера! Награду гарантируем. Обращаться к Максу или Кэпу.</text>
	</string>
	<string id="freedom_news_33">
		<text>%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Данные по передвижению наймов сразу скидываем мне в приват, это действительно важно.</text>
	</string>
<!-- amk_modders.script -->
	<string id="mod_news_0">
		<text>%c[sender]Потап\n%c[default]Не забиваем канал ерундой. То, что вы видели стаю собак - это, конечно, замечательно, но делиться радостью по этому поводу не стоит - закрою доступ.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_1">
		<text>%c[sender]Потап\n%c[default]Просьбу о помощи подкрепляем точными координатами. Это в ваших интересах - не придётся ждать, пока помощь будет прочёсывать весь район.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_2">
		<text>%c[sender]Потап\n%c[default]Поставил игнор на сообщения пары придурков. Задолбали.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_3">
		<text>%c[sender]Потап\n%c[default]Если меня нет на канале, это не значит, что можно замусоривать эфир.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_4">
		<text>%c[sender]Потап\n%c[default]Использование плагинов на канале запрещено. Никому не интересно, что за музыку вы сейчас слушаете и в каком вы настроении.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_5">
		<text>%c[sender]Потап\n%c[default]Отключил связь с отдельными товарищами. Впредь не будут ахинею в общем канале нести.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_6">
		<text>%c[sender]Потап\n%c[default]Не уподобляйтесь идиотам, по любому поводу орущим в общем канале. Я о них позабочусь.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_7">
		<text>%c[sender]Потап\n%c[default]Нет повода - не орём на весь эфир. В приват.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_8">
		<text>%c[sender]Потап\n%c[default]У меня небольшие проблемы с оборудованием, и я могу иногда пропадать.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_9">
		<text>%c[sender]Потап\n%c[default]Повторяю, использование плагинов запрещено. Не стоит сюда скидывать сообщения вида "User is now listening..." и прочую хренотень. Канал не для этого.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_10">
		<text>%c[sender]Квад\n%c[default]Идём по пеленгу к упавшему на болотах вертолёту. Пока - никого.\n%c[sender]"Долг"\n%c[default]В приватный канал, ммать!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_11">
		<text>%c[sender]Квад\n%c[default]Наблюдаем волну мутантов, идёт с северо-запада, см. приложенные координаты.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_12">
		<text>%c[sender]Квад\n%c[default]Наблюдаем волну мутантов, идёт из северного ущелья.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_13">
		<text>%c[sender]Квад\n%c[default]Наблюдаем волну мутантов, идёт с востока, предположительно - из Тёмной Долины.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_14">
		<text>%c[sender]Квад\n%c[default]SOS! Стая псов прёт прямо на нас, точные координаты прилагаю!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_15">
		<text>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Надо мной только что прошла в северном направлении пара вертолётов. Координаты прилагаю. Не высовываемся, я не знаю, какие у них указания.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_16">
		<text>%c[sender]Басти\n%c[default]Надо что-то делать, нельзя же сидеть и ждать! Уже сейчас может быть поздно, но мы обязаны попробовать! Да выключи ты...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_17">
		<text>%c[sender]Басти\n%c[default]Набираю группу для прорыва на Радар! Нужно 4 человека, желательно в экзоскелетах и с хорошим вооружением. Артефактами пси-защиты снабжу.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_18">
		<text>%c[sender]Кулинар\n%c[default]Тревога! Заметил псевдогиганта у входа на Агропром! Грохнуть эту скотину не удалось, так что, мужики, осторожней.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_19">
		<text>%c[sender]Якут\n%c[default]Внимание всем! Наблюдаю миграцию большого стада псевдокабанов с Армейских Складов в сторону Бара! Похоже, что их ведёт контролёр, но самого папу пока не заметил. Кто-нибудь, свистните Долгу, на случай если они проморгают это сообщение.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_20">
		<text>%c[sender]Вася Девятый\n%c[default]Внимание, сталкер Вовка Жук! Верни СВУшку, придурок! Я у неё оптику ещё не пристрелял! Ты же видишь, я твой арт не забрал, значит пушку недошаманил!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_21">
		<text>%c[sender]Потап\n%c[default]Всем! На Дикой с бандюка снял КПК Гриши Лысого, забит неотправленными SOSами, в связи с перегрузкой сети. Жаль парня. Народ, не забивайте эфир мутью, можете оказаться на его месте. Особо непонятливым заблокирую КПК. Сидор, Бармен и Очкарик также в курсе - не помогут.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_22">
		<text>%c[sender]Басти\n%c[default]Внимание всем! В Болото грохнулся вертолёт без опознавательных знаков, мой КПК ловит SOS. Вокруг толпятся мертвяки, пробиться не могу. Желающие помочь - стучитесь ко мне в приват. Жду у Мраморного Дуба, при подходе посылайте мне сообщение, иначе огонь на поражение.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_23">
		<text>%c[sender]Лысый\n%c[default]В Тёмной Долине опять бандиты объявились. Нехорошо. Будем искоренять.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_24">
		<text>%c[sender]Крот\n%c[default]Набираю людей для вылазки в катакомбы.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_25">
		<text>%c[sender]Крот\n%c[default]Нужны двое сталкеров для вылазки в катакомбы.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_26">
		<text>%c[sender]Сяк\n%c[default]Нужны сталкеры с опытом рейдов вглубь Зоны. Оплата соответствующая. Заинтересованным - стучать в личку, обговорим место встречи.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_27">
		<text>%c[sender]Волк\n%c[default]Фанат, отзовись, поговорить надо.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_28">
		<text>%c[sender]Фанат\n%c[default]Волк, отзовись, поговорить надо.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_29">
		<text>%c[sender]Бармен\n%c[default]Так... Объясняю раз и навсегда - я не скажу, где находится центр связи.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_30">
		<text>%c[sender]Петренко\n%c[default]Повторяю, проход на базу - строго по пропускам или моему распоряжению.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_31">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Вас тянет к Нему. Но Вы грубы, лживы, эгоистичны. Вы недостойны Его! Только смирение и покорность дадут Вам то, что Вы хотите!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_32">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Зона растёт. Вы не верите? Осмотритесь! Не видите? Она уже внутри Вас! Зачем идти против себя? Так станьте ей другом, а не врагом!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_33">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Он - отражение ваших страхов и фобий. Он видит и чувствует Вас. И Он найдёт Вас - спрятаться и убежать не получится.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_34">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Не понимает никто. Все хотят пройти путь и попасть на ЧАЭС. Только это путь в один конец. Кровью вымостить дорогу к саркофагу и сгинуть там - этого хотите?</text>
	</string>
	<string id="mod_news_35">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Все имеет свой срок. Оглянитесь назад - там пустота. Посмотрите вперёд - там ужас и смерть. Зачем чувствовать и видеть это? Ведь нужно всего лишь изменить себя, начать чувствовать добро от Зоны, чтобы все это прекратилось...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_36">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Лишь тот, кто достоин - получит счастье! Ты думаешь, что Выбросы - смерть всему живому? Мы знаем, как обратить это в пользу! Стань Достойным! Получи Счастье!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_37">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Вы боитесь за свою жизнь? Зона может дать совет, помочь...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_38">
		<text>%c[sender]Реклама\n%c[default]Сталкер! Удиви печень - выпей воды!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_39">
		<text>%c[sender]Реклама\n%c[default]Всегда самая свежая снаряга, стволы и маслины! Прямая поставка со склада Долга. Без посредников. Тёмная Долина, спросить Жилу. Гыы.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_40">
		<text>%c[sender]Реклама\n%c[default]Старинная русская забава: Закажите драку! На днях рождения, именинах и похоронах. Закажите драку другу! Гарантия качества, выезд на место, видеосъёмка. Обращаться по адресу: Тёмная Долина, база Борова.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_41">
		<text>%c[sender]Реклама\n%c[default]Сталкеры! Посетите открытый 3D-кинотеатр "Выжигатель мозгов". Вход бесплатный.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_42">
		<text>%c[sender]Реклама\n%c[default]Копыта кабана, глаза плоти, ноги занозы... всей этой фигни в нашей водке нет! Бункер Сидоровича. Работаем круглосуточно, без выходных.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_43">
		<text>%c[sender]Реклама\n%c[default]Эффективная помощь в улаживании любых конфликтов. Экстренные гуманитарные бомбардировки. НИИ Агропром, база военных.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_44">
		<text>%c[sender]Реклама\n%c[default]Помоем голову снаружи и изнутри, а также побреем и пострижем в салоне "Монолит". Находимся в Саркофаге, третий коридор.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_45">
		<text>%c[sender]Реклама\n%c[default]У вас выпадают зубы? Ломит кости? Крутит суставы? Скажите, где деньги и остальной хабар, и все сразу закончится! Тёмная Долина, база бандитов.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_46">
		<text>%c[sender]Реклама\n%c[default]Лечу запоры. Быстро и качественно. Памперс в подарок. Обращаться по адресу: подземка НИИ Агропром, контролёр.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_47">
		<text>%c[sender]Реклама\n%c[default]Чернобыльская Атомная Электростанция набирает персонал. Обучение и практика за счёт работодателя в лучшей лаборатории Выжигателя мозгов! Мы исполняем Ваши желания!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_48">
		<text>%c[sender]Реклама\n%c[default]Ставлю на счётчик. Гейгер.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_49">
		<text>%c[sender]Реклама\n%c[default]Проводим спецоперации любых видов. Быстро, дорого, 100% результат. Обращаться к Мерцающему или Басти на Кордоне, Деревня новичков.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_50">
		<text>%c[sender]Реклама\n%c[default]Скупаю пулемёты всех видов и модификаций. Миниганы не предлагать! Миша Пулемёт.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_51">
		<text>%c[sender]Реклама\n%c[default]Требуется квалифицированный врач для работы с жертвами Зоны. Обращаться к Шуре Гинекологу.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_52">
		<text>%c[sender]Арни\n%c[default]Впервые на Арене: зомби-канатоходцы, контролёры-факиры и тушканчики-шпагоглотатели! Спешите видеть! С каждым выступлением артистов становится всё меньше!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_53">
		<text>%c[sender]Арни\n%c[default]Если тебя ударили по одной щеке, подставь другую - челюсть станет на место.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_54">
		<text>%c[sender]Бармен\n%c[default]Помните: вреднее водки может быть только её отсутствие.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_55">
		<text>%c[sender]Бармен\n%c[default]Сталкеры! Прибыл почтальон из-за Периметра. Кто желает отправить весточку родне, срочно топаем в бар «100 рентген».</text>
	</string>
	<string id="mod_news_56">
		<text>%c[sender]Бармен\n%c[default]Снова хочу напомнить: кто найдёт старые музыкальные записи на любых носителях - пусть тащит ко мне. Денег не обещаю, но крутить принесённое будем. Если качество позволит.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_57">
		<text>%c[sender]Бармен\n%c[default]Сегодня по случаю дня рождения сталкера Санька Еврея будет вкусная еда и горячительные напитки! Жареный картофель, отбивные из кабанятины, харчо из плоти, ликёр Бейлиз, пиво Балтика, водка «Буратино» и многое другое! Собираемся в Баре. Предложение не бесплатное и ограниченное!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_58">
		<text>%c[sender]Бармен\n%c[default]Сегодня, по случаю возвращения сталкера Миши Пулемёта из долгого рейда, будет пир на весь Бар! Плов, жареные щупальца кровососа, котлеты из кабанятины, заливное из ротанов, ликёр Бейлиз, а также различные деликатесы с Большой Земли! Сегодня вечером собирайтесь в Баре. Вся гулянка за счёт сталкера!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_59">
		<text>%c[sender]Бармен\n%c[default]Не забываем: самое лучшее средство от всех болезней - простая вода. Две капли воды на стакан спирта, и всё как рукой снимает.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_60">
		<text>%c[sender]Повар\n%c[default]Если похмелье не лечить - оно проходит за сутки. Если лечить - за 24 часа.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_61">
		<text>%c[sender]Повар\n%c[default]По соотношению цена/качество халявная водка конкурентов не имеет.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_62">
		<text>%c[sender]Повар\n%c[default]Водку закусывайте чем-нибудь питательным. Например, пивом.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_63">
		<text>%c[sender]Повар\n%c[default]Бывает в жизни так тоскливо,\nЧто даже чай не лезет в глотку.\nА лезет только пиво,\nКоторым запиваешь водку.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_64">
		<text>%c[sender]Повар\n%c[default]Если нет повода, чтобы выпить - это не повод, чтобы не пить.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_65">
		<text>%c[sender]Боцман\n%c[default]Когда пьёшь, нужно знать меру. Иначе можно выпить меньше.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_66">
		<text>%c[sender]Боцман\n%c[default]Вообще то я пью мало, всего сто грамм. А после ста грамм во мне просыпается другой человек. Вот он, гад, бухает - так бухает!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_67">
		<text>%c[sender]Боцман\n%c[default]Красное вино полезно для здоровья. А здоровье нужно, чтобы пить водку.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_68">
		<text>%c[sender]Макс\n%c[default]Пьянству - бой, а перед боем надо выпить.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_69">
		<text>%c[sender]Волк\n%c[default]Всем новеньким обязательно подходить ко мне. Погляжу на Вас, подскажу кое-чего, подкину работёнку по-мелочи.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_70">
		<text>%c[sender]Проводник\n%c[default]Водки не обещаю, но погуляем на славу.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_71">
		<text>%c[sender]Доктор\n%c[default]Что-то Стрелка давно не видно. Не знаете, где он?</text>
	</string>
	<string id="mod_news_72">
		<text>%c[sender]Жила\n%c[default]Даже в самом плохом человеке можно найти что-то хорошее, если его хорошенько обшмонать.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_73">
		<text>%c[sender]Жила\n%c[default]Куплю. Продам. Наварюсь.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_74">
		<text>%c[sender]Крысюк\n%c[default]Когда смотришь на Меченого с ножом, говорить как-то сложно. Такое ощущение, что он может не дослушать до конца.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_75">
		<text>%c[sender]Сяк\n%c[default]Чудесный сон приснился мне сегодня. Четыре грузчика несли мне кучу артов...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_76">
		<text>%c[sender]Юрик\n%c[default]На Свалке около стоянки заброшенной техники нарвался на стаю псевдособак. Аккуратней там, не наступите.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_77">
		<text>%c[sender]Санёк Разбойник\n%c[default]Обещание вернуть деньги через неделю означает только одно - просьбу неделю не приставать с этим вопросом.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_78">
		<text>%c[sender]О-Сознание\n%c[default]Мы не знаем, будет ли конец света, но Зона расширяется, и мы за этим проследим...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_79">
		<text>%c[sender]Тень Монолита\n%c[default]Иногда так хочется пистолет к виску поднести. Так тошно... Но пленный закрывается от ствола, умоляет не стрелять...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_80">
		<text>%c[sender]Митька Кофеин\n%c[default]Народ, есть у кого кофейком разжиться?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ты что? Ополоумел? Какой кофеёк?\n%c[sender]Митька Кофеин\n%c[default]Ну... Мало ли... Вдруг есть у кого...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_81">
		<text>%c[sender]Иван Сцикун\n%c[default]Слышали новость: кто-то опять хочет к Выжигателю пробиться. Боязно!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_82">
		<text>%c[sender]Саша Фикус\n%c[default]Фигню какую-то нашёл, круглую. Красивая, переливается... Артефакт, что ль? Ямочки такие гладкие, пальцы скользят, класс... Оу, засветился!\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Саша Фикус, Кордон, Воронка.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_83">
		<text>%c[sender]Рафык\n%c[default]Рэшим ваши праблэми с канкурэнтами. Дорага. Спраси Ару, да? Будэм окала Бара.\n%c[sender]Ара\n%c[default]Э, кто в Барэ про мэня трэпался? Узнаю, зарэжу, да!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_84">
		<text>%c[sender]Гена Сапёр\n%c[default]Скупаю мины, бомбы, гранаты, ракеты. Продам покорёженное оружие, бронежилеты, металлолом. Органы не продаю, отвалите!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_85">
		<text>%c[sender]Гена Хомяк\n%c[default]Когда есть из чего выбрать, то, как правило, не в чем унести.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_86">
		<text>%c[sender]Вася Горелый\n%c[default]Куплю книгу "1000 способов бросить курить". За любые артефакты и хабар. С предложениями обращаться по адресу: Радар, дорога к Выжигателю, блокпост возле бочек с бензином. Спросить Васю Горелого.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_87">
		<text>%c[sender]Влад Смелый\n%c[default]Ммать, сссволочи зомбячьи! Подранили меня крепко на Янтаре. Отбиться-то отбился, а вот кровотечение перекрыть не успел... Вижу, недолго мне осталось, даже аптечка учёных не помогла... А скоро на запах крови с Болота ещё твари подтянутся... Чёрт... Ног уже не чувствую... Ну хоть сделаю доброе дело напоследок... Чтобы хоть немного очистить душу... Я Зону три года топтал, насобирал много ценного... После этого рейда собирался сваливать. Артефактов и бабла там хватит лет на 20 безбедного существования на Большой Земле... Аргххх... Сделал схрон в Припяти, улица... Сообщение прервано.\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Влад Смелый. Янтарь. Обширная кровопотеря.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_88">
		<text>%c[sender]Седой\n%c[default]Мобильный торговец готов доставить любой товар в любую точку Зоны. Вылетаю на вертолёте, время ожидания 1-2 часа. Любые вещи с Большой Земли. Цены кусаются, но результат и время ожидания оправдывают все средства! Также покупаю всякий хлам по умеренным ценам. Пишите заказы в приват. О своём появлении над пространством Зоны предупреждаю через сеть, чтобы никто не стрелял по моему вертолёту. Кто хочет рискнуть - приготовьтесь познакомиться с крупнокалиберным вооружением.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_89">
		<text>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Личная просьба от меня. Если кто находится рядом с моим убежищем и не стеснён в боеприпасах, пожалуйста, убейте снорков на болотах, они мешают экспедициям в этот район!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_90">
		<text>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Сталкеры-новички! Учёные хотят вам напомнить, что водка не обеспечит такой эффективности в защите от облучения, как антирадиационные препараты. Помните: сэкономив сотню рублей, вы не сэкономите здоровье!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_91">
		<text>%c[sender]Сахаров\n%c[default]После недавнего Выброса прервалась связь с научно-исследовательской группой на Затоне. За любую информацию о пропавшей группе мы готовы предоставить материальное вознаграждение.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_92">
		<text>%c[sender]Сахаров\n%c[default]После недавнего Выброса прервалась связь с нашей группой на Юпитере. Если найдёте любые носители информации от этой группы, то наука готова щедро их оплатить.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_93">
		<text>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Требуются опытные сталкеры для проведения различных замеров и возглавления научно-исследовательских групп. Высокая оплата, возможность получения легального пропуска в Зону Отчуждения. Обращайтесь в наш бункер на Янтаре для проведения собеседования.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_94">
		<text>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Коллеги учёные и сталкеры! Только что мы обнаружили пропажу из нашей лаборатории подопытного снорка. Это был взрослый и сильный образец. Вероятно, он снова вернётся на болото. Будьте осторожны!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_95">
		<text>%c[sender]Сахаров%c[default] Круглов, подойди ко мне. Ты когда замеры пойдёшь делать?\n%c[sender]Круглов%c[default] Я здесь, профессор.\n%c[sender]Сахаров%c[default] Ты что, тормоз?\n%c[sender]Круглов%c[default] Завтра.\n%c[sender]Сахаров%c[default] А почему не сегодня?\n%c[sender]Круглов%c[default] Сами Вы тормоз, профессор!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_96">
		<text>%c[sender]Сталкер Петров\n%c[default]Опасные мутанты, анархисты и бандиты не остановят "Долг", когда за "Долгом" гонится Сталкер Петров! Ой, уважаемый "Долг", извините меня, юбилей у меня сегодня, расслабился я... простите...\n%c[sender]Петренко\n%c[default]Конечно, простим. Как найдём - сразу простим.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_97">
		<text>%c[sender]Сталкер Петров\n%c[default]Сталкер Петров в любом состоянии рассматривает "Долг", как бесценный источник жиров, углеводов и хабара. Что, микрофон не выключил!... Ну, попал я...\n%c[sender]Сталкер Петров\n%c[default]Требуется посредник для походов в Бар. Сам я уже не смогу туда пойти... оплата - 20% от проданного или вырученного хабара плюс оплата похорон и компенсация родственникам, если вдруг вычислят. Не обижу. Искать меня исключительно по СМС в приват, иначе не отзовусь. И где нахожусь - не скажу, боюсь огласки и мести "Долга". Петренко, прости...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_98">
		<text>%c[sender]Потап\n%c[default]Боров, перестань обзывать Сидора на канале старым козлом. Сам же не молод уже, да и копытами цокаешь - аж здесь слышно.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_99">
		<text>%c[sender]Потап\n%c[default]Напоминаю: лазить по порносайтам со своих КПК и ноутбуков категорически запрещено - очень сильно забивается канал. И вообще - интернет не для этого. Это последнее предупреждение. Все злостные нарушители будут отключены навсегда. И погибайте тогда в одиночку, не имея возможности позвать на помощь - сами виноваты.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_100">
		<text>%c[sender]Потап\n%c[default]Так, господа сталкеры. Информация о новом отряде неизвестной принадлежности подтвердилась. Сетью зафиксировано увеличившееся количество смертей сталкеров в различных районах Зоны. Кому ещё хочется пожить, не советую соваться куда-либо дальше Бара без группы поддержки. Но и это не даёт вам никакой гарантии. Я сказал - вы услышали.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_101">
		<text>%c[sender]Свиблов\n%c[default]Халява, гроза мародёров, ты где запропастился? Что с товаром? Скажи как есть, не мути воду, один раз живём.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_102">
		<text>%c[sender]Свиблов\n%c[default]Всем отрядам повышенная бдительность, участились случаи нападения на стоянки сталкеров на Болотах.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_103">
		<text>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Кто опять нагадил под дверью?!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_104">
		<text>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Нынче опасно жить и быть торговцем. Нужны люди для охраны меня и моих сбережений.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_105">
		<text>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Новая акция! При одновременной покупке двух калашей, восьмиста патронов к ним, трёх пистолетов Макарова и шести обойм к каждому, а также двенадцати антирадов, восемнадцати аптечек и семи гранат - бинт вы получаете совершенно бесплатно!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_106">
		<text>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Шерстюк, отзовись. Доктор просил передать - тебе 5 лет осталось максимум. Он сказал, ты поймёшь.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_107">
		<text>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Как говаривал мой начальник, прежде, чем куда-то войти, лучше выстрелить, перезарядить и ещё раз выстрелить, чем светить фонариком и спрашивать: «Кто тут?»</text>
	</string>
	<string id="mod_news_108">
		<text>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Сталкеры! Цель у военных всегда одна - новая мишень. Помните об этом.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_109">
		<text>%c[sender]Кузнецов\n%c[default]Водка - это зло! Зло - это враг! А военный врага не боится - он его уничтожает! Рядовой Прес... Перне... Перс-не-мо-гу-ло-гулов! Дал же бог фамилию... Слушай боевую задачу: начать уничтожение врага!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_110">
		<text>%c[sender]Скряга\n%c[default]Разжился туалетной бумагой. Кому надоели лопухи - бежим быстро, партия ограничена.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_111">
		<text>%c[sender]Скряга\n%c[default]Родители частенько вышибали из меня дурь, но я всегда знал, где достать ещё.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_112">
		<text>%c[sender]Скряга\n%c[default]Сидорович, где мой заказ? Вчера утром должен был прийти, а до сих пор нет. Если сегодня не придёт, то, при всем моем уважении к тебе, мне придётся прийти и повыщипывать оставшиеся волосы с твоей головы. Этот заказ мне очень нужен.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_113">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Это и есть ваша Зона? Это не Зона, а фигня какая-то. И чего здесь страшного? Я за Периметром и не такое видывал, а здесь пролетели не один километр и никакого признака опасности...\n...Что это! О, Господи, что это было? Генерал, отказало управление, мы теряем высоту! Генерал, Вы видели? Видели?! Мать вашу!! Мамочка!!! Спаси... Сообщение прервано.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_114">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Гном, срочно выйди на связь, есть дело в МГ.\n%c[sender]Жила\n%c[default]Гы-гы, в Зоне даже Гному работа нашлась. Походу, скоро и Белоснежка объявится.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_115">
		<text>%c[sender]Костя\n%c[default]Эх, юмориста бы в Зону хорошего. Анекдотов бы новых понарассказывал... А то все одно и то же, ничего нового.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_116">
		<text>%c[sender]Костя\n%c[default]Только что видел, как один мужик понёс мешок плана на базу Свободы. Думаю, дня на три группировка будет выведена из строя.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_117">
		<text>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Уважаемые сталкеры! Наука готова принять от вас любые артефакты по самым высоким ценам! Мы хорошо заплатим даже за банальные "Медузы". Посетите наш бункер на Янтаре!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_118">
		<text>%c[sender]Петренко\n%c[default]Покупаю образцы отечественного ВПК, экзоскелеты и гаусс-винтовки! Дороже не продадите!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_119">
		<text>%c[sender]Скряга\n%c[default]Скупаю любые иностранные стволы по самой выгодной цене! Будете на Складах и с трофеями - загляните на огонёк!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_120">
		<text>%c[sender]Сяк\n%c[default]Приобрету по хорошей цене любое количество военных и научных броников. Ищите меня на Радаре.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_121">
		<text>%c[sender]Адреналин\n%c[default]Народ, слышали про комбезы элитных войск Монолита? Ну, которые чёрного цвета? Я очень интересуюсь такими вещами, поэтому, если притащите мне такой экземпляр в любом состоянии, то я куплю его у вас по очень высокой цене. Найдёте меня на Агропроме.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_122">
		<text>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Сталкеры! Если вы грохнете вояку и снимете с него броник, то несите его мне. Куплю по хорошей цене. И артефактов притащите, чтобы два раза не ходить!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_123">
		<text>%c[sender]Костя\n%c[default]Боров, ты чего творишь? Твои уроды Дикого тормознули на Свалке, а он от меня шёл, по делу! Короче - плеер верни!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_124">
		<text>%c[sender]Доктор\n%c[default]Пропала очень умная собака. Дружок, если ты читаешь это объявление, срочно отправь СМС! Я приготовил для тебя очень вкусные косточки!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_125">
		<text>%c[sender]Доктор\n%c[default]Друзья, неужели так трудно не убивать в Зоне? Видишь зверушку - обойди, зачем лишать её жизни? Они же живые, как и вы! Я прошу Вас...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_126">
		<text>%c[sender]Боров\n%c[default]Вы любите самоутверждаться, унижая и оскорбляя других людей? Вы ненавидите людей в принципе? Вступайте в Бандиты! Бандиты - решение всех ваших проблем!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_127">
		<text>%c[sender]Боров\n%c[default]Ну что, долговцы, машу вашу, довыкобенивались? Был квад, да сплыл, один только кеды навострил, даже пуля не догнала. Хе-хе, кстати, это Пуля и был, наверно за подмогой побежал, или Воронину в жилетку поплакаться, гы-гы. Мы и подмогу вашу подмогнём, и подмогу подмоги подмогнём, пацанам на потеху, ибо не фиг в Тёмную Долину тапки совать!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_128">
		<text>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Мой опыт показывает, что умирают обычно другие.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_129">
		<text>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Во блин, напоролся на какого-то хвостато-рогато-чешуйчато-когтистого монстрика! 15 грен с подствола, а ему хоть бы хны!\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Юрий Семецкий, Юпитер, коготь смерти.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_130">
		<text>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Видел сегодня на Юпитере ребят каких-то в навороченных экзоскелетах, пришлось спрятаться от греха подальше, вроде не заметили. Так что, кто соберётся на Юпитер, то... Сообщение прервано.\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Юрий Семецкий, Юпитер, выстрел из неизвестного оружия.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_131">
		<text>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Сегодня добрался до Центральной Припяти, зашёл в бывший детсад. Наткнулся на комнату с надписью "Директор". М-да, такая табличка лучше собаки, кто туда пойдёт? Опа, дверь открывается... Сообщение прервано.\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Юрий Семецкий, Центральная Припять, контролёр.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_132">
		<text>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Зубр, ты куда груз скинул? У тебя мозги есть вообще? Вот теперь сам топай туда и забирай, я не собираюсь ребят на убой посылать!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_133">
		<text>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Везде обман! Купил у вояк мешок травы, написано: "Сто грамм бесплатно". Открываю - а там только трава!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_134">
		<text>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Повар, когда обед будет? Небось, опять набухался с кем-нибудь и дрыхнешь, скотина! Быстро взял ноги в руки, скипидарчику на попу и на кухню! Если через 5 минут обеда не будет - скажу знакомому контролёру, чтоб закодировал тебя, недоумок!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_135">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]...куда ни пойди, каждый раз возвращаешься на одно и то же место. Туман этот чёртов... привыкнуть невозможно... Чепурной исчез, и с концами. Странно. Может, нашёл выход?..</text>
	</string>
	<string id="mod_news_136">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]...Шестой день, вода вышла вся… А полковник свихнулся: двоих расстрелял и себе пулю в лоб… Я теперь один. Один внутри этой долбаной аномалии... И дёрнуло же меня устроить обрыв связи со штабом! Могли бы забрать, а? Пенсия, дача, рыбалка - и не было бы никакого ...помехи... А правда, интересно, как бы всё повернулось? Только к черту. Капитан ...помехи... уже мёртвый давно... А ...помехи, шум... сейчас уйдёт, скоро... в верхнюю тундру, мать её... в места, богатые дичью... такая вот справедливость...</text>
	</string> 
	<string id="mod_news_137">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]... все это, конечно, ясно, но вы не находите, что после событий на ЧАЭС многие захотят узнать, в чем все-таки было дело. Особенно Стрелок со своей командой, любящей совать свой нос куда и бюрер не заглядывал. Чёрт, кажется канал открылся... Сообщение прервано.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_138">
		<text>%c[sender]Анна\n%c[default]Дяди сталкеры! Помните, не бывает безвыходных ситуаций! Бывают ситуации, выход из которых вас не устраивает!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_139">
		<text>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Чтобы нож не ржавел - его нужно хранить в большом куске сала.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_140">
		<text>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Меняю ковёр 2х3 на такой же кусок сала. Нахожусь в Баре.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_141">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Зона учит двум вещам: регулярно пить водку и быстро бегать.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_142">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Интуиция - это способность головы чуять задницей. Очень полезное качество для каждого сталкера.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_143">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Бороться с пьянством, ограничивая доступ к водке - то же самое, что бороться с поносом, ограничивая доступ к сортиру.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_144">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Помните: не так страшна вертушка военных, как её пьяный экипаж.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_145">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Сталкер, будь осторожен. В вихре яростных атак не расквась себе пятак.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_146">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Если вы поможете сталкеру в беде, то он обязательно вспомнит про вас, когда снова попадёт в беду.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_147">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Зона - не шахматы... здесь одного мата мало.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_148">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Вероятность провала дела прямо пропорциональна самоуверенности сталкера и обратно пропорциональна его опыту.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_149">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Искусство ходить в рейды за хабаром определяется умением использовать взятые ненужные вещи вместо забытых нужных.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_150">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Смелость, мужество, справедливость - первые признаки алкогольного опьянения.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_151">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Если сильно захотеть - можно и в космос улететь. А если долго протянуть - можно и до туалета не дотянуть.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_152">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Не обеспеченный надёжной охраной свой хабар - чужой хабар.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_153">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Новичок - запомни: спи с автоматом, ешь с автоматом и в сортир ходи тоже с автоматом!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_154">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Новички! Гранаты носите аккуратно - пусть вас видят, а не помнят.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_155">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Не забывайте, что наёмник отличается от нейтрала тем, что наёмник всегда тебе скажет правду в глаза, а нейтрала перед этим надо напоить.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_156">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Мужики! Мне тут по случаю шмат сала перепал, может, у кого цибуля найдётся? На Скадовске обитаю.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_157">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Сидор, падла лысая, подствольный гранатомёт мне бракованный подсунул! Стрельнул, а граната упала на ногу. Хорошо хоть не взорвалась!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_158">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Спросонья - это когда ищешь свою снарягу в холодильнике. С похмелья - это когда её там находишь.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_159">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]И один я в поле Воин!\n%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Флудеры - они как мутанты, опасные и непредсказуемые...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_160">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Продам душу, куплю печень. Желающих поменяться жду на Скадовске.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_161">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Губка Гоп, спортивные штаны. Увидите - пристрелите.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_162">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Сталкер сталкеру друг, товарищ, а иногда и рюкзак с интересным хабаром.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_163">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Умоется кровавыми слезами тот, кто усомнится в миролюбии наёмников!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_164">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Друг - не тот, кто тащит тебя из Бара пьяного, а тот, кто ползёт рядом.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_165">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]У кого есть базар не по теме - подходи. Я тут себе новенький "Корд" нарыл. С монстрами пробовал, не догоню, уж больно быстро разбегаются.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_166">
		<text>%c[sender]Шерстюк\n%c[default]Блин, задолбала эта водяра, но альтернативы нет. Хотя, может, у кого-то ликёр или коньяк найдётся?</text>
	</string>
	<string id="mod_news_167">
		<text>%c[sender]Шерстюк\n%c[default]Все беды от водки. В лучшем случае - от коньяка. Поэтому я перешёл на спирт.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_168">
		<text>%c[sender]Шерстюк\n%c[default]Голодный солдат страшнее химеры. Братва, не тырьте у вояк жратву!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_169">
		<text>%c[sender]Прапор\n%c[default]Всем! Выдача снаряжения и боеприпасов в указанные часы! Я что, тут ночевать должен?!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_170">
		<text>%c[sender]Прапор\n%c[default]Готов выкупить глаза плотей за хорошую цену! Подходите к блокпосту на Свалке.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_171">
		<text>%c[sender]Басти\n%c[default]Чем дальше в лес, тем больше монстров.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_172">
		<text>%c[sender]Басти\n%c[default]Информация о появлении на Болотах группы бандитов, использующих ПНВ, тепловизоры и инфракрасные прицелы нового поколения, подтвердилась. Будьте внимательны, вы можете не видеть их через болотный туман, но зато вы для них как на ладони. Базируются в церкви и на вышках. Будьте внимательней на Болотах!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_173">
		<text>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Сеть что-то грузит сильно... Сидор, наверное, опять порнуху качает. Сейчас мы ему трояна...\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Не качаю я ничего, сплю давно, ты чего? Где тут пауза-то...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_174">
		<text>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Напоминаю: Если я не в сети - значит в руках СВД...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_175">
		<text>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Напоминаю всем! Третьего числа неизвестные хакнули сеть и увели опасную и секретную информацию! За головы этих самоубийц мною будет выплачено обещанное плюс маскировочный экзоскелет!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_176">
		<text>%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Повторяю: общий канал не для выяснения отношений! Все нарушители будут временно заблокированы!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_177">
		<text>%c[sender]Круглов\n%c[default]Я хочу вам сказать, сталкеры, что на свете нет вечного двигателя, зато есть вечные тормоза.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_178">
		<text>%c[sender]Круглов\n%c[default]Мысль пришла ко мне не сразу. Мысль пришла ко мне не вся. Очень длинными путями ходят мысли до меня.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Что правда, то правда.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_179">
		<text>%c[sender]Круглов\n%c[default]Профессор, информацию собрали, пришла вертушка, выдвинулись к Вам. Фуф, слава богу... Там лесок, темно... И из этой темноты, в тишине, на нас эти зомбированные идут. Человек десять, все в экзоскелетах и с дробовиками. Давно так не бегал.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Как доберёшься - не забудь броню постирать.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_180">
		<text>%c[sender]Вескер\n%c[default]Мерцающий, ты когда дыру в сети закроешь? Бывает, одни и те же сообщения по 2-3 раза приходят!\n%c[sender]Мерцающий\n%c[default]И что я сделаю? Зона, мать её... Как будто эффект цифрового эхо. Причину не найду никак.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_181">
		<text>%c[sender]Вескер\n%c[default]Сяк, ты когда мне "Золотую рыбку" отдашь? Обещал ещё неделю назад.\n%c[sender]Сяк\n%c[default]Не время сейчас о рыбе думать. О душе подумай. У Кости вроде есть, поспрашивай.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_182">
		<text>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Думать всегда полезно. А если ещё и делать это с умом...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_183">
		<text>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]А на Юпитере дожди. Грязь, слякоть, темно и смерть кругом. Так хорошо, ммм...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_184">
		<text>%c[sender]Обитель Зла\n%c[default]Нарыть много хабара - храбрость, сохранить его - мудрость, а умело приныкать - искусство.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_185">
		<text>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Не пререкайся с хамом. Просто мягко улыбнись и молча дай ему в рожу.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_186">
		<text>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Предупреждаю: я - не Минздрав - предупреждать не буду.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_187">
		<text>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Такой я человек - зла не помню. Приходится записывать.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_188">
		<text>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Не умеешь летать - не марай асфальт.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_189">
		<text>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Не стой, где попало - попадут в тебя ещё раз.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_190">
		<text>%c[sender]Саша Итер\n%c[default]В Зоне реальных торговца три: Скряга, Петренко, и Сахаров. Все остальные - голимые спекулянты. Правда, Сидор тут выпадает из общего правила: он торгаш, который в основном с молодняком дела имеет...\n%c[sender]Сяк\n%c[default]Нужен опытный сталкер для выполнения одного деликатного задания. Плачу вдвойне.\n%c[sender]Адреналин\n%c[default]Плачу втройне и хороший артефакт.\n%c[sender]Кулинар\n%c[default]Да что уж там! Я и Ворон скинемся на пятикратный тариф! Только принесите доказательства выполнения. Обговорим всё при встрече.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_191">
		<text>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Друзья приходят и уходят. Враги накапливаются.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_192">
		<text>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Ничто так не портит цель, как точное попадание.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_193">
		<text>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Никогда не бей лежачего, ведь он может встать и дать сдачи. Просто пристрели его.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_194">
		<text>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Не плюй в колодец - там склад боеприпасов.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_195">
		<text>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Глупо надеяться совершить что-то глобальное, например, установить мир во всем мире, устроить счастье для всех. Но каждый может сделать какое-нибудь маленькое дело, благодаря которому мир станет хоть чуточку лучше... К примеру, застрелить какого-нибудь плохого дядю.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_196">
		<text>%c[sender]Фенрир\n%c[default]ЧАЭС-2 - моё любимое место! Там столько всего...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_197">
		<text>%c[sender]Пропер Семидесятый\n%c[default]Сложные проблемы всегда имеют простые и лёгкие для понимания неправильные решения.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_198">
		<text>%c[sender]Архара\n%c[default]Не можете выполнить задание - это ваши проблемы. Диагноз энцефалопатии ещё никто не отменял.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_199">
		<text>%c[sender]Витязь\n%c[default]Коршун, я Витязь. Как слышишь? Приём.\n%c[sender]Коршун\n%c[default]Витязь, я Коршун. Стоим у объекта. Какие-то странные помехи. Вся аппаратура кроме рации полностью вышла из строя. Полчаса назад отбили нападение монстров. Совсем неизвестных монстров и... остальное потом. Есть потери. Запрашиваю срочную эвакуацию. Приём... Сообщение прервано.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_200">
		<text>%c[sender]Вадим Шило\n%c[default]Выручайте! Зомбаки зажали, не сдержу их в одиночку.\n%c[sender]Гена Ликвидатор\n%c[default]Координаты скинь, боец!\n%c[sender]Вадим Шило\n%c[default]Гена... Ты?..\n%c[sender]Гена Ликвидатор\n%c[default]Шило! Координаты где? Шило! Приём!..</text>
	</string>
	<string id="mod_news_201">
		<text>%c[sender]Сашка Сивый\n%c[default]Толик, тут братва интересуется... А это... Вы реально с Шустрым на раздевание играли?\n%c[sender]Толик\n%c[default]Уроды, идите вы в... Припять.\n%c[sender]Сашка Сивый\n%c[default]Ха! Нам туда без твоих штанов не добраться!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_202">
		<text>%c[sender]Гена Ликвидатор\n%c[default]Боров. Все сделано. Куда положить?\n%c[sender]Боров\n%c[default]Не надо никуда ложить. Все мешки уже загадил.\n%c[sender]Гена Ликвидатор\n%c[default]Как скажешь. Есть что ещё?\n%c[sender]Боров\n%c[default]Конечно, есть. Загляни в нычку.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_203">
		<text>%c[sender]Сашка Золотой%c[default] Мужики, тут один... учёный нарисовался. Говорит, у него есть сведения о существовании особого местечка в Зоне. Говорит, Эльдорадо какое-то. Что такое Эльдорадо, мужики? И что там такого есть?\n%c[sender]Осведомитель%c[default] Откуда у него такие сведения? Не сказал?\n%c[sender]Воронин%c[default] По-любому подстава.\n%c[sender]Скряга%c[default] Про Клондайк слышал. Про Эльдорадо - нет. Это там, где золота немеряно. Скорее всего это не Эльдорадо, а Клондайк и есть.\n%c[sender]Сашка Золотой%c[default] Не-е. Про Клондайк он тоже слышал - да мы все про него слышали - а этот говорит, ещё и Эльдорадо есть. Короче, беру контракт. Всем спасибо.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_204">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Аааааа! Что это?! Мать вашу, что ЭТО ТАКОЕ?!... Мама, забери меня отсюда!.. Это сон... я сплю... этого ничего нет... этого нет!.. Не-е-ет!!!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_205">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Сталкер! Ты несёшь на себе рубцы и шрамы. Это - следы ран, полученных в боях. Но это и свидетельство того, что ты жив, и награды за то, что ты покорил и завоевал! Ты живёшь и борешься потому, что хочешь когда-нибудь предстать перед Тем, за кого ты столько сражался! И эти дорогие твоему сердцу рубцы и шрамы откроют тебе Его! Приди, Он ждёт тебя...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_206">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Сталкер. В то самое мгновение, когда ты делаешь свой первый шаг в Зоне, твой Разум познаёт весь Путь, перед тобой лежащий. И ту далёкую Звезду, что не даст тебе свернуть с этого Пути. И пусть порой тебе негде ночевать, порой тебе нечего есть, и вокруг одни опасности - ты, как и любой Избранный, говоришь в Душе: «Ничего. Это все входит в профессию. Меня же никто не заставлял идти таким путём. Я сам так решил». И в этом вся твоя Мощь! Ты сам выбрал свою Дорогу! Тебе не на что сетовать! Тебе не на кого жаловаться!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_207">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Mayday! Mayday! Mayday! This is Echo Zero Nine! We got two packs in X-Ray One Zero! Request immediate evac! Alpha Zero One, Do you copy?\n%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Roger that, Echo Zero Nine. Negative to evac. Over.\n%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Alpha Zero One, Whiskey Tango Foxtrot! We are getting murdered down here! Need evac ASAP! Out!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Опять наймы из-за бугра припёрлись. Чего они тут забыли?</text>
	</string>
	<string id="mod_news_208">
		<text>%c[sender]Реклама\n%c[default]Куплю "Монолит". Дорого. Ну а чё, никто ж не пробовал, вдруг продадут.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_209">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]И снова эта боль... Где-же ещё искать-то? Не мог же Он обмануть...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_210">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Ты никогда не спрашивал себя: зачем мы так крутимся? Чтобы заработать деньги? Но на кой черт нам деньги, если мы только и делаем, что крутимся?</text>
	</string>
	<string id="mod_news_211">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Как бы ни был труден Путь к Цели, всегда есть приёмы и способы преодолеть преграды. Но вот, уже продвигаясь по Пути, ты можешь осознать, что существуют трудности и препятствия, которые ты не принимал в расчёт. Если станешь дожидаться наиболее благоприятного момента, то никогда не сдвинешься с места. И, чтобы сделать такой Шаг, иногда нужна малая толика Безумия. Поставь это Безумие себе на службу! Не бойся! Мы все в той или иной степени безумны. Как безумен и весь наш мир!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_212">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Сталкер! Когда настанет время перебираться на новое место битвы, огляни взором всех тех, с кем успел подружиться за время своего Пути. Одних ты научил уму-разуму, другие, наоборот, научили тебя, третьим ты просто рассказывал разные разности, присев у костра. Сердце твоё полно печали, но ты знаешь, что следует повиноваться велению Того, кому посвятил ты свою борьбу. Поблагодари своих спутников за компанию и смело иди дальше, унося с собой незабываемые воспоминания о пройденном отрезке Пути...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_213">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Внимание! Вы окружены! Сопротивление бесполезно! Всем сложить оружие! Убрать с пояса все артефакты! Деактивировать экзоскелеты и снять бронежилеты! Выходить с поднятыми руками! Повторяю...\n%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Лейтенант! Вы в открытом канале! Немедленно переключитесь!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_214">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Тебе уже случалось испытывать страх. Уже случалось в прошлом лгать и предавать. Уже случалось брести не своим Путём. Уже случалось терзаться из-за сущих пустяков. Уже приходилось говорить "да", когда хотелось сказать "нет". Уже приходилось наносить раны тем, кого ты любил... И ты прошёл через все это, но не утратил Надежды стать лучше, чем был! Продолжай свой Путь...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_215">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Ты нужен там, где ты сейчас. Происходит только то, что должно происходить. Все начинается вовремя. И заканчивается тоже.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_216">
		<text>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Василий, кончай трепыхаться. Прими все как есть. Ты пойми, это не я такой, это жизнь такая. Ты и на Болотах вроде неплохо устроился. Зачем мне тут... диверсии всякие устраиваешь?\n%c[sender]Василий\n%c[default]Жизнь творится людьми. Не знаю, про какие диверсии ты говоришь. Я по твою душу ещё даже не собирался. Но придёт тот час... дождись только.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_217">
		<text>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Тут ко мне один учёный из-за Периметра припёрся. Говорит, из секретного института. Правда, у его института такое смешное название: НИИ ЧАВО. Что за хрень? Подстава?\n%c[sender]Воронин\n%c[default]По любому подстава. Это из Стругацких. "Институт Чародейства и Волшебства". Какое на хрен в Зоне волшебство?\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]Темень ты, генерал. Это НИИ Чернобыльского Аномального Военного Оборудования. Был такой до первой катастрофы. Страшно засекреченный. И вроде как где-то под землёй до сих пор существует. То ли Х-6, то ли Х-4...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_218">
		<text>%c[sender]Сидорович\n%c[default]Фримен! Слушай, выручай! Здесь один тип нарисовался. Только вот он из Америки, твой соотечественник. По-русски - ни бельмеса. Приди, поработай переводчиком, а? Если что полезное расскажет - десять процентов твои.\n%c[sender]Фримен\n%c[default]Нет, Сидор. Я знать, чем заканчиваться твои десять процент! Тебе искать другого.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_219">
		<text>%c[sender]Гена Ликвидатор\n%c[default]Чуваки, кто читал последнюю ориентировку? Разыскивается сталкер по кличке "Суровый". Я тут бился с химерой, она, падла, мой КПК сожрала, пришлось новый брать. Там вроде в графе "Цена за голову" стояла шестизначная цифра, не?</text>
	</string>
	<string id="mod_news_220">
		<text>%c[sender]Вадим Шило%c[default] Гена, ты в сети?\n%c[sender]Гена Ликвидатор%c[default] Шило?! Живой?!!!\n%c[sender]Вадим Шило%c[default] Живой, живой. Меня тогда контролёр пси-ударом вырубил, прикинь! Видимо, это и спасло. Зомбаки посчитали за трупа. Парни вот полегли все... Но товар цел и невредим. Куда доставить то теперь?\n%c[sender]Гена Ликвидатор%c[default] Какой, на хрен, товар! Главное, ты жив! А по товару я с заказчиком поровнял всё. Сроки уже все вышли, он им и не нужен уже как бы. Ну, пришлось уболтать кой-кого, не привыкать. Так что товар оставь себе. Он твой.\n%c[sender]Вадим Шило%c[default] Спасибо, Гена. Приятно слышать такое от тебя. Есть что ещё?\n%c[sender]Гена Ликвидатор%c[default] Да, встречаемся на нашем месте.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_221">
		<text>%c[sender]Женя Мухомор%c[default] Мужики! А правду говорят, что есть такие артефакты, которые дарят бессмертие?\n%c[sender]Сахаров%c[default] Не дарят, а придают. И не бессмертие. Если выражаться научным языком, они на порядок оптимизируют биохимические реакции в организме, устраняют окисление клеток практически как явление, ускоряют метаболизм и много чего ещё делают. Это по слухам. Сам я их не видел ни разу. Ты будешь стареть так же как и все мы, но гораздо медленнее. Назад молодеть ты не станешь. И сколько проживёшь - неизвестно. Ну, и от насильственной смерти он тебя не убережёт.\n%c[sender]Женя Мухомор%c[default] Спасибо, уважаемый. Но они есть в Зоне? Существуют?\n%c[sender]Сахаров%c[default] Ну, по слухам, как бы да. Только вот где? Ты, как увидишь какого сталкера с неизвестным тебе артефактом на поясе, так расспроси его.\n%c[sender]Женя Мухомор%c[default] Ага. Да кто ж расскажет то? Все шифруются, говорят, мол, от радиации, от разрыва, от всякой другой хрени...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_222">
		<text>%c[sender]Ара\n%c[default]Сдэлайте ваш заказ прямо сэйчас, и в падарок палучите КПК савсем бисплатно!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_223">
		<text>%c[sender]Фанат\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для помощи в разгроме бандитов на АТП Кордона. А также опытные сталкеры, которые могут удержать эту территорию от контратак чёртовых урок. Я и Волк собираемся устроить на территории АТП перевалочную базу и бар для молодняка. Если всё получится - даже Сидоровича туда переселим, там есть хороший бункер для него. Сталкеры! Помогите нам, и в скором времени вы сможете не только посидеть у костра на Кордоне, но и хорошо выпить и закусить в новом баре! К тому же, не боясь получить пулю в спину от бандитского отродья. Все желающие - подходите к Деревне новичков на следующей неделе.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_224">
		<text>%c[sender]Шура Гинеколог\n%c[default]Нашёл сегодня обезображенный труп на Неразведанной Земле. Четыре года Зону топчу, а таких ран никогда не видел. Всё тело будто изрезано ножом, только ровными непрерывными линиями от макушки до пяток. Порезы неглубокие, но параллельные, и между ними интервал меньше сантиметра. Мужик явно от боли, или от потери крови загнулся, внутренние органы не повреждены, это я вам, как бывший врач заявляю. Монстр так ювелирно вряд ли мог сделать. Значит это либо новая неизвестная аномалия, либо какой-то маньяк с хорошим знанием дела. Я ждать никого не стал, сразу в Бар драпанул, нервы водочкой успокаивать. Так что посматривайте по сторонам почаще.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_225">
		<text>%c[sender]Гена Пересмешник\n%c[default]Вот это я набрёл! Вот это хабар, ни хрена себе! Да сколько же их здесь? Всё поле усыпано...\n%c[sender]Коля Ржавый\n%c[default]Пересмешник, ты где? Чего молчишь? Витя, пеленгуй!\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Гена Пересмешник, Затон, неизвестная аномалия.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_226">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]В Зоне прямой путь не самый короткий. Чем дорога длиннее - тем она безопаснее.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_227">
		<text>%c[sender]Гриша Честный\n%c[default]Никому верить нельзя. КПК украли в баре, сволочи. Ну что за люди? С чего пишу сейчас? Да у Барина КПК подрезал, пока он по нужде ходил.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_228">
		<text>%c[sender]Гена Ликвидатор\n%c[default]Ох, Меченый, на тебя опять ориентировка пришла. И знаешь, сколько за тебя уже готовы отвалить? Не, пожалуй, не буду озвучивать. Ты кому так насолить успел?</text>
	</string>
	<string id="mod_news_229">
		<text>%c[sender]Вася Обезьяна\n%c[default]Сёма, слышишь меня? Я тут такой шикарный тайничок нашёл...\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Вася Обезьяна, Лиманск, выстрел в голову.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_230">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]В правое ухо шепчут тебе: "ты слаб, дай руку, я помогу тебе!" А в левое ухо шепчут тебе: "ты слаб, дай руку, я спасу тебя!" Ты видишь разницу, сталкер? Так на чьей ты стороне?</text>
	</string>
	<string id="mod_news_231">
		<text>%c[sender]Митя Лопух\n%c[default]Мужики, ни фига себе - кустик с глазами. Иди, иди сюда, красавчик... няшка... глупышка... бедняжка...\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Митя Лопух, Восточная Припять, заноза.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_232">
		<text>%c[sender]Бармен\n%c[default]Планирую открыть столовую в одном из зданий в Баре. Нужны повара и обслуживающий персонал. Заинтересованным приходить в бар "100 рентген".</text>
	</string>
	<string id="mod_news_233">
		<text>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Прошёл слух, что есть тоннель, ведущий с Бара на Янтарь. Всех, обладающих полезной информацией по этому вопросу, ждёт щедрое вознаграждение.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_234">
		<text>%c[sender]Бармен\n%c[default]Сталкер, надоела колбаса и тушёнка, но повар из тебя не ахти? Могу предложить книгу "100 рецептов от Бармена", шикарнейшие блюда из подручных ингредиентов, цена приемлемая, возможен обмен.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_235">
		<text>%c[sender]Прапор%c[default] Костя, проснулся? Протрезвел? Ну что сказать... лихо ты позавчера покуролесил.\n%c[sender]Костя%c[default] А что такое, товарищ прапорщик? Что случилось? Ничего не помню... ик...\n%c[sender]Прапор%c[default] Естественно, не помнишь. Ты позавчера в одну харю весь наш выигрыш Любера выдул. Три пузыря как с куста. С горла, прикинь! Потом построил всех нас под дулом своего автомата и заставил песни петь. Не помнишь?\n%c[sender]Костя%c[default] Не помню, товарищ прапор...ик...щик.\n%c[sender]Прапор%c[default] Во-во... А потом поставил Любера в позу зю и заставил кукарекать. И это не помнишь? Бил его наотмашь по щекам: то не так сидишь, то не так свистишь... И это не помнишь? Любер вон до сих пор у Доктора швы накладывает.\n%c[sender]Костя%c[default] А что было то?... ик...\n%c[sender]Прапор %c[default] Что было, что было... Днюха твоя была, блин! Если бы не это, стали бы мы терпеть такое? Даже от тебя. Ну да ладно. А в конце всего веселья на блокпост табун сосычей налетел. А стволы наши ты до этого в сундуке в вагоне запер. Ключ от него ты ещё Пуле пытался в... ну, затолкать. Тоже не помнишь? Ну да ладно. Зато мы насладились из вагончика зрелищем, как ты один четырёх сосычей отмудохал. Да уж... талант не пропьёшь.\n%c[sender]Костя%c[default] Я хочу извиниться. Перед ребятами. Перед всеми.\n%c[sender]Макс Любер%c[default] Да все нормуль, Кошан. Знатно побухали. Только ты не забудь, ты мне на мою днюху маленького ручного прыгающего псевдогигантика обещал. Слово не воробей, все слышали!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_236">
		<text>%c[sender]Профессор Волков\n%c[default]Вот это вид! Вы видите, коллега? Видите? Бог ты мой, это же... Это... Я даже затрудняюсь сказать что это за зверь! Смотрите какие... АААААА!!!!\n%c[sender]Сообщение сети\n%c[default]Погиб сталкер: Профессор Волков, Янтарь, заноза.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_237">
		<text>%c[sender]Профессор Дмитриев\n%c[default]Уважаемый, а нельзя ли побыстрее? Хотелось бы попасть туда затемно.\n%c[sender]Круглов\n%c[default]Профессор, я хожу этим маршрутом уже лет... много, в общем. Здесь нельзя быстро. Здесь это... как это называется... искривление пространства. Я правильно выразился?\n%c[sender]Профессор Дмитриев\n%c[default]Как интересно! И много учёных там до меня побывало?\n%c[sender]Круглов\n%c[default]Если дойдём - вы будете первый.\n%c[sender]Профессор Дмитриев\n%c[default]Первый?! Ого! А что значит "если дойдём"?</text>
	</string>
	<string id="mod_news_238">
		<text>%c[sender]Седой\n%c[default]А пулемёта "Максим" нет ни у кого? Очень хочется молодость вспомнить...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_239">
		<text>%c[sender]Химик\n%c[default]Что это б-б-было?!\n%c[sender]Пригоршня\n%c[default]Смерть... Смерть это была. Ну чего развалился, вставай! Это всё только цветочки...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_240">
		<text>%c[sender]Санька Жмыев\n%c[default]Чёрт, кажется у меня что-то с КПК. Мои сообщения не отправляются.\n%c[sender]Витька Зозо\n%c[default]Всё в порядке, они отправляются.\n%c[sender]Санька Жмыев\n%c[default]Откуда ты знаешь?</text>
	</string>
	<string id="mod_news_241">
		<text>%c[sender]Захар\n%c[default]Круглов, прошу тебя, не пиши мне ничего ближайший час. Я на охоте.\n%c[sender]Круглов\n%c[default]Да я и не собирался ничего писать.\n%c[sender]Захар\n%c[default]Круглов, ты...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_242">
		<text>%c[sender]Повар\n%c[default]С юбилеем, сидор! Когда пьянка?\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]С большой буквы, пожалуйста!\n%c[sender]Повар\n%c[default]Когда Пьянка?</text>
	</string>
	<string id="mod_news_243">
		<text>%c[sender]Сахаров%c[default] Круглов, представляете - даже полтергейсты будут поумнее некоторых людей!\n%c[sender]Круглов%c[default] Эээ, вы на что намекаете?! Может, проведём эксперимент и выясним?\n%c[sender]Сахаров%c[default] Да, конечно! Для этого нам понадобиться помещение, разного рода предметы или вещи и неопределённое количество сладостей.\n%c[sender]Круглов%c[default] Что-то я не до конца понимаю, профессор...\n%c[sender]Сахаров%c[default] Ну конечно, Вы же не полтергейст...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_244">
		<text>%c[sender]Ромка Лось%c[default] Генка, ты сегодня вечером не занят? А то мы с мужиками хотели к Повару наведаться, есть стоящий повод выпить.\n%c[sender]Генка Дохлый%c[default] Нет, я сегодня занят! Я иду охотиться на Когтя Смерти!\n%c[sender]Ромка Лось%c[default] Ты чё, больной? Когтя Смерти не существует! Это всё байки нетрезвых ветеранов в Баре!\n%c[sender]Генка Дохлый%c[default] А вот и не байки! Я тебе сегодня докажу. И рог от него отрежу и принесу тебе, чтобы ты убедился!\n%c[sender]Ромка Лось%c[default] Ну-ну. Давай. А мы тебя помянем пока.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_245">
		<text>%c[sender]Вескер\n%c[default]Саня Синоптик, скинь координаты нужного человечка на мой КПК. Лови шифровку.\n%c[sender]Саня Синоптик\n%c[default]Шифровку поймал, координаты передал. При встрече рассчитаешься.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ух ты! В Зоне оказывается синоптик есть! Пользуясь случаем, можно погодку на завтра?</text>
	</string>
	<string id="mod_news_246">
		<text>%c[sender]Потап\n%c[default]Только что поступила информация о том, что неизвестная группа сталкеров, состоящая приблизительно из пяти человек, прорвала оборону монолита на ЧАЭС и двигается вдоль станции на восток. Также известно, что эти ребята прихватили с собой много взрывчатки. Цели и личности сталкеров пока не установлены. Просьба ко всем: если кому что-либо известно об этой группе, срочно отписать мне в приват.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_247">
		<text>%c[sender]Боров\n%c[default]Достало в натуре уже все. И понты ещё эти фраерские: мы типа сталкеры, мы крутые...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_248">
		<text>%c[sender]Вася Корчма\n%c[default]Ненавижу Зону. Ненавижу мутантов, ненавижу бандитов, которые обдирают тебя как липку, ненавижу аномалии, ненавижу радиацию, ненавижу Выбросы, ненавижу солдат, ненавижу барыг. Ненавижу свою долбаную жизнь!\n%c[sender]Общий канал\n%c[default]Погиб сталкер: Вася Корчма, Тёмная Долина, пулевое ранение.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_249">
		<text>%c[sender]Тень Монолита\n%c[default]Неверные, покайтесь! Ваши никчёмные попытки проникнуть на нашу территорию бессмысленны и обречены на провал! Не пытайтесь остановить нас на пути распространения силы Великого Монолита!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_250">
		<text>%c[sender]Димон Растяпа%c[default] Мужики! КПК никто не находил? А то я, кажись, вчера на базе Свободы перебрал и посеял, а у меня там инфа важная!\n%c[sender]Свобода%c[default] С треснувшим стёклышком?\n%c[sender]Димон Растяпа%c[default] Да.\n%c[sender]Свобода%c[default] И угол погрызан с одной стороны?\n%c[sender]Димон Растяпа%c[default] Да! Да! Он!\n%c[sender]Свобода%c[default] Нет, не находили.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_251">
		<text>%c[sender]Источник не определён\n%c[default]Подопытные демонстрируют недюжинную сообразительность. Что вы думаете на этот счёт, Андрей Ильич?\n%c[sender]Источник не определён\n%c[default]Действительно, занятное поведение... Особенно при подобных дозах излучения... Стоп! Немедленно переходите на шифрованный канал связи! Какого черта?!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_252">
		<text>%c[sender]Источник не определён\n%c[default]Кандид, у нас оборудование ведёт себя странно... Молчат все дозиметры и датчики, а у Сергея вышел из строя КПК... Тут и связь глохнет... Какие будут приказания?\n%c[sender]Источник не определён\n%c[default]Валите оттуда! Валите! Быстрее, мать вашу!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_253">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Нашли центр наблюдения?\n%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Да, нашли. Часть оборудования ещё цела. Большинство камер отключены, но датчики движения ещё работают... Сейчас, тут есть схема с индикацией... Вы здесь, а... м-мать, что это?! Сваливайте, к вам из северных коридоров движется группа объектов, очень быстро! Чёрт, ещё! В шахтах вентиляции... Сообщение прервано.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_254">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Полковник, вертолёт с опытной установкой подавления упал в районе Радара час назад. Немедленно, я повторяю, немедленно вышлите группу на место крушения. Меня не волнуют средства. Вам будет предоставлена вся необходимая экипировка.\n%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Включите шифрование, вашу ж мать! Будем на месте через 12 часов.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_255">
		<text>%c[sender]Сахаров\n%c[default]Уважаемые друзья сталкеры! Нам требуется большое количество артефактов для исследований. Более чем достойную оплату гарантируем.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Уважа-аемые!.. друзья-а!.. Расфуфырились, яйцеголовые? Братишки, а кто вас по началу выхаживал, да водочкой отпаивал, а? Наука ваша твердолобая? Или Сидорович? Все артефакты, как и прежде, несите мне!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_256">
		<text>%c[sender]Ара\n%c[default]Э, кто там меня чуркой абзывал, а? Как гаварыл мой дядя... Сэмь раз атмер, адын раз зарэж!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_257">
		<text>%c[sender]Серёга Поэт\n%c[default]Вот в кустике лежит скелет. Зона для сталкера - не туалет!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_258">
		<text>%c[sender]Макс\n%c[default]Значит так. Берёшь небольшую пластиковую канистру, разрезаешь поперёк на две равные половинки и в нижнюю наливаешь воды. Затем достаёшь где-нибудь листочек фольги, можно из сигаретной пачки вытащить, и обворачиваешь им горлышко. Потом... Ммать, я же в общий канал пишу! Сообщение прервано.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_259">
		<text>%c[sender]Ваня Крысолов%c[default] Сидор, ты сыр любишь?\n%c[sender]Сидорович%c[default] Нет.\n%c[sender]Ваня Крысолов%c[default] Странно, такая крыса, а сыр не любит...\n%c[sender]Сидорович%c[default] Ты чё, сталкер? С Соснодуба рухнул? Придешь ко мне хабар покупать...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_260">
		<text>%c[sender]Лукаш\n%c[default]Повар, Что сегодня жрать будем?\n%c[sender]Повар\n%c[default]Ничего.\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]Вчера тоже было ничего!\n%c[sender]Повар\n%c[default]Приготовил на два дня.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_261">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Вчера сегодня было завтра. Покайтесь, неверные, пока еще есть время! Ибо завтра сегодня станет вчера.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_262">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Каждый ищет в жизни свой Монолит.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_263">
		<text>%c[sender]Коллекционер\n%c[default]Всем, кто меня слышит... я стар и умираю... времени мало... две вертушки... я их сбил... но... всё пошло не так... я последний... это были... испытания прототипа... очень мощного... огнемёт... всего три экземпляра... один у меня в руках... кто успеет... подберите... а заодно... письмо моим родным... в кармане... это... просьба... я... на Радаре... кажется... вот... и все...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_264">
		<text>%c[sender]Сергей Лохматый\n%c[default]Никому верить нельзя. Спрятался от бандитов на чердаке, они мне кричат: "выходи, не тронем"... Ну, я и вышел... А ведь обещали...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_265">
		<text>%c[sender]Сашка Боец\n%c[default]Эй! Есть кто смелый? Чтобы со мной на Арене сразиться? Жду серьезного противника, а то надоело новичков на лоскуты рвать.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_266">
		<text>%c[sender]Перегар\n%c[default]Все сталкеры могли бы быть разными, если не были бы так одинаковы. Потому что нам что водка, что пулемёт - лишь бы с ног валило.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_267">
		<text>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Жизнь на самом деле очень плохая штука, а многие мелкие и незаурядные вещи делают ее еще и очень длинной.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_268">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Группировка Калинина на АТП существует. Личного состава 7 человек. Вооружение: СВД, "Винторезы", РПГ. Для её уничтожения бронетехнику использовать считаю нецелесообразным: местность ровная - сожгут ещё на подходе. Предлагаю внедрить в эту группировку для уничтожения изнутри двух наших агентов под видом сталкеров-одиночек: лейтенанта Мих...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_269">
		<text>%c[sender]Источник неизвестен\n%c[default]Лукаш, скоро наш отряд будет штурмовать вашу базу на Армейских Складах. Старший у нас Подполковник Черепанов, командир разведки. Базироваться будем предположительно возле хутора. Где конкретно - пока не знаю. Надеюсь, с оплатой не обидишь.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_270">
		<text>%c[sender]Юрий Семецкий\n%c[default]Когда я вчера стоял у Монолита, мне подумалось, что страшно не то, что я умру, а потом воскресну, страшно то, что это мне может понравиться.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_271">
		<text>%c[sender]Фенрир\n%c[default]Поспешишь - "Трамплин" насмешишь.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_272">
		<text>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Эх, сейчас бы сала домашнего! С картошечкой жареной...</text>
	</string>
	<string id="mod_news_273">
		<text>%c[sender]Фенрир\n%c[default]В Зоне народу много, а людей мало.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_274">
		<text>%c[sender]Котобегемот\n%c[default]Эхх, блин, вчера появилось у меня желание выдать в эфир хорошую новость, да подумал - завтра выдам. А сегодня уже не помню, что вчера хотел. Мдаа, склероз начинается.\nСпиртное вчера не употреблял.</text>
	</string>
	<string id="mod_news_275">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Сталкеры, внимание! Появился новый вид зомби. Самый опасный. Они гадят и кидаются этим в людей. Ладно в комбез. Но радиоктивным этим по лицу неприятно как-то!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_276">
		<text>%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ё-моё! Сегодня Гадюку намочил, пришлось у костре сушить. Откуда ж я знал, что в ней патроны взрываться будут!</text>
	</string>
	<string id="mod_news_277">
		<text>%c[sender]Саша Девчун:\n%c[default]Выхожу на Болота. Вот красота... Аномалии так и скачут.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Сегодня праздник у девчат, сегодня будут танцы.</text>
	</string>
<!-- amk_uniq_news_lists.script -->
	<string id="news_uniq_0">
		<text>Мародёры, твари...\n%c[sender]Потап\n%c[default]Мы догадываемся.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_1">
		<text>Псевдособака набросилась, еле пристрелил!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Молодец.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_2">
		<text>Видел группу каких-то левых мужиков, предположительно "Свобода", идут в сторону Бара.\n%c[sender]"Свобода"\n%c[default]Не пали, сволочь...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_3">
		<text>Группа из пяти человек движется в сторону Барьера, предположительно Монолит. Примите меры.\n%c[sender]Барьер\n%c[default]Понял. Фанатики обкуренные, чтоб их...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_4">
		<text>Помогите! Военные зажали на Агропроме в центральном комплексе!\n%c[sender]"Долг"\n%c[default]И чего вам всё неймётся... предупреждали же, рейд будет.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_5">
		<text>Лукаш, наймов перестреляли, идём домой.\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]В приватный канал, придурки!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_6">
		<text>Два-три-семь, идём домой, встречайте.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_7">
		<text>Мародёры зажали, выручайте!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Координаты-то приложи, умник.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_8">
		<text>Слышал переговоры военных, у них планируется какая-то операция на Янтаре.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_9">
		<text>Лукаш, тут опять на хутор "Долг" пришёл. Зачем?\n%c[sender]Лукаш\n%c[default]Задолбали уже. Что им нужно? Опять ведь получат...\n%c[sender]Петренко\n%c[default]А это и не наши. Ослушались прямого приказа генерала Воронина и вылетели из группировки. Так что нам всё равно, делайте с ними, что хотите.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_10">
		<text>Нужен выход в интернет. В баре есть, или к Сидоровичу плестись?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Вроде у бармена есть. В принципе, можешь попробовать пойти к связистам "Долга", у них точно доступ имеется.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_11">
		<text>Иду с Янтаря с важными сведениями, несу раненого Руслана Бомбера! Мужики, могу не успеть - я на ЖД, а на хвосте четвёрка наймов, зажали на переходе к Бару...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_12">
		<text>На Свалке засёк SOS Жоры Санитара! Двигаюсь по пеленгу на Росток, желающие вытащить Жорку - жду сообщений. Предупреждаю - Жору взяли военные, количеством не меньше червонца, так что жара будет.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_13">
		<text>Желающим приобрести ПКМ - могу помочь. Весёлой компанией больше одного человека ко мне не приходить, ибо не поверю в благие намерения и пристрелю, как бешеных собак. Я предупредил...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_14">
		<text>Срочно куплю четыре обоймы для Гаусса! Стучаться в личку!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_15">
		<text>В Тёмной Долине, выйдя по пеленгу на аларм Костяна Кота, нарвался на пару кровососов! Одного грохнул, второй, падла, ушёл к тоннелю  на Кордон. Там это, молодняк предупредите, я на Сидоровича выйти не могу. Кстати, Костян погиб, пусть земля ему...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_16">
		<text>Внимание всем! С Янтаря прёт стадо зомби, етить их мать наискосок. Голов двадцать. Знаю точно, потому что сам нарвался, еле ушёл. Вернее - уже шестнадцать. Я их постарался увести к позиции наёмников, но хрен его знает, может они в ЖД попрут...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_17">
		<text>Продам свежего Сопливого Дикобраза в добрые и заботливые руки. Найти меня можно в Баре. Вживую отзовусь только после ответа в приват. Наличие больших денег приветствую.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_18">
		<text>Внимание всем! На юго-востоке Тёмной Долины заметил наёмников с тяжёлым вооружением! Двигаются к кордону. Желающие потрепать наймов - встреча на Колодце, жду до трёх дня. Без предварительного сообщения на мой КПК буду стрелять в любого, поэтому за пятихатку метров стучитесь в личку.</text>
	</string> 
	<string id="news_uniq_19">
		<text>Встретил Болотного Доктора... Ну, как встретил... Он меня полечил немного, от укусов собачек слепых, но это не важно. Важно то, что он предупредил о Выбросе. Говорит, что Выброс случится завтра, а не через два дня, как по графику должно было быть, так что завтра всем в норы!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_20">
		<text>Пробирался через блокпост вояк на Кордоне. Подслушал переговоры. По их прогнозам, Выброс через 2 дня. Готовьтесь к дальним вылазкам так, чтобы на пути были укрытия!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_21">
		<text>Хе-хе, Жила, я подогнал денежного клиента, срочно выйди на связь!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_22">
		<text>Требуется сталкер, специалист по кодовым замкам, с опытом рейдов на север Зоны.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_23">
		<text>Я слышал, что американцы к нам какого-то своего супермена заслали. Интересно будет на него посмотреть.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_24">
		<text>В подвалы не суйтесь, там тварей полно! Обходите поверху!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_25">
		<text>Хемуль, срочно дуй в бар, дело есть!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_26">
		<text>Народ! Осторожнее в деревне на складах - там "Жгучего пуха" намело на столбы!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_27">
		<text>Аллё, герои, мать вашу! Харэ пытаться нас с АТП выбить! Если какая падла ещё не врубилась, это наша территория, и не хрена лезть к нам!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_28">
		<text>Блин! Ё-моё, снова зомби полным-полно на Янтаре! Аккуратней там, народ!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Уникальная информация...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_29">
		<text>Сталкеры! Сахаров даёт неплохие деньги за хабар! И всё ищет, кого бы в Х-16 послать... Я что-то не рискую... Фонит там дико, да и зомби...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_30">
		<text>Внимание! Если в деревне в Тёмной Долине вам предложат купить какую-то навороченную винтовку за 800 рублей - не верьте, это кидалово!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_31">
		<text>Народ, не будьте полными уродами! Нашли случайно чью-то нычку с оружием и маслинами? Ладно, забирайте, раз вам так повезло! Но киньте туда хоть что-нибудь взамен! Хотя бы старый обрез, или ПМ с пачкой патронов! А то вчера уходил от стаи слепышей, патроны на исходе были. Решил завернуть к тайничку, восполнить боезапас. А кто-то уже там основательно покопался, всё с собой унёс. Если бы не квад долговцев, проходивший неподалёку, то меня бы уже пёсики по кустам растаскивали. Не уподобляйтесь бандитским выродкам! Помните, завтра вы можете оказаться на моём месте.</text>
	</string> 
	<string id="news_uniq_32">
		<text>Народ, если собираетесь в поход на Большую Землю, или возвращаться оттуда через блокпост вояк - лучше передумайте. Лучше в грязи под колючкой лишний километр проползти. С вояк станется денег за проход взять, а потом задержать "до выяснения". А при особо хреновых обстоятельствах могут и к стенке поставить, или в спину выстрелить, или "забыть" о минах предупредить. Я сегодня Сеньку Валенка должен был с Большой Земли встречать, он мне товар нёс. Так он заплатил, вояки его пропустили, а потом очередью по ногам и обратно оттащили. Сам лично видел. Наверняка "незаконное проникновение" со всякими отягчающими пришьют. А ведь могли и грохнуть...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_33">
		<text>Нашёл ствол - Дрозд называется. Вот это зверюга! Эх, раньше бы найти такой - не хромал бы сейчас...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_34">
		<text>Хочу выразить благодарность за хороший юмор на общем канале. Очень облегчает жизнь в Зоне. Иногда бывает очень приятно прочесть глухой ночью, где-нибудь в Забытом лесу, убегая от стаи собак про то, что чтобы нож не заржавел, его надо хранить в куске сала.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_35">
		<text>Появилась недавно группировка одна, "Мстители" называется. От бандитов ничем не отличаются, кроме вооружения и профессионализма. Даже плащи носят, как у них. Так что если увидите этих уродов - стреляйте без раздумий, а то они сами вам в башку маслину запустят.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_36">
		<text>Старожилы, наверное, помнят группировку "Последний день". Была раньше такая, хорошие были ребята. А потом какой-то одиночка грохнул их главаря, и группировка как под землю провалилась. Долгое время о них ничего не было слышно, но недавно я на Радаре наткнулся на группу парней в экипировке "Последнего дня"... В общем, это уже не те парни, с которыми можно было раньше и за спину свою не бояться, и выпить, и поговорить по душам. Сразу же открыли огонь на поражение, двоих моих новичков положили. Так что если увидите этих подонков - гасите сразу. Хотя, может быть, это просто монолитовцы схрон старый разграбили... Но настороже быть с ними в любом случае не помешает.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_37">
		<text>Долговцы! Видел на Свалке неподалёку от вашей заставы хорошо вооружённую группу бандитов, идущую с Тёмной Долины. Явно не прогуливаются они там.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_38">
		<text>Бармен, того кренделя, которого ты мне заказывал, я завалил. Но были сложности. Награду увеличишь?\n%c[sender]Бармен\n%c[default]Заходи ко мне, разберёмся.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_39">
		<text>Мужики, слыхали? Говорят, Сидорович решил газетёнку выпускать - "Вестник Зоны" называется. И не хило за новости платит!\n%c[sender]Скряга\n%c[default]Врёшь, поди? Чтобы Сидорович?! Да кому-то?! Да за такую фигню платил?! Ну ты фантазёр!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_40">
		<text>Жила, твою бабушку через колено! Ты где опять прохлаждаешься?!\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ясно, где: опять поди в карты с кровососами на присоски играет. У него мечта - присосаться к кассе Бармена.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_41">
		<text>Народ, а правда, что в Зоне кто-то умудряется по дорогам на псевдогигантах раскатывать?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Нет, неправда. Нету в Зоне дорог...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_42">
		<text>Эхх, прекрасный комбез сегодня от научников получил! С титановыми вставками! Крыса обосрётся от усердия, пока такой доспех прогрызёт. И зубы сломает. И сдохнет от стыда, потому что со сломанными зубами и обосранная вся.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_43">
		<text>Вот я и встретился с когтем смерти. Ну и страхолюдина, мама мия! И умирает как-то неохотно. В Красном лесу был, возле остановки, где раньше кровососы всегда обитали. Смена караула что ли, гыы. Откуда он там вообще взялся? Я думал, они только на Юпитере должны быть.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_44">
		<text>Стоят... Ждут... Наверняка настучал кто-то. Лёха, может, ну его? Давай завтра сходим, а?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_45">
		<text>Ух, какого страшного монстра я только что увидел! Ужас!! До сих пор коленки трясутся! В общем, хлопцы, вы как хотите, а я теперь пью в дни, начинающиеся на "С": среда, суббота и... Сегодня!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_46">
		<text>Эх, Виталик... Вляпался в кисель. Я ноги его щупаю, а там только коленная чашечка прощупывается. Ниже, до самых ступней, ноги как резиновая палка, их в узел завязать можно. Надеюсь доктор всё-же что-то сделает...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_47">
		<text>Мужики, у меня зуб болит. Стоматолога в Зоне, как я понимаю, нет. Что делать?\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ну, в общем, есть один способ. Приди в Бар часов этак в одиннадцать, и накати анестезию. А потом запусти в кого-нибудь бутылкой... зуб должны выбить.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_48">
		<text>Зачем я сюда припёрся? Я тут всего три дня, а уже потерял ПМ и хожу весь избитый и уставший! Как вы тут живёте??? Кто-нибудь!!! Выведите меня обратно из Зоны!!!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_49">
		<text>Как бы вы не задумывали, не тужились - Зона всегда сделает всё по другому. Напакостит и имя не спросит, гадина.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_50">
		<text>Вы бы это видели, такая красота! Пойду побли... Сообщение прервано.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_51">
		<text>Семён, выходим по твоей тропе, тащим Бывалого, его Жаркой опалило. Встречай, а то живого не донесём!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_52">
		<text>Продам монтировку. За баром «100 рентген», вечером.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_53">
		<text>Будьте осторожны с брошенной военной техникой в Зоне! Вояки, ушлые сволочи, могут растяжку в таких местах поставить, которые нормальному сталкеру и в голову не приходили! Рома Краб так и гробанулся. Говорил я ему, чтобы не лез в тот чёртов БТР. Но нет же, захотел по Зоне с ветерком погонять! Двигатель-то завёл, а как только двинулся - что-то взорвалось, да так, что у коробочки все колёса отвалились. От Ромки мало что осталось, даже похоронить нормально не получилось... Эх, пойду выпью, чтобы ему хорошо лежалось. А ведь какой осторожный сталкер был...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_54">
		<text>Миша Пулемёт, ты нигде не начудил часом? А то тут люди тобой интересовались, вопросы всякие задавали...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_55">
		<text>Сёма, нашёл я Петровича... Вернее, только ноги его... На Радаре, в двух шагах от колючки. С вертушки долбанули чем-то, все вокруг перепахано...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_56">
		<text>Мы вчера с друганом по две бутылки «Буратино» выпили и пошли на собак охотиться. Вот это веселье, я вам скажу! Только другана никак найти не могу... Сейчас опохмелюсь и пойду ещё раз поищу.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_57">
		<text>Я недавно новичка видел, который в Зону с велосипедом припёрся. Собирается разъезжать здесь на нем, чудило!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_58">
		<text>Я тут слышал, что Сахаров винтовку Гаусса достать может. Правда это, или брешут?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_59">
		<text>Прикиньте, я вчера в Тёмной Долине гильзу 12.7мм нашёл. Интересно, кто ж это тут с такой пушкой-то лазит?!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_60">
		<text>Братья, я тут обалденный детектор у Сахарова купил! Недёшево, конечно, зато аномалии отмечает! Вчера в ночь с болота по темноте возвращался, не видно ничего, словно я слепой пёс, так меня эта штука здорово спасла - выбрался живым и невредимым!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_61">
		<text>Братья-сталкеры! Сижу, в бинокль на НИИ смотрю - вояк новая партия прибыла! Опять тут всё прочёсывают, чтоб их Зона сожрала! Советую пару деньков у Агропрома не светиться!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_62">
		<text>Обнаружил на Дикой Территории неизвестных мутантов. Аккуратнее там.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_63">
		<text>Тут Сидоровичу стволы трофейные продавал... Кажется, обсчитал он меня, старый хрен... Народ! Ходите лучше к Бармену!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_64">
		<text>Вчера встретил своего давно пропавшего без вести напарника, а он не узнаёт меня, как давай палить по мне! Пришлось пристрелить... Блин, люди, аккуратнее с пси-излучением! В своих бывших коллег стрелять - ни хрена не просто!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_65">
		<text>Ходят слухи, что в подземке Агропрома обитает контролёр, а может даже и не один... Сталкеры, туда ребята опытные вчера пошли - и не вернулись! Кажись и правда нечисто там...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_66">
		<text>Вчера на Янтаре был непроглядный туман - зомби с трудом видны сквозь него... Не повторяйте моих ошибок - в туман там очень опасно!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_67">
		<text>Хех! Пора бросать водку пить, да за артефактами сходить. Кто со мной?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_68">
		<text>На Складах, где застава наёмников, пропал труп. Грохнул четверых, а трупов три. На приборах тоже три. Куда он мог деть... Сообщение прервано.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_69">
		<text>В Тёмной Долине какой-то левый лошара бродит. А волына у него классная. Если кто его обует - куплю ту волыну.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_70">
		<text>Был на Складах, нашёл ящик, полный медалей за мужество. Кому ж они их вручать собирались?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_71">
		<text>У кого есть "Тетрис" - дайте погонять на пару дней.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_72">
		<text>Мародёры, твари - всю Припять разрушили... Жалко, я там вырос...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_73">
		<text>Интересно ведёт себя мраморный кровосос - после стрельбы по нему держится за бок, типа ранен...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]А ты аптечку ему предложи. Глядишь, и станешь вожаком стаи!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_74">
		<text>Нашёл чей-то пистолетик в нычке - убойная штука, однако, оказалась. Выстрел - труп.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_75">
		<text>Встретил я всё-таки когтя смерти. Ночью, в Красном лесу. Скажите, какая лужа меньше фонит, чтоб штаны постирать?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_76">
		<text>Спасибо, Мить... Вытащил ты меня... Я ведь слышал, как ты приказал мне лежать, но я здорово перепугался. Когда припекло, я совсем голову потерял. Я ведь очень боли боюсь... Чёрт, как больно-то! Надо намазать чем-то. Жарка, мать её...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_77">
		<text>Красивые близняшки появились на Кордоне! Курят только, а девочкам курить нельзя!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_78">
		<text>...я совершенно уверен, что в подавляющем большинстве случаев мы забиваем микроскопами гвозди...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Тссс! Учёные работают, не мешайте.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_79">
		<text>Пришёл на Свалку, а Ворона нет. Подскажите, с кем он бухает, он мне очень нужен.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_80">
		<text>Сигареты кончились... Ну что за день! С утра всё не так!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_81">
		<text>Только без смеха! Мне страшно... Зона надо мной опять шутит. Иду себе ночью, любуюсь полной луной. Зевнул, зажмурился, открываю глаза - луны нет! Жу-у-т-ь!!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_82">
		<text>Народ! Может случайно у кого-нибудь леска и крючки найдутся? Я знаю, что рыбы нету в Зоне, но шёл сейчас мимо болотца, и так захотелось с удочкой на бережке посидеть... "Душу" бы отдал за снасти...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_83">
		<text>Э-э-э-х! Щас бы на велике погонять! Детство вспомнить! Знает кто, где можно достать?\n%c[sender]Потап\n%c[default]Верно сказано: идиотами Зона никогда не оскудеет...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_84">
		<text>Спустилась ночь... Уже вовсю храпит Деревня кровососов... Но я настороже с бумажкою в руках... вдруг всё-таки заметили меня?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_85">
		<text>Не знаю, ык, кто такой Будьмо, ык, но вчера с Котобегемотом за него стоко выпили... ык-ык.\n%c[sender]Мерцающий\n%c[default]Я тебе сеть на КПК отрублю на сутки - будет время узнать.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_86">
		<text>Почему аномалию "Соснодуб" именно так назвали?\n%c[sender]Вескер\n%c[default]Потому что "Дубосос" - как-то не очень.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_87">
		<text>Камрады, подскажите, кто делает апгрейд Печенега? Долговязый почему-то отказывается...\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Та то вы, пацаны, не умеете просить! А делать надо так: приходишь к нему, берёшь Печенега за ствол, и прикладом по спине - хрясь! Сразу берет и кричит ещё: - Дополнительный ствол не надо, у меня уже есть!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_88">
		<text>Фенрир, привет, брат. Ты живой там? А то ходит тут один, интересуется за тебя. Я уж переживать начал. Мож его того... в прорубь?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_89">
		<text>Ходил тут по ночи на охоту за плотями... И правда нету. Видать, в норки попрятались.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_90">
		<text>Могу научить, как в непонятной ситуации правильно сверкать пятками. Кому интересно, жду СМС в приват.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_91">
		<text>Поменяю десять собачьих хвостов на один псевдособачий. Предложения в приват.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_92">
		<text>Потерялась собака. Зовут: профессор Круглов. Кто встретит, не убивайте. Он мой...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_93">
		<text>Пропала псевдособака. Особые приметы: без уха, нет одного глаза, оторвана лапа, сломана челюсть и нет хвоста. Не пристрелите случайно. Отзывается на кличку "Счастливчик". Нашедшему - хороший артефакт.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_94">
		<text>Эх, хорошо, когда с товарищами завалили стаю мутантов! И отлично, если с первого раза!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_95">
		<text>Склады. Полуразрушенное село. Иду, стремаюсь. Атмосфера тут не такая какая-то...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_96">
		<text>Иду по Зоне час, другой, и чувствую, что что-то не то. Пятый час хожу и вдруг вспоминаю - а винтовка-то где? Ёёё, в баре оставил! Старею, видать.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_97">
		<text>Иду по Зоне час, второй, и чувствую, что что-то не то. Четвёртый час хожу и вдруг вспоминаю - а монстры-то где? Ни одного не встретил! Ааа, что за... Сообщение прервано.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_98">
		<text>Люди, я вас от всего сердца прошу - не стреляйте по плотям сразу, присмотритесь. После второго литра я на них так похож...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_99">
		<text>Бывалые сталкеры говорят, что лучше потерять любимую девушку, нежели мешочек с болтами. Помните об этом.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_100">
		<text>Колян, стреляй, ну стреляй же! Тьфу ты черт, ушёл. Тоже мне, романтик: "красиво бежит, красиво бежит"! А мне теперь что: его красиво по всей зоне догонять? Ой, похоже я микрофон не выключил...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_101">
		<text>Подумаешь, собака из-под куста гавкнула, а он сразу валить. Я бы броню ни в жизнь не бросил, а тем более штаны...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_102">
		<text>Гордые эти бандюки! Я им подарки отправляю из подствола, так никто не подбирает, все только разбегаются.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_103">
		<text>Народ, спасайте! Я на Янове на крыше одного вагона, возле моста. Из боеприпасов два батона хлеба и два пузыря. Чтоб убиться, мне не хватит...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_104">
		<text>Киса-киса, кыць, кыць. Иди сюда, лапочка... Ой, ё, фу, фу зараза, брысь, брысь, ой-ёёё-й, мамочка!!!... Сообщение прервано.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_105">
		<text>Кто забыл тропку на Тузлу, стучите в приват, укажу направление.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_106">
		<text>Захар, выйди на связь, есть тема для разговора по поводу твоего заказа.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_107">
		<text>Серёга, ну где твой гонец? Ты что, его через четвёртый реактор отправил, что-ли? Если через час гонца не будет, можешь засунуть свою посылку туда, куда кровосос свои щупальца не совал!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_108">
		<text>У меня есть информация, что Долг потерял свой отряд спецназа в районе Восточной Припяти. Причём по обрывкам сообщений можно сказать, что встретили их какие-то супер-ребята в супер-амуниции. Связь с отрядом прервалась уже на третьей минуте боя, а ребята были супер-профи, а не шантропа какая.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_109">
		<text>Боров, слышь, мы вчера арт надыбали, с мужиками обмыли, а утром нос синий... Я не понял в натуре, это от арта или от водки?\n%c[sender]Боров\n%c[default]Еще раз подобное спросишь, идиот - будет от моего сапога.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_110">
		<text>Бубулюка, выдай что-нибудь смешное, а то скучно как-то!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_111">
		<text>Вчера видел, как звено вертолётов прошло над Агропромом в сторону Болот. Покрутились около тропки на Агропром, потом рванули к мосту, где Тузла. И тут внезапно молнии, треск, вой, скрежет, и огромная вспышка, как от ядерного взрыва. Как проморгался - ни вертолётов, ни вояк - ничего. И тишина мёртвая... Ещё мертвее, чем обычно в Зоне. Думал было туда пойти, глянуть, да только дело к вечеру шло, а на Болотах прогулочка ещё та... А сейчас сижу и думаю - ну его на фиг! Другие любители найдутся, мне моя шкура дороже.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_112">
		<text>Ищу напарника для похода на Янтарь и Агропром. Хабар поровну. Пишите в личку.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_113">
		<text>Народ! Может кто денежку занять на недельку, штук пятнадцать? Карты, мать их...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_114">
		<text>Народ! Я реально мужика скелетированного видел в лесу! В ушанке и с топором! Вроде не пил ничего... Вот он, ёп... Связь прервана.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_115">
		<text>Ура-а! Душой Бенгала разжился, прикидываете? Душой!!! Ух, теперь заживу! Броник себе возьму, винтарь... А потом опять в ходку! Хмм... Куплю хрень, чтобы залезть в самую хрень. Да ну на фиг, лучше Машке денег пошлю!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Хоть до одного доходить стало...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_116">
		<text>Где этот белобрысый карлсон-торговец? Договорились ведь! Ну что за человек...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_117">
		<text>Мужики, выручайте. Я чего-то по пьяни понажимал в КПК, тут чёт про минобороны... Теперь вот написано - запустить ракеты какие-то и карта Америки. Чего нажимать-то?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_118">
		<text>Что за... Кто стыбзил мой хабар на Дикой Территории, под колесом вагона? Верните по хорошему, ведь все равно найду!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_119">
		<text>Макс, папиросы нужны? Целый короб надыбал, Беломор!\n%c[sender]Макс\n%c[default]Опа! Давай-давай, всё возьму, давай неси быстрее, не останавливайся нигде, никому не давай, ни с кем не разговаривай, НЕСИ ДАВАЙ БЕГОМ!!!! Так! Боевая готовность! Тройками выдвигаемся навстречу ему, не дай бог намочит папиросы!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_120">
		<text>Все. Проща...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_121">
		<text>Что-то у Химика с Пригоршней совсем дела плохи... Броневичок свой продали, побираются, в основном по окраинам. А ведь какие сталкеры в прошлом были! Столько дел наворотили!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_122">
		<text>Народ, никто Борланда не видел? Дело к нему есть, на хорошую сумму. Борланд, если читаешь это сообщение - отзовись в личку!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_123">
		<text>Кто может дать координаты Комбата и Тополя? Есть к ним предложеньице одно, а не откликаются никак... Кто увидит их - скажите, что я искал. Буду благодарен!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_124">
		<text>Знаете про спецназ СБУ, "Альфой" называется? Так вот, у них на основе этого спецназа появилось подразделение специально для работы в Зоне. Звери ещё те! Восемь человек со мной шли на Агропром, так эти падлы из засады у тоннеля напали. Я, походу, один ноги унести успел, напарников моих там и положили, у развилки... Вооружены и защищены - будь здоров! Явно какие-то сверхсекретные военные разработки. Так что увидите таких вдалеке - уносите ноги. А вблизи увидите - молитесь. Я теперь вообще боюсь нос из схрона вытащить, они явно свидетелей не остав... Сообщение прервано.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_125">
		<text>Кстати, видели, много новых экзоскелетов появилось? У военных, у Монолита, ещё у кого-то. У монолитовцев вообще не экзоскелет, а танк какой-то. Целую обойму из "Винтореза" в одного высадил - хоть бы хны! Еле ноги унёс, бегают они в этой хламиде - будь здоров! Вот бы достать хотя бы один такой... Хотя нет, тогда любой за костюмчик захочет голову открутить. Ну его...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_126">
		<text>А правду говорят, что Слепого собачки слепые не кусают? Или он только анекдотики про долговцев рассказывать умеет да расследования проводить?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_127">
		<text>Видел на Янтаре группу девушек зомби. Нет, не тех бабулек, которые хрипят и сыноооочкааа зовут. Нормальные бабы, комбезы у них специально для женщин... Откуда они взялись? Надо же, не видел ни одной живой девушки в Зоне, а зомбячки группами шастают! Нет, не подумайте ничего такого... Я их удовлетворял, как и всех остальных зомбарей - из калаша в лоб. Но всё же, откуда они берутся? Бедные бабы...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_128">
		<text>Кстати, народ, видели Угрюмого? Ну это тот мужик, который раньше в основном по окраинам шарился, вооружённый только ПБ и обрезом. Очень долго шарился, сбывал хабар Бармену, ни в какие тёрки не лез, не светился нигде. Но однажды психанул и решил с товарищем своим, Скромным, да каким-то очкариком рвануть к Монолиту. Про Скромного ничего не знаю, но Угрюмого недавно видел на складах, в деревне сосычей. Он и так нелюдимый мужик был, а теперь так вообще замкнулся, даже не пьёт ни с кем. Не знаю, дошёл ли он до Монолита, но сильно его Зона изменила... Раз он в Свободу вступил, хотя раньше вообще группировки не признавал.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_129">
		<text>Меняется Зона... Гораздо опасней стала, чем раньше была. Вспомните, раньше химер только на ЧАЭС и в Припяти видели, а теперь недавно грохнули одну такую тварь аж на Свалке. На Кордоне видели нескольких кровососов, пару гигантов и группу зомбарей. А теперь, как с Болот тропки открылись, оттудова вообще какие-то нереальные твари прут. Недавно стая ротанов напала на деревню новичков. Если бы не Басти и его команда, то убитых было бы не счесть. А если такая фигня на окраинах творится, то что же происходит в северных районах? А на Затоне и в окрестностях Юпитера, где ещё толком ничего не разведано? Там, наверное, вообще жуть нереальная! Ну на фиг, лучше не буду в дальние рейды ходить, пока всё не уляжется.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_130">
		<text>Люди, а правда, что Славка Снегирь недавно какую-то девку подцепил? Ходит теперь, натаскивает, учит уму-разуму. Вроде из-за Периметра. Надо будет у Сидора или Фаната спросить. Эх, вот бы хоть глазком увидеть!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_131">
		<text>Народ, нашёл на Свалке Ниву, почти новая и не фонит! На радостях рванул в Тёмную долину, да и завяз там в болотце под мостом. Кто может - помогите вытащить! В награду обещаю подвозить, если мне будет по пути. Сижу в ангаре на Свалке.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_132">
		<text>Ищу напарников для похода на Радар и Припять. С меня патроны и жратва. Нахожусь в Баре.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_133">
		<text>В Тёмной долине наткнулся на большой отряд военных, человек сорок. Ну как, отряд... В основном, по частям были солдатики все. Не знаю, кто их там покрошил, но явно кто-то очень серьёзный. И тушек ничьих, кроме вояк не было. И даже падальщики не успели подтянуться... В общем, только пару трупов обшмонал, а как на горизонте собачки появились, дал дёру оттуда. Потому что такая гора мяса скоро привлечёт кого-то покрупнее слепышей, а жизнь у меня всего одна.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_134">
		<text>Ищу напарника для рейда по более-менее безопасным местам - Кордон, Свалка, Агропром. Найдёте меня в Деревне новичков.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_135">
		<text>Ищу тяжеловооружённую группу для походов в Пещеру и Лабиринт. Буду на Агропроме у Адреналина до завтра.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_136">
		<text>Ищу напарника для разведки местности на Болотах. Надевайте броню полегче, чтобы не завязнуть там. С меня стволы для болотной живности. До завтра в Баре кантуюсь, потом на Агропром пойду.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_137">
		<text>Народ! Бандиты захватили в плен моего другана Димку Резаного! Кто может, помогите мне его вызволить! Миша Пулемёт уже отписался, Олег Ревень и Саня Службист идут с Кордона. Ещё пару человек нужно позарез! Буду ждать на ферме на юге Тёмной Долины до полудня. В награду расскажу про схрон с хорошими артами. Только поспешите, а то зарежут Димку бандосы!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_138">
		<text>Семёныч, гляди, ещё один грузовик из центра Зоны едет! Встречай... Опа! Не, не надо встречать уже. В Воронку попал, ага. А обломки в Жарку залетели. Нет, следов никаких не осталось... Чёрт, пока ползал, микрофон включился. Сообщение прервано.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_139">
		<text>Единственный билет, который можно купить в Зоне - это билет в один конец. Помните об этом, и никогда не заглядывайте в кассы Припяти! Там такая нечисть порой обитает, что кровосос покажется милашкой.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_140">
		<text>Недавно на Болотах наткнулся на полузатопленную землянку времён Великой Отечественной. А там стволов - не счесть! Нет, конечно, в основном заржавело всё, но штук 10 единиц оружия - в идеальном состоянии. 2 трёхлинейки, 3 Шмайссера, 1 ППШ и что-то ещё, не очень я разбираюсь в старинном оружии. Если кто хочет купить к себе в коллекцию - пишите в личку. За дополнительную плату скажу координаты этой землянки. Может, кто и захочет покопаться в этом старье.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_141">
		<text>Народ, кто может подсказать хороший ствол под калибр 5.56? А то деньги есть, в стволах не очень разбираюсь, а старая М-16 уже достала капризничать.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_142">
		<text>Сегодня Болотного Дока видел... Прикиньте, что учудил: сидит на камнях и пришивает кровососу его щупальца! Сосыч кряхтит, но не дёргается почти. Доктор, как меня увидел - сказал, чтобы я топал подальше отсюда, раз у мен проблем со здоровьем нету. Нет, ну я могу понять, как Док на расстоянии определил, что у меня всё в порядке. Могу даже понять, почему он щупальца сосычу пришивал - у старожил Зоны свои причуды. Но какой дурак умудрился срезать щупальца у кровососа, пока тот в отключке лежал?! И ведь не сделал контрольного выстрела! А сосыч отлежался, а как очухался... Вот удивление-то было. Наверное, как у кота, которому это... Ну, эти... стерилизовали, в общем. А Док-то действительно всех лечит.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_143">
		<text>Вояки усиливают свои блокпосты. Наверное, что-то серьёзное грядёт. Будьте внимательнее.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_144">
		<text>Народ, не советую гулять ночью по Припяти. Шорохи какие-то, стоны, вдалеке слышен детский плач, призраки в окнах... Сегодня зашёл на детскую площадку, а там звуки, как будто дети играют... Скрип качелей, смех... Как до схрона добрался - не помню, бежал так, как в молодости не бегал. И не пил, не курил ничего перед этим... И не контролёр это, тот бы просто мозги сжёг напрочь. Всё, больше я в Припять ни ногой! Живой этот город, точно вам говорю!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_145">
		<text>Монолитовцы усиливают свои блокпосты. Наверное, ждут кого-то крутого. Будьте внимательнее.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_146">
		<text>Народ, у кого можно глушитель для дробовика купить? Слышал я про такие штуки, а вот не видел ни разу. Люблю по зверью из крупнокалиберных стволов работать, но громкий звук выстрела не всегда подходит. К Адреналину подходил - нету у него. У меня Бенелли. За информацию плачу хабаром!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_147">
		<text>Поговаривают, что где-то в северных районах гробанулось несколько транспортных вертушек. Зачем их туда понесло - не знаю, но есть у меня инфа, что на одной из вертушек было несколько ящиков с РПО-А. Откуда инфа - даже не спрашивайте. Те места нехоженые, вряд ли кто-то успел в этих ящиках покопаться. Так что кто первый найдёт - тот и молодец! За инфу не благодарите, я всё равно в северные районы больше ни ногой.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_148">
		<text>То, что Зона, мутанты и всякие аномалии возникли по вине военных и учёных - это уже все знают. А кто верит в инопланетян - тот полный кретин. Но не в этом суть. Суть в том, что эти уроды продолжают проводить эксперименты над Зоной и её порождениями! Аномальное оружие, аномальные бронежилеты, ещё всякая аномальная хрень, основанная на артефактах. И проводят они эти эксперименты не в Зоне, а на Большой Земле, в своих лучших НИИ. Чуете, куда я клоню? А если у этих засранцев опять что-то пойдёт не так, и мы увидим новую Зону где-нибудь в Киеве, или Москве? Это же трындец! Народу погибнет больше, чем когда Чернобыльская Зона образовалась. И сделать-то ничего нельзя. Эти тупоголовые яйцеголовые никогда не задумываются о последствиях...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_149">
		<text>Ээээмммххкккогда я ещё быэээыыл ччеыоловвфком, положшшиыыол неэ помнюуууоооааа чё не помнюуууа кудаааргх. Вродддее деррревоууую былооооа, и муоожшшшик сидеэээл... Ургхаааррыррыы! Сссстоой, сссолдат, ссссолдат, ссстой... Сообщение прервано.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_150">
		<text>Нашёл чью-то нычку - контрики зажали, не могу отбиться! Братцы, выручайте! В Центральной Припяти меня можно найти. Часть хабара из нычки тому, кто поможет!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_151">
		<text>Кстати, а Сёма Экскурсант таки свалил из Зоны, или как? А то он со своим туристом как пошёл к ЧАЭС, так никто его больше и не видел...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_152">
		<text>Пацаны, я тут сталкера наблюдал вчерась. Сидел себе на полянке, стволы чистил. А стволы у него, я вам скажу - ваще! Крутейший эксклюзив! А экза у него - это ваще абзац! Я такой не видывал никогда! А какими артами обвешан! Ну ваще! Это кто такой ваще, а? Я тоже таким хочу стать!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_153">
		<text>Я тут давеча в бинокль наблюдал как один сталкер с матёрой бандой в одиночку разбирался. Меченый вроде как погоняло его. Знаете такого? Думал помочь ему, да не успевал. Так он один их уделал. Порвал их всех, хабар весь собрал и был таков. Во дела! Это где таких делают, народ? Если сюда такая молодёжь попрётся, что нам тут останется?!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_154">
		<text>Твою-ж... Вадима Белого нашёл. Агропром, у болота. Ноги правой нет, голова отдельно... Чего ж КПК-то его не сработал, посмертной в сети вроде не было.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_155">
		<text>ВСЕМ! ВСЕМ! ВСЕМ! УВИДЕЛ ТУШКАНА! ВОТ ЭТО ЗВЕРЬ!!!\n%c[sender]Потап\n%c[default]Н-да... Кого только не занесёт в Зону. Ещё одного мама не дождётся домой.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_156">
		<text>На Затон не ходите пока. Все тропы в аномалиях, зверья уйма. Сам еле прошёл. Патроны на нуле, комбез в хлам, штаны стираю вот.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_157">
		<text>Сидор, я тебя не понимаю. Тебе что ни принеси, ты всегда доволен. Так не бывает. Вчера целая вереница молодняка к тебе в очереди стояла, хабар сбывала. Так ты всем и каждому: «Я доволен», «Вот так бы всегда», «Хороший хабар». Как заклинило. Тебе хлам один несут, а ты доволен. Ничего не понимаю.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Не понимаешь ты в торговле ни хрена. Человеку приятно, когда ИМ довольны. Сегодня он на копейку принёс, а завтра найдёт что-нибудь ценное, подумает кому отнести, и вспомнит старого Сидора, который и рубликом не обделит и словом обласкает. А вот ты-то чем недоволен?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_158">
		<text>В Забытом лесу видел новый вид мутанта, осторожнее там! Опасный, зараза... Похож на библиотекаря, но в шапке-ушанке.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_159">
		<text>Ох и хорошо вчера оторвались на зомбарях. Залезли вчетвером на склад какой-то и тут Час Ужаса накатил. Встали спиной к спине и в капусту всех, только успевали магазины менять. Генка руками зомбарей обвешался, как гирляндами, красавец! Подняли бабла малёхо.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_160">
		<text>Они не дошли, Ян, не дошли!!! Ты слышишь?! Всех просто размазало о саркофаг!!! Да какого... Сообщение прервано.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_161">
		<text>Вот думаю: скину хабар, поднакоплю деньжат и открою своё дело. Что-то на тему Зоны хочу. Сувениры, что ль. Увековечить охота это место, столько горя людям принесла эта Зона.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_162">
		<text>Народ, скажите, где в Зоне помыться можно? А то я на той неделе постирал свою снарягу в озере... и теперь там не озеро, а болото.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_163">
		<text>Не люблю я слепых собак. Сволочи они, даже в глаза не смотрят.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_164">
		<text>Никогда не покупайте беляши у Бармена. Как-никак Зона. Нормальных собак тут не водится...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_165">
		<text>Хороший стрелок тот, у которого ствол говорит только по делу! Я не подчиняюсь неверным! Только Монолит! Только ОН!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_166">
		<text>Слышал, что в Забытом лесу есть заброшенный немецкий бункер. Правда или брешут?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_167">
		<text>Наткнулся сегодня на логово диких кошек. Родители ушли охотиться, а внутри одни котята остались. Я как будто забыл, что вокруг не родной дом, а Припять, сунулся туда, хотел прикормить колбаской... Так эти котята чуть сами из меня колбаску не сделали! Их там штук двадцать было, я в потёмках не всех увидел. Все разом кинулись на меня, а весят они больше трёх кило каждый! И по мне, как по дереву лезут, в лицо вцепиться хотят. Я еле-еле успел забрало ССП-99 закрыть. А там уже их коготки хрен прорвут этот костюм! Гасил я их долго, ибо движения они очень сильно стесняли. Только последнего я упокоил - родители вернулись. Ну, папашке я сразу голову из дробовика снёс, а вот мамашка ушла. Мстить будет, как думаете? Вроде бы тварь тупая, а вроде бы и нет...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_168">
		<text>Кто-нибудь знает, куда Стрелок делся?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_169">
		<text>Готов поклясться, минут пять назад на Кордоне на холме видел толпу мутантов, десятка два, не меньше. Сейчас - ни души, даже следов не осталось никаких. И не бухал вроде перед выходом...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_170">
		<text>Я где-то слышал, что нашлась команда сталкеров, вроде как к центру Зоны собираются. Кто информацию про них какую знает - скиньте в приват, хочу присоединиться.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_171">
		<text>Весело. По пути к Сидору, недалеко от АТП, увидел, как бандит помочился в "Электру". Во лбы, а... Даже угольков не осталось.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_172">
		<text>Люди, а вы слышите эти звуки? Как будто сейчас сзади кто-то напа... А-а-а! Уйди! Уйди, тварь! Сука! Помог... Сообщение прервано.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_173">
		<text>Спасибо дурику, сделавшему нычку в печной трубе на Кордоне. Водка была отличная!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_174">
		<text>Блин! Ну и неудобные эти спальные мешки! Завтра пойду все Сидору выскажу!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_175">
		<text>Сидор, открывай, скотина! Ты мне патроны сырые продал, осечка через каждый второй выстрел! Открывай, а не то дверь вынесу!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_176">
		<text>Наткнулся вчера на труп на Армейских Складах... Сталкер нейтрал вроде бы, ничего особенного. Один скелет остался, одежда и вещи почти разложились. И вот что интересно: у него на оружии была надпись выгравирована: такому-то, такому-то, за заслуги, 2015 год. Хрен знает, может с датой ошиблись?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_177">
		<text>Мужики, я тут артефакт один нашёл. Булыжник как булыжник - ничего примечательного, не фонит. Однако изнутри немного светится и не весит почти ничего. Что за хрень?\n%c[sender]Вася Ржавый\n%c[default]Точно, хрень. А ты где?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_178">
		<text>Шо за фраер этот Семецкий? Задолбал уже своими сообщениями! Он их только мне пишет? Встречу - тыкву намну!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_179">
		<text>Охренеть... Шёл вчера себе спокойно по Свалке, обходил аномалии, и бац - словно контузию словил, оглушило, в глазах поплыло... Ну, я очухался, смотрю - уже на Армейских Складах. Проверил КПК - восемь минут прошло всего! Как такое возможно?!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_180">
		<text>Кто-нибудь в сейфах разбирается? В кустах нашарил. Ржавый, правда, но граната не берёт, зараза.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_181">
		<text>Заходил сегодня на Кордон... Эх, какие времена вспоминаются... Ностальгия!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_182">
		<text>Мужики, стою я сейчас на Янтаре, гляжу в воду... Переливается она, облака отражает, лучики там просвечивают, среди мусора всякого мальки проглядывают... И дно. Так и тянет к себе.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ты чего, брат, первый раз под пси-излучение попал? Лучики у него... Беги оттуда!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_183">
		<text>Братцы! Вчера под сумерки уже возвращался с вылазки и наткнулся на какие-то странные радиопереговоры... Кто-то из сталкеров просит о помощи, мол, застряли в аномалии, не могут выбраться... Кто-нибудь слышал про такой кошмар?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_184">
		<text>Братва, кто недавно с Кордона - как там Сидор? Что-то давно про него не слышно.\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Да что ему сделается, барыге этому? Всё как обычно - жив-здоров, обирает новичков, впаривает им всякое барахло... Ничего нового...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_185">
		<text>Гитару сломали, чёрт, на щепки её и в костёр, чтобы не потух. Уже сбился со счёта, сколько мы тут сидим. Нас трое, шли с Армейских Складов, а тут бац - и непонятно, где мы. Теперь выбраться не можем. Вокруг глушь, связь ни черта не ловится, ни единой души нету. Пытались выбраться - ходим будто по кругу. И вообще... Сообщение прервано.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_186">
		<text>Братцы... Выру... [помехи] ... те... Застрял в ...мелье ...рома... [помехи] ... га... сломана, очень про... Сообщение прервано.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_187">
		<text>Бежал недавно по Припяти, вечер, темно уже. Выскакиваю из-за угла и лбом бьюсь в зомби в фиолетовой рубахе. Тут он что-то прорычал утробным голосом, а я аж весь похолодел и волосы на голове зашевелились. Очень страшно.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_188">
		<text>Знаете, какие мутанты самые опасные? Скажете, веном или коготь смерти? Нее, не правильно. Я вам скажу. Самые опасные - мухи да комары, что у зомбаков чумных водятся! Даже самую крутую экзу способны быстро покоцать, а кровь как пьют, ууу, сосычи нервно курят в сторонке!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_189">
		<text>Санёк, привет! Я возле Саркофага, и я теперь монолитовец, зацени! Сейчас войду внутрь ангара, я уже вижу двух охранников... Эй, привет братаны, слава Моноли...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_190">
		<text>Штырь, это я. Слушай тему. Вчера набрёл на логово собак на Свалке за болотцем, и несколько зомбарей рядом тусовались. Сел тихонько в сторонке, скинул по общему каналу что якобы нашёл арт "Сонный Шар" и дал координаты логова. Через пару часов сталкерня припёрлась, несколько человек - и прямо к шавкам. Те и покрошили всех, да ещё и зомбаки помогли, я пару зомби добил и с лохов хабар пособирал, не хилый такой хабар. Зацени, как я придумал!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_191">
		<text>Сегодня встретил Генку Сапёра с примотанной скотчем к ноге миной. Объяснил, что напоролся на неё случайно. Теперь он с ней так и ходит. Вот умора! Если встретите горе-сапёра, близко к нему не подходите - рванёт ещё.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_192">
		<text>Народ, не поверите! Сегодня видел через бинокль, как вояки какого-то новичка зажали на Кордоне. Так тот какой-то арт вытащил и через него из ПМ стрелять начал. Так от этих выстрелов военных аж на десять метров откидывало. Вот бы мне такой артефакт... И что самое интересное, даже трупы обыскивать не стал. А куда-то на Свалку двинул...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_193">
		<text>Полчаса назад наблюдал, как псевдогигант на Агропроме к "Воронке" подошёл и лёг возле неё. И та как-то сразу ослабла. Трава вокруг неё распрямилась. Видать, он из неё энергию забирает. Вот тебе и тварь тупая. А на самом деле аномалии высасывает. Так что, если увидите спящего гиганта у аномалии, лучше сваливайте по тихому.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_194">
		<text>Бандиты совсем офигели. Вчера один новичок из ангара вышел. Метров на 50 отошёл. Так его бандиты тут же стопорнули. Хорошо, что SOS нашим успел скинуть. Но всё равно, пока прибежали, они весь хабар забрали и между аномалиями заставили бегать. Ну, мы их пристрелили всех. Но это не надолго. Короче, кончать с ними надо. И откуда их столько берётся...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_195">
		<text>Сегодня наблюдал, как кабан влетел в какую то странную "Электру". Так она вся красными молниями вспыхнет и не в стороны, а прямо вверх бьёт. Я потом там всё болтом прощупал и ничего не нашёл. А от кабана лишь головешки остались. И фиг её знает, куда аномалия делась. То ли в другое место переползла, то ли рассосалась. В общем, будьте осторожны и держите болт наготове.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_196">
		<text>Народ! Кто знает, подскажите, как лучше лечить дыры от электрических стрел "Электры"? За действенный способ подарю слегка поношенный Берилл-5М.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_197">
		<text>Срочно куплю артефакт "Орех". Плачу дорого. Найти меня можно в Мёртвом Городе.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_198">
		<text>Вот это в Забытом лесу зверья развелось! Хотели с пацанами за артефактами сходить, так на входе столько зверья было, что все патроны извели. Дальше идти не решились. Но хоть с тушек схвостили, копытки и прочие части поотрезали.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_199">
		<text>А что, правда на Кордоне Грузовик Смерти в аномалию влетел? Говорят, даже выжившие есть... Кто знает, поделитесь инфой. Интересно больно.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_200">
		<text>Сегодня вдвоём шли по Тёмной Долине и нарвались на бандита в куртке. Только пистолет его не брал. Пришлось дробью стрелять. И только когда я снял с него куртку, понял в чём дело. Под ней была ещё одна такая же.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_201">
		<text>Был недавно в Забытом лесу и никак не могу понять, как там Крест в одиночку выживает? Зверья уйма, а он - один!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_202">
		<text>Сегодня нашёл чей-то тайник. А в нём патроны какие-то странные - "Изоморф" называются. Кто знает, что за штука?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_203">
		<text>Интересно, а кто нибудь в Зоне может подствольник к ППШ прикрутить? А то больно он мне нравится. И подствол тоже хочется...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_204">
		<text>А слышали про сталкера-контролёра? В Баре ребята рассказали. Взял контролёр одного сталкера за мозги, но убивать не стал, а поставил ему условие: дам, говорит, тебе свою способность - будешь долговцев под контроль брать и ко мне приводить. Ну, сталк и согласился, а кто бы не согласился? Иначе... сами понимаете. Подойдёт такой сталкер к блокпосту Долга, закурить спросит, а потом бац - и нет блокпоста! Хотя как по мне, все это бай... сейчас продолжу, подождите чуть-чуть, кто-то идёт ко мне... ой, голова что-то разболелась, потом допи...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_205">
		<text>Слушайте! Уже который раз нахожу обожжённые останки! В Зоне что, огнемёт у кого-то есть?!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_206">
		<text>Ух, ребята! Изоморфы - это жесть! Последний патрон в стволе был изоморфом. И он таки остановил эту гадину! До сих пор руки трясутся. Он реально спас мне жизнь, братцы. Где достать ещё такие? Где вообще их делают?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_207">
		<text>Народ, я тут со сталкером одним бухал. Так он на полном серьёзе сказал, что в Зоне говорящие волки есть. Это чё за мутанты такие? Или он брешет? Мож померещилось ему?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_208">
		<text>Чуваки, где ствол достать какой-нибудь навороченный. И чтоб с подписью типа. Ну типа именной такой. А? Племяш в Зону скоро привалит, хочу подарок сделать.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_209">
		<text>А капсулы аномалий - это вещь! Раскидал вокруг себя и можно спокойно спать хоть в чистом поле. Никакая падла не прокрадётся! Ну, если эта падла, конечно, не человек.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_210">
		<text>Мужики, а что можно унести отсюда за Периметр? Ну, чтобы продать с выгодой.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Ты доживи сначала. До Периметра.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_211">
		<text>Торговцы - это зло. Вечно просят о какой-нибудь услуге. Просто продать религия не позволяет, что ли? Деньги уже не нужны?\n%c[sender]Сидорович\n%c[default]Ты сам-то понял, что сказал? На самом деле, деньги - вот настоящее зло! За Периметром они уже давно заменили людям религию. У них там в головах одни деньги, ничего более важного в жизни не осталось! Лишь бы бабла где напилить, чтоб цацку новую купить.\n%c[sender]Боров\n%c[default]Ну всё, Остапа понесло. Стихами заговорил...\n%c[sender]Димак\n%c[default]Он прав, как ни крути. И барыги в Зоне, кстати - да и не только они, если уж честно - самые правильные: чтобы получить у них что-то, тебе придётся попотеть. А ты как хотел? Все по чесноку. Зато награда может быть такая, что тебе никаких денег не хватило бы, чтобы купить её. Правда, это как договоришься. Фейс-контроль, понимаешь? Так что ты напраслину-то на барыг наших не гони...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_212">
		<text>SOS! Помогите! Тушканы зажали нас на Агропроме! Сами не выберемся. Братцы, срочно выручайте, иначе все семеро тут ляжем!!!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_213">
		<text>Нашёл с месяц назад на Радаре зомби интересного. Я ему консервы давал, а он мне арт какой-нибудь подгонял. Только вот пошёл туда на днях и не нашёл его. Печально...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_214">
		<text>Вот Сахаров зажрался! Принёс я ему значит две "Медузы" и "Каплю". А он говорит, что не будет их покупать. Мол, уже и так полно! Жук старый...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_215">
		<text>Кстати, о тайниках: взял у одного за бутылку и говорю ему напоследок: "что найду - половина твоя". Нашёл, разделил поровну, подхожу к нему - а он брать не хочет... Забыл, наверное.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_216">
		<text>У нас нет патронов, сидим с Эдиком на большом валуне. Метрах в 100 заметили какого-то мужика в чёрном плаще, решили двинуть к нему... Блин, пока писал, он зарубил Эдика топором, я смылся и сижу возле разбитого вертолёта. Срочно на помо... Сообщение прервано.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_217">
		<text>Узнал я, что Сидор памперсы выдаёт. Взял на всякий случай один, всё равно на халяву. Думаю, вдруг пригодится. Только зашёл в Забытый лес - сразу и пригодился.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_218">
		<text>Да-а... Не та уже живность в Зоне пошла... Иду я только что из Бара на Свалку, смотрю, под деревом контролёр сидит. Ноги вытянул, морда блаженная, на солнышке греется - ну чистый котяра, только не мурлычет. Дай, думаю, фотку сделаю, раз такая удача! Подхожу потихоньку, щёлкаю - тут он встаёт, медленно так подходит - и хрясь меня кулаком по носу! И ворчит: слов не разобрать, но видно, что не одобряет. Пока я головой тряс, красноту в глазах прогонял, контролёр повернулся, отошёл к кустам подальше и снова сел. Постоял я ещё немного и пошёл дальше. А вы говорите - тварь, тварь...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_219">
		<text>Повар-то оказывается философ! Вчера такое... выпалил! Думаю, даже в молитве монолитовцев будет легче разобраться и понять в чём смысл, чем в том что он вчера сказал!\n%c[sender]Повар\n%c[default]Не обижайся, я просто трезвый был...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_220">
		<text>Ну что, Мессер, попа не побаливает? Ха-ха-ха! Смачно тебя тот кабан боднул, аж на пару метров отлетел!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_221">
		<text>Поговаривают, что монолитовцы не такие фанатики, какими кажутся. Может, их просто какой дурью накачивают. Вот поймают какого бомжа на Большой Земле, обработают и сюда отправят. А он и защищает свой "Монолит". Только кому это нужно всё? Хрен поймёшь, разберёшь... А может и выдумки всё это...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_222">
		<text>Пару дней назад в Лиманске был. И нашёл там какие-то документы. И в них написано, что есть установка какая-то, которая на сознание людей влияет. Не как Радар всё выжигает, а именно разум изменяет. Вот так-то! Может и мы под такой ходим, просто не замечаем...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_223">
		<text>Говорят, пару недель назад прорыв был в районе Кордона. И поговаривают, что мутанты на каком-то грузовике бронированном к Периметру по минному полю прорвались. А за рулём человек был. Конечно, многих положили, но некоторые вырвались за Периметр и в ближайшую деревню прорвались. Так ту деревню под ноль уничтожили вместе с людьми. Эх, Зона, Зона. Что же ты делаешь...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_224">
		<text>Сегодня история со мной одна приключилась. В общем, нашёл я артефакт. Такой голубоватый, светится немного. Я таких раньше не видел и перчаток при мне не было. Поэтому решил контейнером его прямо взять, благо аномалий рядом не было. Контейнер на него одел, крышку закрыл, ну и начал к себе контейнер двигать. Так артефакт сквозь него проплыл и на месте остался. Сколько я там ни корячился, а так ничего и не вышло.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_225">
		<text>Все вояки тупые уроды!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_226">
		<text>А кто такой Семецкий? Чё он дохнет-то постоянно?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_227">
		<text>Блин! Сидор, сволочь! Купил у него неделю назад новое ружьё, а сегодня прямо в руках взорвалось. Хорошо, что живой остался... Вот как доберусь до "Монолита" - загадаю, чтоб Сидорович исчез!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_228">
		<text>Нашёл вчера печатную машинку в туалете. Интересно, кто же там такой поэт?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_229">
		<text>Интересно, а у Кузнецова за водку БТР можно выменять?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_230">
		<text>Хочу, чтобы у Сидора "Шмели" были по цене памперса!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_231">
		<text>Клык! Давненько мы с тобой не виделись. С того момента, когда ты вытащил меня на себе от этих чёрных псин. Хочу сказать спасибо тебе и со мной всё хорошо.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_232">
		<text>Слышал, на днях Свободовцы поймали контролёра и напоили в уматину. И всю ночь глюки ловили... А потом на утро у контролёра было дикое похмелье. Пришлось бедолагу пристрелить, чтоб самим не мучиться...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_233">
		<text>А правда, что на Радаре две лабы? Уж больно интересно, расскажите, кто знает.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_234">
		<text>Всем внимание! Был в Припяти, напоролся на монолитовцев. И в костюмах каких-то странных были, видать, больно навороченные. Будьте осторожны.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_235">
		<text>Вот блин! Был у меня тайник в Забытом лесу. Сегодня пришёл, а там "Карусель". И что теперь делать?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_236">
		<text>Ребят, нашел в Лиманске старый альбом с фотографиями. Кого интересует - пишите в личку, обсудим.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_237">
		<text>Эй, Кулинар! Ты когда уже на плов позовёшь? Сколько хвастаешься, а всё никак...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_238">
		<text>Вчера был в Забытом лесу и нашел трупы троих бродяг. И что самое страшное, у всех троих головы оторваны. Жуткое зрелище!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_239">
		<text>Во дела! Сегодня видел на Янтаре, как экзоскелет сам по себе ходил! Зуб даю, пустой он был!</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_240">
		<text>На Кордоне на ферме завелось три плоти. Ходят вместе. Настолько вместе, что такое чувство, что они семья.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_241">
		<text>Видел группу в Красном Лесу. Они зомби постреляли а потом они с друзьями начали, правду говорю, не пить водку, а бухать.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Да мы верим. Какой дурак водку пить будет, когда её бухать можно.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_242">
		<text>Ходил на Янтарь. Красивый пейзаж там. Озерцо, холмы, завод и зомби прут. Идиллия...</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_243">
		<text>Наткнулся я сегодня на плоть. Так я ей в глаз с ноги как дал! Она и сдохла разу. Похоже, до мозга достал.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]Ты на шпильках ходишь, что ли?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_244">
		<text>Сегодня с пацанами на Свалку пошли. Только холмы знакомые появились, а нас уже собаки местные встречают.\n%c[sender]Сталкер Бубулюка\n%c[default]С хлебом, да солью?</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_245">
		<text>Черт! Поганые псины, зажали меня в овраге и бегают вокруг. Одна как скаканула, секунд пять наверное парила, пока я ей башку не прострелил. Хе-хе.\n%c[sender]Потап\n%c[default]Собаки летают, к дождю наверное.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_246">
		<text>когда я вышел из деревни новечьков то пошол искать кровососа тут я увидел что кто то бежи за кабаном и убид его я техонька поткрался и стредьгул ему в глас он накинулся на меня я ели достал нлжек иприрежал его ипошол в жеревню одыгаьь\n%c[sender]Потап\n%c[default]Завязываем курить всякую ерунду. Иначе перекрою вам канал.</text>
	</string>
	<string id="news_uniq_247">
		<text>Блин! Этого Ворона вообще не понять. У него какая-то своя аномальная философия. Принёс ему SIG-модификацию - не берёт. Отложил в нычку, пришёл через день-два - то же самое. Оказалось, он был немного сломан и пришлось потратить ремкомплект. А до мешка с планом нормальный мужик был!</text>
	</string>
<!-- amk_death_lists.script -->
	<string id="dead_reason_0">
		<text>"Трамплин"</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_1">
		<text>"Жарка"</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_2">
		<text>"Воронка"</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_3">
		<text>"Плешь"</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_4">
		<text>"Электра"</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_5">
		<text>Осколочное ранение, видимо, была тяжёлая перестрелка</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_6">
		<text>Кабан</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_7">
		<text>Собака</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_8">
		<text>Пвевдособака</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_9">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_10">
		<text>Тушканы</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_11">
		<text>Не ясно, в чём дело, парня попросту порвало</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_12">
		<text>Похоже на радиационный ожог</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_13">
		<text>Всего исполосовали, не знаю, что это была за тварь</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_14">
		<text>Прострелили голову</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_15">
		<text>Оторвало руку в одной из аномалий. Скончался из-за потери крови</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_16">
		<text>Вместо ног жуткое месиво. Кажется, попал в "Студень"</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_17">
		<text>Прострелили грудную клетку</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_18">
		<text>Стреляли в сердце, а потом в голову - контрольный. Видимо, наёмники...</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_19">
		<text>Кровавая полоса на бетоне, обрывки костюма, побитый КПК. Всё...</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_20">
		<text>За ним кто-то гнался. Влетел в аномалию</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_21">
		<text>Из носа и ушей идёт кровь. Похоже на последствия радиационного отравления</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_22">
		<text>Никаких ранений. Очень странная смерть</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_23">
		<text>Попал в "Жарку". Незадолго до этого выронил КПК, иначе я не смог бы его опознать</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_24">
		<text>Расплескался по земле. "Плешь"</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_25">
		<text>Он и не знал, какую дрянь носит у себя в рюкзаке. Умер от облучения. Радиоактивные артефакты</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_26">
		<text>Костюм цел, внутри - месиво. Не знаю, в чём дело</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_27">
		<text>Мародёры</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_28">
		<text>Напоролся на мародёров</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_29">
		<text>Прострелили ногу. Вернуться к своим не смог, умер от потери крови</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_30">
		<text>Парень бледный как смерть. В груди - аккуратная сквозная дыра...</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_31">
		<text>Повредили дыхательную систему, надышался радиоактивной дряни</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_32">
		<text>Тело основательно поели. Похоже на слепых псов</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_33">
		<text>Здесь всё в какой-то склизкой дряни. Пропал без следа, только обварившийся КПК за углом нашёл. Не знаю, что это было...</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_34">
		<text>Распороло ногу до кости, скончался от кровопотери</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_35">
		<text>Открытый перелом. Уйти не смог, пролежал пару часов, потом его что-то основательно пожрало...</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_36">
		<text>Стреляли в упор из обреза. Видимо, это была засада мародёров... твари</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_37">
		<text>Выстрел в затылок</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_38">
		<text>Заметил кровососа, склонившегося над телом. Когда убил тварь и подошёл, парень уже не дышал</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_39">
		<text>Странные ожоги по всему телу. На "Жарку" не похоже...</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_40">
		<text>Рваная рана на груди. Точных обстоятельств смерти не знаю</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_41">
		<text>Рядом с телом нашел КПК. Не знаю, почему включился диктофон, но на записи ничего, кроме получаса криков. На парне ни царапины. Чертовщина...</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_42">
		<text>Нашёл изрезанное тело. Рядом лежит нож и мелко подрагивает. Что тут вообще творилось, не представляю...</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_43">
		<text>До блеска отполированный скелет в нетронутой экипировке. Крысы?</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_44">
		<text>Обглодали до костей. Крысы</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_45">
		<text>Переломаны обе руки, свёрнута шея. Ммать, кто ж его так...</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_46">
		<text>Пробили череп</text>
	</string>
	<string id="dead_reason_47">
		<text>Прошили очередью плечо. Бинтов не было, умер от потери крови</text>
	</string>
</string_table>