<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="battle_zaton_0">
		<text>%c[sender]ОБЩАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Сталкеры, это Ной. Я нашёл человека, способного повести нас за собой. Ему, как и мне, предначертано спасти всех нас от волны мутантов.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Арни, разыщи Коршуна. Передай ему, что у него есть уникальная возможность открыть свой зоопарк из редких мутантов, но придётся изрядно пострелять. Спроси его, что он хочет за свою помощь.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_2">
		<text>%c[sender]АРНИ:\n%c[sms_red]Понял, сейчас же отправлю ему сообщение. За ответом приходи ко мне, потолкуем.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Адреналин, ты можешь связаться с Седым, торговцем на вертушке? Нужен его транспорт для перевозки боеприпасов на Затон и вывоза сталкеров оттуда. Узнай, сколько он хочет за свои услуги.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_4">
		<text>%c[sender]АДРЕНАЛИН:\n%c[sms_red]Хорошо. Что ты задумал? В войнушку поиграть решил?</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_5">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Узнаешь при встрече. Я к тебе ещё загляну.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_6">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Акилл, угадай, кого я сегодня встретил. Наших старых друзей из Блэквотер. Эти черти никак не угомонятся.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_7">
		<text>%c[sender]АКИЛЛ:\n%c[sms_red]У тебя талант находить неприятности. Тебе никто об этом не говорил? Что им нужно?</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_8">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Как всегда, прототипы ЭМ-оружия. На ближайшее время отмени прогулки по Затону.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_9">
		<text>%c[sender]АКИЛЛ:\n%c[sms_red]Учту это. До встречи!</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_10">
		<text>%c[sender]КРУГЛОВ:\n%c[sms_red]Меченый, на юго-западе, в 70 метрах от Шевченко обнаружена стая химер. Быстро приближаются.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_11">
		<text>%c[sender]КРУГЛОВ:\n%c[sms_red]С юга движется большое число мутантов. Впервые регистрирую такое количество! На мониторе одно сплошное пятно из меток. Будут у вас через восемь минут. Что бы там не происходило, желаю вам выбраться оттуда живым!</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_12">
		<text>%c[sender]НОЙ:\n%c[sms_red]Сталкеры, братья, я не обладаю талантом произносить ободряющие речи, но хочу сказать вот что.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_13">
		<text>%c[sender]НОЙ:\n%c[sms_red]Мне неизвестно, как закончится сегодняшний день, и увидим ли мы закат солнца... Нас не так уж много, а наши шансы выжить ещё меньше.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_14">
		<text>%c[sender]НОЙ:\n%c[sms_red]Но я знаю одно! То, что вы находитесь сейчас здесь, рядом со мной, говорит о том, что люди не утратили веры в будущее, веры в друг друга, веры в самих себя! Это даёт нам преимущество над любым врагом! Запомните это!</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_15">
		<text>%c[sender]ЛОВКАЧ:\n%c[sms_red]Скинул рюкзак с припасами, рядом с тобой.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_16">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Это Свобода. Почему без нас начали?</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_17">
		<text>%c[sender]ЛОВКАЧ:\n%c[sms_red]Оглядись, патроны в рюкзаке.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_18">
		<text>%c[sender]ЛОВКАЧ:\n%c[sms_red]Смотри под ноги, маслята принёс.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_19">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Седой, снова нужна твоя птичка. Сможешь отвезти раненых сталкеров на Неразведанную Землю? Местный доктор присмотрит за ними. Я сообщу ему о твоём прилёте... Спасибо за игрушки!</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_20">
		<text>%c[sender]СЕДОЙ:\n%c[sms_red]Сделаем, не волнуйся... Всегда пожалуйста!</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_21">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Шура, в скором времени к вам подлетит вертолёт с ранеными бойцами. Очень прошу, позаботься о них как следует. О медикаментах не беспокойся. Если ещё что-то понадобится, обращайся, всем обеспечу.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_22">
		<text>%c[sender]ШУРА ГИНЕКОЛОГ:\n%c[sms_red]Не вопрос. Нуждающимся в моей помощи я никогда не откажу.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_23">
		<text>%c[sender]КРУГЛОВ:\n%c[sms_red]Сталкеры, внимание! С юго-востока в вашем направлении бегут мутанты. Судя по форме меток на экране, они разделены на две большие группы. Первая пройдёт рядом с Лесничеством, другая - по руслу реки. Будут примерно через полчаса.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_24">
		<text>%c[sender]КРУГЛОВ:\n%c[sms_red]До подхода мутантов осталось семь минут.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_25">
		<text>%c[sender]ЛОВКАЧ:\n%c[sms_red]Я здесь. Бросил рюкзак возле тебя.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_26">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Долг спешит на помощь. Мы подорвали взрывчатку, но мутантов оказалось слишком много. Часть из них рванула в сторону Шевченко.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_27">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ничего, мы справимся. Не снижайте темп стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_28">
		<text>%c[sender]ЛОВКАЧ:\n%c[sms_red]Ты пустой? Тогда подбери очередной боекомплект.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_29">
		<text>%c[sender]ЛОВКАЧ:\n%c[sms_red]Скинул рюкзачок полный всякого добра. Осмотрись внимательно.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_30">
		<text>%c[sender]ФЕНИКС:\n%c[sms_red]Стрелок, появилась небольшая проблема. Наш отряд рядом со станцией переработки отходов. Бандиты решили устроить там свою базу. Мы готовы штурмовать её в любой момент. Ждём лишь твоего приказа.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_31">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]До моего прихода не предпринимайте никаких действий. Я скоро буду.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_32">
		<text>%c[sender]ФЕНИКС:\n%c[sms_red]Так точно. Найдёшь нас к западу от станции.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_33">
		<text>%c[sender]КРУГЛОВ:\n%c[sms_red]Мутанты вот-вот нагрянут, у вас в запасе девять минут.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_34">
		<text>%c[sender]ЛОВКАЧ:\n%c[sms_red]Поищи рюкзак на земле.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_35">
		<text>%c[sender]ЛОВКАЧ:\n%c[sms_red]Около тебя лежит рюкзак. Не пробеги мимо.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_36">
		<text>%c[sender]ЛОВКАЧ:\n".."%c[sms_red]Глянь-ка вниз, найдёшь там рюкзачок.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_37">
		<text>%c[sender]СЛАВКА АНТИЗОМБИ:\n%c[sms_red]Меченый, это Славка, племянник Скряги. Спешу к вам на помощь.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_38">
		<text>%c[sender]КАПИТАН ФИЛАТОВ:\n%c[sms_red]Кавалерия прибыла! Бронетехника к вашим услугам. Как вы тут, ещё держитесь?</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_39">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Никогда не думал, что скажу это военному, но как же я рад вам, ребята!</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_40">
		<text>%c[sender]КАПИТАН ФИЛАТОВ:\n%c[sms_red]Словесности оставим на потом. Я смог связаться с учёными, монстры совсем рядом. Мы привезли с собой ящики с патронами. Где нам их выгрузить и где лучше всего занять позиции? Надо бы создать сплошную линию обороны.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_41">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Наши лагеря на Шевченко, в Лесничестве и на станции переработки. Между ними большие незащищённые пространства.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_42">
		<text>%c[sender]КАПИТАН ФИЛАТОВ:\n%c[sms_red]Вас понял. Прикажу своим укрепиться у портовых кранов, у лагеря Изумрудное и возле заправки... Меченый, у тебя будет особое задание. Ты должен отвлекать мутантов на себя, пока мои хлопцы утюжат их изо всех орудий. Иначе никак, нашу броню просто-напросто сметут. Беги, встречай коробочку в первой точке.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_43">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Значит, я буду в качестве приманки? Спасибо тебе, капитан, удружил!</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_44">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ной, наше положение кардинально изменилось. По моей просьбе прибыла военная делегация на БТРах, вместе с боеприпасами, между прочим. Совсем забыл тебе о ней рассказать.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_45">
		<text>%c[sender]НОЙ:\n%c[sms_red]Ну ты и сволочь! Из-за тебя я усомнился в самом себе, в намерениях Создателя... Но всё же я рад это услышать. Я передам остальным радостную весть... Желаю нам всем пережить сегодняшний день!</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_46">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Мужики, я на месте. Вы только по мне не палите, хорошо? Цельтесь как следует.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_47">
		<text>%c[sender]ЖНЕЦ-21:\n%c[sms_red]К нашим позициям приближается волна мутантов.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_48">
		<text>%c[sender]КАПИТАН ФИЛАТОВ:\n%c[sms_red]Меченый, срочно беги к лагерю Изумрудное. Мои ребята тебя прикроют.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_49">
		<text>%c[sender]КОРШУН:\n%c[sms_red]Меченый, нас тут сильно прижали. Медведь и Пёс тяжело ранены, шестеро долговцев мертвы. Пришли сюда хотя бы один БТР.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_50">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Капитан, охотников в Лесничестве изрядно потрепали. Прикажи своим бойцам выдвинутся им на помощь.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_51">
		<text>%c[sender]КАПИТАН ФИЛАТОВ:\n%c[sms_red]Хорошо... Жнец-11 удерживайте свою позицию, Жнец-12 срочно выдвигайтесь в сторону Лесничества и окажите поддержку сталкерам.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_52">
		<text>%c[sender]КРУГЛОВ:\n%c[sms_red]Внимание всем! Треть мутантов отделилась от основной волны и движется по южной части Затона, в обход ваших позиций.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_53">
		<text>%c[sender]КАПИТАН ФИЛАТОВ:\n%c[sms_red]Меченый, мы перехватим их возле заправки. Дуй сюда как можно быстрее.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_54">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Капитан, мы не должны пропустить эту волну. Если не справимся, то все защитники будут окружены.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_55">
		<text>%c[sender]КАПИТАН ФИЛАТОВ:\n%c[sms_red]Сам знаю. Ты, главное, выведи монстров на открытую местность, а дальше мы сами.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_56">
		<text>%c[sender]КАПИТАН ФИЛАТОВ:\n%c[sms_red]Вроде бы, всё чисто, никого не упустили... Погоди-ка, сейчас я вылезу из этой жестянки...</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_57">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Назар, взрывчатка заложена, я выбрался из пещер, произвожу детонацию. Взгляни-ка на юг...</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_58">
		<text>%c[sender]НАЗАР:\n%c[sms_red]Красота! Дело сделано, возвращайся на корабль.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_59">
		<text>%c[sender]НАЗАР:\n%c[sms_red]Видел белую вспышку? Наверняка скоро снова откроются временные порталы. Если нашёл генерала и забрал орден, поспеши на корабль. Фрицы не заставят себя долго ждать.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_60">
		<text>%c[sender]НАЗАР:\n%c[sms_red]Ну вот опять! Всем - будьте начеку! Солдаты могут появиться откуда угодно.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_61">
		<text>%c[sender]МЕРЦАЮЩИЙ:\n%c[sms_red]Лучше бы к нам из прошлого цистерну с самогоном перекинуло.</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_62">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Это ещё что такое?</text>
	</string>
	<string id="battle_zaton_63">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ной, я на вышке. Вижу неколько зомбарей. Думаю, справлюсь в одиночку.</text>
	</string>
	<string id="battle_red_forest_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Лесник, пластида оказалось недостаточно, опоры шахты выдержали взрыв. К тому же, он очень нестабилен. Меня спасло лишь то, что детонация произошла раньше.</text>
	</string>
	<string id="battle_red_forest_1">
		<text>%c[sender]ЛЕСНИК:\n%c[sms_red]Это очень скверно! Э-э-э... в том смысле, что шахта не обрушилась... Взрывчатки у нас больше нет, так что, Стрелок, придётся тебе решить проблему по старинке - с помощью верного дробовика. Размозжи по стенам эти отродья!</text>
	</string>
	<string id="battle_puzir_0">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Сержант, испугался что ли? Ты разве не хочешь купить квартирку для своей семьи? Или твоей жене с ребёнком нравится жить в общаге? ... Молчишь? Я так и думал! Так что все заткнулись и продолжаем искать арты.</text>
	</string>
	<string id="battle_puzir_1">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Капитан, мы здесь не одни. За нами наблюдает какой-то сталкер. Направление 315, северо-запад.</text>
	</string>
	<string id="battle_puzir_2">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Вы, идиоты, когда научитесь пользоваться внутренним каналом связи? Под трибунал всех отдам! Окружайте его!</text>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Бармен, убийца Костоправа поплатился за содеянное. Детали расскажу позже. Если выберусь отсюда!</text>
	</string>
	<string id="battle_pripyat_1">
		<text>%c[sender]БАРМЕН:\n%c[sms_red]Значит вопрос решён! Постарайся остаться в живых, я хочу знать подробности.</text>
	</string>
	<string id="battle_l12_stancia_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Что за...</text>
	</string>
	<string id="battle_l12_stancia_1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Корсар, похоже, меня ждали, это была ловушка. Нужно срочно убираться отсюда!</text>
	</string>
	<string id="battle_l12_stancia_2">
		<text>%c[sender]КОРСАР:\n%c[sms_red]Главное, завали Цербера, но не трогай его телохранителей. Тропа на Генераторы под охраной фанатиков, так что тебе придётся выбираться через Припять.</text>
	</string>
	<string id="battle_l12_stancia_3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Понял. Постарайся обрубить мои хвосты.</text>
	</string>
	<string id="battle_l11_pripyat_0">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Сталкеры, выручайте! Контролёр прижал меня в доме с гастрономом, что рядом с автовокзалом. Пси-излучения долго не выдержу. Прошу, помогите!</text>
	</string>
	<string id="battle_l10_radar_0">
		<text>%c[sms_red]Стой! Не подходи ко мне! ... Голоса в моей голове... Я больше не хочу их слышать! Я заставлю их замолчать!</text>
	</string>
	<string id="battle_l10_radar_1">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Всем рассредоточиться и занять... Неверный! Уничтожить его!</text>
	</string>
	<string id="battle_l08_yantar_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Кто это? Что это значит?</text>
	</string>
	<string id="battle_l08_yantar_1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Скиталец, когда я тебя найду, то оторву твою чёртову голову! Как всё это понимать?!</text>
	</string>
	<string id="battle_l08_yantar_2">
		<text>%c[sender]ОПЕРАТОР СВЯЗИ:\n%c[sms_red]ОШИБКА! Сообщение невозможно отправить. Абонент не существует.</text>
	</string>
	<string id="battle_l07_military_0">
		<text>%c[sender]ВАСИЛИЙ:\n%c[sms_red]Меченый, я понял, как военная разведка нашла базу Чистого Неба. При ремонте прототипа армейского бронекостюма я выкинул из него кое-какие лишние детали. В частности, подсумок для документов и карт. В нём был спрятан работающий маячок. Я наткнулся на него только сейчас, когда разгребал свою мастерскую после визита десанта, всё это время он пеленговал. Маячок я уничтожил.</text>
	</string>
	<string id="battle_l07_military_1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Болван ты, Василий! Сдать бы тебя Свиблову, только получается, что и я причастен к нападению вояк. Держи рот на замке, это в твоих же интересах.</text>
	</string>
	<string id="battle_l07_military_2">
		<text>%c[sender]НОЙ:\n%c[sms_red]Профессор Круглов сообщил, что в двух километрах от нас засёк огромное количество мутантов. Ты должен срочно прибыть на Шевченко.</text>
	</string>
	<string id="battle_l07_military_3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Оружие и боеприпасы подвезли?</text>
	</string>
	<string id="battle_l07_military_4">
		<text>%c[sender]НОЙ:\n%c[sms_red]Да, вертолёты прибыли час назад. Мы разгрузили ящики, прибывший отряд Свободы помог нам. Бочки и баллоны расставлены вокруг Шевченко. При приближении к нему не стреляй в ту сторону. Поторопись!</text>
	</string>
	<string id="battle_l07_military_5">
		<text>%c[sender]ОБЩАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Ага, фуфломицином пахнет!</text>
	</string>
	<string id="battle_l07_military_6">
		<text>%c[sender]ОБЩАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Не знаю, чем у вас там пахнет, но КПК с данными держу сейчас в руках. Не верящих просьба идти лесом.</text>
	</string>
	<string id="battle_l07_military_7">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Димак, плачу двойную цену, но не продавай никому информацию о тайнике. Мне нужны эти чертежи. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="battle_l07_military_8">
		<text>%c[sender]ДИМАК:\n%c[sms_red]Мне один сталкер предложил 30 штук за наводку... Но так уж и быть, пойду тебе навстречу за твои старые заслуги. У тебя двенадцать часов, чтобы добраться сюда и выкупить КПК. Если не успеешь, то продам его другому. Время пошло!</text>
	</string>
	<string id="battle_l07_military_9">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Спасибо! Я пулей к тебе.</text>
	</string>
	<string id="battle_l06_rostok_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Майор, поисковую операцию по поимке Койота можете отменять. Я наткнулся на него на Дикой Территории. Подробности при встрече.</text>
	</string>
	<string id="battle_l06_rostok_1">
		<text>%c[sender]КУЗНЕЦОВ:\n%c[sms_red]Прекрасно! Жду твоего возвращения.</text>
	</string>
	<string id="battle_l05_bar_0">
		<text>%c[sender]ХРЕБЕТ:\n%c[sms_red]Меченый, твои дела с Крюком меня не волнуют, но информация о нём будет стоить тебе одной услуги.</text>
	</string>
	<string id="battle_l05_bar_1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Я почему-то в этом не сомневался.</text>
	</string>
	<string id="battle_l05_bar_2">
		<text>%c[sender]ХРЕБЕТ:\n%c[sms_red]Кое-кому нужны фото секретной Гаусс-установки, что находится в бункере на Затоне. Для объёмного изображения снимки должны быть сделаны с 4-х ракурсов. Фото отдашь Долговязому, он сообщит мне о выполнении. Фотик, я думаю, ты сможешь раздобыть. Поторопись, Крюк не будет тебя долго ждать.</text>
	</string>
	<string id="battle_l05_bar_3">
		<text>%c[sender]ХРЕБЕТ:\n%c[sms_red]Меченый, учти, если снимки левые, то ты сильно об этом пожалеешь!</text>
	</string>
	<string id="battle_l05_bar_4">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Не боись, всё в ажуре! Где мне найти Крюка?</text>
	</string>
	<string id="battle_l05_bar_5">
		<text>%c[sender]ХРЕБЕТ:\n%c[sms_red]Сейчас он и несколько наёмников находятся в восточной Припяти, в КБО Юбилейный. Если отправишься сейчас же, то успеешь застать их там. Но на радушный приём не надейся!</text>
	</string>
	<string id="battle_l05_bar_6">
		<text>%c[sender]ДОЦЕНТ:\n%c[sms_red]Меченый, у Скитальца есть информация, где раздобыть дешифратор. За неё он просит погасить свой долг перед Боровым. Он задолжал ему 60 тысяч рублей. Половину суммы Скиталец собрал, переведёт её на твой счёт. Остальное ты должен собрать сам и отдать всю сумму лидеру бандитов.</text>
	</string>
	<string id="battle_l05_bar_7">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ему можно доверять?</text>
	</string>
	<string id="battle_l05_bar_8">
		<text>%c[sender]ДОЦЕНТ:\n%c[sms_red]Он ни разу меня не подводил, будь в нём уверен. Принимай логин Скитальца. Как только погасишь долг, скинь ему сообщение. И не забудь найденные КПК принести, 30 штук, в качестве компенсации моего потраченного времени.</text>
	</string>
	<string id="battle_l05_bar_9">
		<text>%c[sender]ОПЕРАТОР СВЯЗИ:\n%c[sms_red]На ваш личный счёт переведена денежная сумма в размере 30 тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="battle_l05_bar_10">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Генерал, те наёмники, что напали на ваших бойцов, причастны и к убийству Костоправа. Об этом никто не знает. По легенде дока убил Крюк, пусть так и останется, он принимал непосредственное участие.</text>
	</string>
	<string id="battle_l05_bar_11">
		<text>%c[sender]ВОРОНИН:\n%c[sms_red]Сволочи! Хорошо, сделаем его козлом отпущения. Спасибо, что не проговорился о взрывчатке.</text>
	</string>
	<string id="battle_l05_bar_12">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]О чём речь! Я всё понимаю.</text>
	</string>
	<string id="battle_l05_bar_13">
		<text>%c[sender]ВИКИНГ:\n%c[sms_red]Я на месте, вижу нескольких ходячих мертвецов неподалёку.</text>
	</string>
	<string id="battle_l05_bar_14">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Главное, не паникуй и не закрывай мне обзор.</text>
	</string>
	<string id="battle_l05_bar_15">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Что это было со мной? Будто кто-то в голову залез! Надо скорей выполнить просьбу и отвалить. Ну его на фиг, связываться с этой тайной Зоны...</text>
	</string>
	<string id="battle_l05_bar_16">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Интересно, кто это был? И ведь отказать не смог, как-будто он в голову залез. Жуть какая-то! Надо тоже срочно водки выпить.</text>
	</string>
	<string id="battle_l04_darkvalley_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Скиталец, бандиты списали твой долг. Так ты знаешь, где раздобыть модуль-дешифратор?</text>
	</string>
	<string id="battle_l04_darkvalley_1">
		<text>%c[sender]СКИТАЛЕЦ:\n%c[sms_red]Доберись до центра фабрики Янтарь. Там получишь дальнейшие указания.</text>
	</string>
	<string id="battle_l04_darkvalley_2">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Началось! Повыползали твари! Мочите их!</text>
	</string>
	<string id="battle_l04_darkvalley_3">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Смотрите! Ползут отродья!</text>
	</string>
	<string id="battle_l04_darkvalley_4">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Всем внимание! Монстры уже здесь!</text>
	</string>
	<string id="battle_l03u_agr_underground_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Похоже, беглецы выбрались из подземки через другой выход. Нужно следовать за ними.</text>
	</string>
	<string id="battle_l03u_agr_underground_1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Адреналин, я в туннелях Агропрома. Как обстановка наверху, всё спокойно?</text>
	</string>
	<string id="battle_l03u_agr_underground_2">
		<text>%c[sender]АДРЕНАЛИН:\n%c[sms_red]Покой нам только снится. Тут творится какая-то вакханалия! Сталкеры схлестнулись с бандитами, а потом из подземелья повылазили спецназовцы и такое началось! Советую не лезть сюда, здесь настоящий ад!</text>
	</string>
	<string id="battle_l03u_agr_underground_3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ты же меня знаешь. Я не могу пропустить такое!</text>
	</string>
	<string id="battle_l03_agroprom_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Аким, я на военной базе. Здесь нет никакого журнала, сейф вскрыт и пуст.</text>
	</string>
	<string id="battle_l03_agroprom_1">
		<text>%c[sender]АКИМ:\n%c[sms_red]А ты никого не упустил? С базы нельзя выбраться скрытным путём?</text>
	</string>
	<string id="battle_l03_agroprom_2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Под комплексом находятся старые туннели. Возможно, солдаты спустились туда, прихватив с собой секретные документы.</text>
	</string>
	<string id="battle_l03_agroprom_3">
		<text>%c[sender]АКИМ:\n%c[sms_red]Значит твой путь лежит в катакомбы. Ты должен заполучить журнал любым способом. Действуй!</text>
	</string>
	<string id="battle_l02_garbage_0">
		<text>%c[sender]ГРАЧ:\n%c[sms_red]Ну вот! Нам ещё кабанов с кикиморами не хватало!</text>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_underground_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Димак, мой фонарик и ПНВ приказали долго жить, мне нужны новые. У тебя найдутся?</text>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_underground_1">
		<text>%c[sender]ДИМАК:\n%c[sms_red]Есть в наличии и то, и другое.</text>
	</string>
	<string id="battle_atp_for_test22_0">
		<text>%c[sender]КАЛИНИН:\n%c[sms_red]Меченый, времени осталось очень мало, поторопись. Бандиты явно скоро пойдут в атаку, а без боеприпасов нам долго не продержаться.</text>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Акилл, едрить твою за ногу, это ты стрелял?</text>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_1">
		<text>%c[sender]АКИЛЛ:\n%c[sms_red]С ума сошёл? Похоже, они выставили своего снайпера. Я заметил, откуда был выстрел, займусь им. А ты постарайся найти Фантома на заводе.</text>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_2">
		<text>%c[sender]ВАНЬКА РЫЖИЙ:\n%c[sms_red]Да у вас тут вечеринка! Не будете против, если мы присоединимся?</text>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_3">
		<text>%c[sender]СЕНЯ ХИТРЫЙ:\n%c[sms_red]Пацаны, давайте поможем сталкерам. Рассредоточьтесь по периметру.</text>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_4">
		<text>%c[sender]РОМА БУЛЬДОГ:\n%c[sms_red]Лишние стволы не помешают? Ребята, доставайте свои пушки.</text>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_5">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Сидорович, за разведданными идёт настоящая охота. Наёмники и монолитовцы в качестве охотников.</text>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_6">
		<text>%c[sender]СИДОРОВИЧ:\n%c[sms_red]Избавься от них. Никто не должен узнать, у кого информация с беспилотника.</text>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_7">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Что происходит? Что со мной?</text>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_8">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ух! Видимо, энергия у артефакта иссякла.</text>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_9">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Пипец! Только рыб-мутантов и не хватало для счастья...</text>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_10">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Срочно нужна помощь! Попал на северных болотах Юпитера. Ротаны не прочь мною полакомиться. Без поддержки не выберусь. Выручайте, братцы!</text>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_11">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Держись, братан! Скоро будем!</text>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_12">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Сталкер, ты чего это в воду к ротанам залез? Жить надоело?</text>
	</string>
	<string id="battle_jupiter_13">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ух, кажется, пронесло! Спасибо вам, мужики! Жизнь спасли!</text>
	</string>
	<string id="battle_marsh_0">
		<text>%c[sender]СВИБЛОВ:\n%c[sms_red]Меченый, извини, но подмоги не будет. На нашу заставу хлынули мутанты, все силы я направил туда. Тебе придётся действовать в одиночку.</text>
	</string>
	<string id="battle_marsh_1">
		<text>%c[sender]ДЬЯК:\n%c[sms_red]Меченый, мутанты прут в твою сторону. Заканчивай минирование и бегом оттуда. Смотри, сам не подорвись только!</text>
	</string>
	<string id="battle_marsh_2">
		<text>%c[sender]ДЬЯК:\n%c[sms_red]Ещё прут! Вали их из всего, что есть.</text>
	</string>
	<string id="battle_marsh_3">
		<text>%c[sender]ДЬЯК:\n%c[sms_red]У тебя патроны ещё остались? Если нет, то попробуй мутантов привести к бандитам у церкви. Двух зайцев убьём сразу.</text>
	</string>
	<string id="battle_marsh_4">
		<text>%c[sender]АРНИ:\n%c[sms_red]Меченый, Коршун сообщил, что у него есть мини-ампулы, так что тащи свой особый игломёт, он его доработает.</text>
	</string>
	<string id="battle_marsh_5">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Я разузнал, где надыбать бутылочки со снотворным. Сколько охотникам нужно?</text>
	</string>
	<string id="battle_marsh_6">
		<text>%c[sender]АРНИ:\n%c[sms_red]Принеси штук десять. Этого должно хватить.</text>
	</string>
	<string id="battle_marsh_7">
		<text>%c[sender]СВИБЛОВ:\n%c[sms_red]Меченый, помоги ребятам отбить атаку на нашу базу. Затем выдвигайтесь в сторону хутора, постарайтесь удержать его.</text>
	</string>
	<string id="battle_marsh_8">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]С севера приближаются два ударных вертолёта. Всем в укрытие!</text>
	</string>
	<string id="battle_marsh_9">
		<text>%c[sender]СВИБЛОВ:\n%c[sms_red]Стрелок, там где-то под одной из лодок, есть рюкзак с винтовкой М95. Найди его и попробуй сбить чёртовы вертушки.</text>
	</string>
	<string id="metka_battle_0">
		<text>Рюкзак с припасами</text>
	</string>
</string_table>