<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="checking_taken_item63">
		<text>%c[sender]ДРАГУНОВ:\n%c[sms_red]Стрелок, пока ты искал записки, я думал над той наводкой, что можно составить из этих слов. У меня получилось следующее:\nНезыблемое Прекрасное Вечное Озаряет Нас Дарит Покой Счастье Мир Найди Путь Стань Бессмертным\nОчевидно, что речь идёт об Исполнителе Желаний. Но где там тайник? И ещё: в наводке говорится, что нужно найти путь. Так что, Стрелок, похоже, это не всё. Я вижу новый телепорт в центре Саркофага. Думаю, стоит начать с него.</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item64">
		<text>Найдена информация.</text>
	</string>
	<string id="doktor_lekar1_have_0">
		<text>%c[sender]ДОКТОР:\n%c[sms_red]Да, {Actor}, именно так и нужно лечить людей - отдавая им аптечку. Носи всегда с собой запасные аптечки, чтобы ты мог помочь не только себе.</text>
	</string>
	<string id="doktor_lekar1_have_1">
		<text>%c[sender]ДОКТОР:\n%c[sms_red]Молодец, {Actor}! Приятно видеть, что в Зоне есть добрые люди!</text>
	</string>
	<string id="doktor_lekar1_have_2">
		<text>%c[sender]ДОКТОР:\n%c[sms_red]Продолжай в том же духе, друг мой!</text>
	</string>
	<string id="doktor_lekar1_have_3">
		<text>%c[sender]ДОКТОР:\n%c[sms_red]{Actor}, ты справился с моим поручением и показал, что на тебя можно положиться. Найди меня в Центральной Припяти, есть кое-что интересное.</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item62_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ты, наверное, решил, что, найдя мой первый тайник, ты найдёшь тут ещё что-нибудь полезное? Ха-ха-ха! Следующий мой тайник тебе придётся поискать ещё дольше! Единственное, чем я могу помочь тебе, это закинуть тебя обратно на крышу высотки. Для этого пройди по этой крыше дальше до конца.\n%c[255,1,255,1]1917-1986. 69 лет Советской власти в Припяти. Ура, товарищи!\n%c[sms_red]Гм, о чем это я?</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item62_1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]А ты настырный. Мне это нравится. Раз ты такой любопытный, даю тебе ещё одну наводку: есть рюкзачок на автовокзале, но с земли его не достать. Думай, Сталкер, думай!</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item62_2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Нашёл. Молодец. Хочешь попасть обратно на крышу высотки, откуда ты начал? Найди мой рюкзак на шестом этаже. Для этого сначала запрыгни обратно на крышу дома, с которого ты попал сюда.</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item62_3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ой, он провалился на пятый этаж! Наверное, очередным выбросом разрушило балкон. А, может, телепорт тоже провалился? Ну-ка, проверь другой край балкона?\nИ ещё, раз уж ты такой опытный Сталкер, что нашёл все мои тайники в Центральной Припяти, я дам тебе подсказку: мой тайник с артефактами ты найдёшь вместе с одним из тайников, о которых тебе расскажет Доктор. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item62_4">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Уважаемый </text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item62_5">
		<text>! Когда я прятал этот тайник, я совершенно не знал, какую награду сюда можно положить для того, кто найдёт его... Я уверен, что к этому моменту у тебя, </text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item62_6">
		<text>, уже все есть. Ты - Терминатор с самым крутым оружием, имеешь все необходимые артефакты и полную защиту от всех возможных угроз. Ты ленишься наклониться даже за гауссом, не говоря уже об обычных артефактах. Поэтому я оставил тайник пустым. Надеюсь, ты не обиделся...\nPS: Кстати, </text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item62_7">
		<text>, а ты уже нашёл мой последний тайник с артефактами? Если нет - то загрузись с сейва перед прыжком сюда и найди сначала его! Он где-то здесь, на антеннах!</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item62_8">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ну, </text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item62_9">
		<text>, раз ты нашёл этот мой тайник, то все эти призы твои. А чтоб снова не лезть на антенну, спрыгни в дыру на крыше.</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item62_10">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Все, </text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item62_11">
		<text>! Теперь уже точно все! Это было последнее, что я для тебя приготовил. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_0">
		<text>На полях пометка: Чтобы не забыть - телепорт находится в комнате над гастрономом, в которую нельзя попасть по основной лестнице.</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_1">
		<text>Внизу примечание: Тайник на первом этаже - в одном из соседних домов.</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_2">
		<text>В углу надпись: Телепорт на крышу - на разрушенной лестнице в кинотеатре.</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_3">
		<text>%c[sender]СТАРЫЙ ЖИЛ:\n%c[sms_red]Чтоб меньше бегать от пещеры к заимке, сделал телепорт возле одного из входов. Нужно прыгнуть с камня в аномалию.</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_4">
		<text>Найдена информация.</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_5">
		<text>Найдена информация.</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_6">
		<text>%c[sender]СТАРЫЙ ЖИЛ:\n%c[sms_red]Ну, </text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item59_7">
		<text>, вот ты и нашёл все мои тайники! Поздравляю!</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda11_done">
		<text>Найдена информация.</text>
	</string>
	<string id="taynik_kostya2_call">
		<text>%c[sender]КОСТЯ:\n%c[sms_red]Стрелок! Будешь в наших краях, заходи, есть кое-что интересное.</text>
	</string>
	<string id="sacharov_pda_done">
		<text>Получена информация.</text>
	</string>
	<string id="info_recieved">
		<text>Получена информация.</text>
	</string>
</string_table>