<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bunker_fotik_artu_sms">
		<text>%c[sender]СООБЩЕНИЕ СИСТЕМЫ:\n%c[sms_red]Под действием неизвестного компонента часть артефактов в рюкзаке может подвергнуться трансмутации в артефакт Спираль.</text>
	</string>
	<string id="bunker_fotik_artu_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ну дела... Только бы не абсолюты, только не абсолюты... а Клёнов говорил, что Спираль - единственная ошибка эксперимента...</text>
	</string>
	<string id="pant_proschay_sms1">
		<text>%c[sender]ПАНТЕРА:\n%c[sms_red]Прости, что снова тебя беспокою. Я запуталась. Не тревожься, я не прошу у тебя помощи, мне надо самой разобраться во всём. Многое из происходящего мне самой не совсем понятно. А пока слушай, что мне точно известно: нет никакого проекта О-Сознание, так же как и нет и самого Чёрного Доктора.</text>
	</string>
	<string id="pant_proschay_sms1_2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Не прошло и 5 минут и тебя замучила совесть? Или это очередной трюк? Что за небылицы ты пишешь? Как это нет Чёрного Доктора? Мои глаза ещё кое-что видят, правда многого они видеть не хотят - и это относится к тебе.</text>
	</string>
	<string id="pant_proschay_sms1_3">
		<text>%c[sender]ПАНТЕРА:\n%c[sms_red]Ты настроен решительно против меня, и моя задача раздобыть нужный мне артефакт неосуществима. С этим мне придётся смирится. Поэтому я и сказала тебе то, что знаю. Может быть, это поможет тебе найти настоящую разгадку тайны Зоны. А верить или нет - дело твоё. Прощай. Ты отличный сталкер и я рада, что ты был моим другом. И даже больше, чем другом...</text>
	</string>
	<string id="piligrim_2_sms">
		<text>%c[sender]БЛАТНОЙ:\n%c[sms_red]Это Блатной отправил к тебе фраерка, пусть на тебя пошестерит за бесплатно, видите-ли в наёмники он решил вступить. Посмотри, мож умеет чо...</text>
	</string>
	<string id="delete_teleport_baza_vuxod">
		<text>Телепорт на выходе с базы отключён.</text>
	</string>
	<string id="delete_teleport_taynik">
		<text>Телепорт на входе в секретную пещеру отключён.</text>
	</string>
	<string id="sms_otkl_teleport">
		<text>%c[sms_red]Телепорт на входе в секретную пещеру на Неразведанной Земле через несколько часов будет отключён.</text>													   
	</string>
	<string id="sms_otkl_teleport2">
		<text>%c[sender]{Actor}:\n%c[sms_red]Вот оно! Наверняка Пантера в этой пещере находится.</text>
	</string>
	<string id="delete_teleport_plen">
		<text>Телепорт ловушки отключён.</text>
	</string>
	<string id="delete_teleport_vhod_otsek">
		<text>Телепорт на входе в 3 отсек Госпиталя отключён.</text>
	</string>
	<string id="delete_tele_blok_vhod_otsek">
		<text>Телепорт, блокирующий выход из отсека, отключён.</text>
	</string>
	<string id="otshelnik_sms1">
		<text>%c[sender]ОТШЕЛЬНИК:\n%c[sms_red]Стрелок, есть новости. Будет время - загляни.</text>
	</string>
	<string id="adrenalin_sms1">
		<text>%c[sender]АДРЕНАЛИН:\n%c[sms_red]Стрелок, есть новости. Будет время - загляни, приходили люди за шкатулкой. Да, детектор не забудь.</text>
	</string>
	<string id="medik_sms1">
		<text>%c[sender]ГИНЕКОЛОГ:\n%c[sms_red]Стрелок, Циклоп открыл сейф. Короче, жду.</text>
	</string>
	<string id="medik_sms2">
		<text>%c[sender]ГИНЕКОЛОГ:\n%c[sms_red]Стрелок, есть изменения по перфузору. Как найдёшь дискету - загляни.</text>
	</string>
	<string id="nekto_sms">
		<text>%c[sender]НЕИЗВЕСТНЫЙ СТАЛКЕР:\n%c[sms_red]Стрелок, я знаю, старая карта у тебя. Сделай её копию, но без моих пометок переходов. Копию отдашь Звездочёту.</text>												   
	</string>
	<string id="medik_sms3">
		<text>%c[sender]ГИНЕКОЛОГ:\n%c[sms_red]Сидорыч, тебя заказали. Если хочешь жить - пришли Стрелку свои фото в фас и в профиль.</text>
	</string>
	<string id="ziklop_sms1">
		<text>%c[sender]ЦИКЛОП:\n%c[sms_red]Стрелок, есть наводка на тайничок, заходи...</text>
	</string>
	<string id="kluk_sms1">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Стрелок, это не развод. Не удивляйся... Надо встретится, прятаться далее не имеет смысла. Жду тебя у Пилигрима на нашей новой базе, поторопись.</text>
	</string>
	<string id="delete_teleport_warlab">
		<text>Телепорт на входе в секретную часть Военной Лаборатории отключён.</text>
	</string>
	<string id="spawn_bolot_tv">
		<text>%c[sender]ИСТОЧНИК НЕИЗВЕСТЕН:\n%c[sms_red]Ты влип, солдат, по самое не хочу. Ха-ха-ха....</text>
	</string>
	<string id="zvezd_sms_karta">
		<text>%c[sender]ЗВЕЗДОЧЁТ:\n%c[sms_red]Стрелок, жду тебя в деревне новичков на Кордоне. Надеюсь, ты уже виделся с Клыком. Да, карту из сейфа не забудь захватить.</text>
	</string>
	<string id="kanal_sms">
		<text>%c[sender]АРХАРА:\n%c[sms_red]Мужики, скажите, что за фигня... Таскаю арты на поясе уже 3 месяца - и ничего. А сегодня - половина в булыжники превратилась... Пипец... Вас такая же херня ждёт, арты - штука не вечная...</text>
	</string>
	<string id="kanal_sms1">
		<text>%c[sender]ПЕТЯ ГЛЮК:\n%c[sms_red]Половина артов в кирпичи превратилась... Мужики, с чем теперь из Зоны-то на Большую Землю пойду? Вот жеш...</text>
	</string>
	<string id="pant_zveri_sms">
		<text>%c[sender]ПАНТЕРА:\n%c[sms_red]Стрелок, мы уходим с Военной Лаборатории. Тут объявилась большая стая псевдопсов. Если чего - отправлю весточку.</text>
	</string>
	<string id="vitamin_reyd_zadan_done_0">
		<text>%c[sender]ЦИКЛОП:\n%c[sms_red]Стрелок, привет. Есть новости, будешь поблизости, зайди.</text>
	</string>
	<string id="vitamin_reyd_zadan_done_1">
		<text>Телепорт на входе в секретную часть Военной Лаборатории отключён.</text>
	</string>
	<string id="band_yantar_sms">
		<text>%c[sender]ЛИКВИДАТОР:\n%c[sms_red]Получил сигнал с Янтаря - вроде там мародёры сталка завалили какого-то... Вот сволочи...</text>
	</string>
	<string id="razvod_sms">
		<text>%c[sender]СИДОРОВИЧ:\n%c[sms_red]Меченый, ты вроде как раз в том районе находишься. Напротив фермы у развалин есть домик, в нём сталкер. Он за Периметр собрался, а я ему денег должен. Выручи - отдай ему 70000. Потом зайдёшь ко мне - верну с процентами.</text>
	</string>
	<string id="gar_naemn_grup1_sms">
		<text>%c[sender]МИХА:\n%c[sms_red]Внимание! Видел группу наёмников на Свалке - вероятно, разведка или с задания идут. Будьте внимательны.</text>
	</string>
	<string id="dark_btr1_sms">
		<text>%c[sender]ВИТАЛИЙ ЗВЕРЬ:\n%c[sms_red]Засёк группу спецназа. Похоже, двигается с Кордона.</text>
	</string>
	<string id="dark_sidor_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Сидор, лысая голова, безопасная дорога, говоришь? Смерти моей хочешь?</text>
	</string>
	<string id="garbage_adren_sms">
		<text>%c[sender]АДРЕНАЛИН:\n%c[sms_red]Могу предложить навесное для разных стволов и работёнку для желающих. Скоро буду на Агропроме.</text>
	</string>
	<string id="lysyi_sms">
		<text>%c[sender]ЛЫСЫЙ:\n%c[sms_red]Я в Баре. Нужен человечек для поиска клада. Щедро расплачусь за работу.</text>
	</string>
	<string id="art_negoden_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ну вот и меня постигла неудача - срок действия некоторых артов закончился и они превратились в булыжники...</text>
	</string>
	<string id="art_negoden_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Действительно, что-то с артами не так. Вероятно, срок действия некоторых закончился. Надо проверить пояс и рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="pant_kord_sms1">
		<text>%c[sender]ПАНТЕРА:\n%c[sms_red]Боец, ты на месте. Смотри внимательно, в сторону блокпоста должен двинуть военный. Он твой. Смотри, не убей его...</text>
	</string>
	<string id="dolbannn_sms">
		<text>%c[sender]СЕРЖАНТ КОСТЫЛЬНОГА:\n%c[sms_red]Товарищ майор! Выдвигаюсь от майора Кузнецова на блокпост. Диск при мне. Встречайте.</text>
	</string>
	<string id="sidor_piyn_sms">
		<text>%c[sender]СИДОРОВИЧ:\n%c[sms_red]Ну кто там ломится? Если не прошёл осмотр у Доктора, который в лагере, не хрен тебе тут делать, может ты больной... А если с Доктором поговорил, лекарство выпил - тогда заходи, поболтаем.</text>
	</string>
	<string id="kluk_sms3">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Понял тебя. Разузнай, что за лаба. Встретимся в Баре, найдёшь нас у одного из костров.</text>
	</string>
	<string id="gg_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, телепорт в секретную часть лаборатории я отключил.</text>
	</string>
	<string id="kluk_sms2">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Стрелок, как там дела? Встретимся на Армейских Складах, на хуторе, что по дороге в Бар.</text>
	</string>
	<string id="yan_sms_barmen">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Бармен, привет. Я на Янтаре. Тут два подонка сталкера замочили... Не успел я немного. Ты отправь его родне похоронку, да деньжат... Буду жив - рассчитаюсь с тобой... Вот номерок: 89115683244.</text>
	</string>
	<string id="yan_barmen_otvet">
		<text>%c[sender]БАРМЕН:\n%c[sms_red]Меченый, родне того сталка похоронку отправил и деньжат 50000. Можешь мне деньги не возвращать - сам знаю, как в семье без кормильца...</text>
	</string>
	<string id="plen_sms2">
		<text>%c[sender]ЛЕЙТЕНАНТ ВЕТРОПЛЮЕВ:\n%c[sms_red]Тов. капитан! Пока Вы с группой на задании, наша ловушка поймала ещё одного чудака. Вроде хабара у него прилично. Спецом оставлю для Вас, их уже там трое насобиралось, а мы пока грохнем в бывшем магазине предыдущую и уже ненужную партию сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="village_sms_kapitan2">
		<text>%c[sender]КОЛМОГОР:\n%c[sms_red]Тов. капитан! С Вами говорит труп Вашего лейтенанта. Мечтаю Вас увидеть в деревне, возвращайтесь из рейда поскорее. Для Вас уже готова клизма с перцем.</text>
	</string>
	<string id="village_sms_pantera">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Пантера, ты где? Есть новости, надо увидеться.</text>
	</string>
	<string id="village_pantera_otvet2">
		<text>%c[sender]ПАНТЕРА:\n%c[sms_red]Привет, красавчик. У меня проблемы, пришлось срочно делать ноги. Я на Болотах, на каком-то мысе. Где именно - не знаю, но отсюда видна какая-то смотровая вышка. Скидываю примерные координаты места в твой КПК - смотри карту Болот.</text>
	</string>
	<string id="strelok_kluk_vopros1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, тут такое дело... Посмотри по карте, или так может знаешь - нужна тропка с Болот в сторону Старой Деревни. Пойду не один. Боюсь, спутник мой не доберётся через всю Зону... Пилигриму помог - он пока останется в Деревне.</text>
	</string>
	<string id="kluk_perexod_derevny">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Стрелок, слушай внимательно. Карта Болот изменилась. Раньше был переход в сторону Деревни за разрушенным ж/д мостом, там где пещера. Но сейчас туда не пройти. Не уверен, но тропка должна теперь начаться где-то перед мостом... Примерные координаты я скидываю. Далее - ищи в том квадрате.</text>
	</string>
	<string id="village_sms_obsledovanie">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Колмогор, деревню обследовали. Возвращаемся.</text>
	</string>
	<string id="kolm_stroy_sms">
		<text>%c[sender]КОЛМОГОР:\n%c[sms_red]Ну что, орлы, готовы? Знаю, для многих это будет последний бой. Надо наказать этих... Жизнь многих людей в Ваших руках. Занимаем позиции, вертушки на подлёте. Всем удачи - она Вам потребуется.</text>
	</string>
	<string id="sms_pobeda">
		<text>%c[sender]КОЛМОГОР:\n%c[sms_red]Эй, мужики... Если кто жив остался... Это победа!!! Надрали мы им задницу! Стрелок, отличная работа. Жду тебя в штабе.</text>
	</string>
	<string id="kluk_sms_pili_lovushka">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Стрелок, есть неотложное дело. Пилигрим попал в ловушку где-то в местечке под названием Старая Деревня. Подробностей я не знаю. Скидываю координаты перехода туда - он в Припяти, так что топать тебе прилично. Поторопись.</text>
	</string>
	<string id="vill_klenov_sms1">
		<text>%c[sender]КЛЁНОВ:\n%c[sms_red]Стрелок, есть проблемка по вашему делу. Без помощи не обойтись. Если будете вблизи Военной Лаборатории - загляните.</text>
	</string>
	<string id="warl_kolmogor_sms3">
		<text>%c[sender]КОЛМОГОР:\n%c[sms_red]Стрелок, у нас проблемы. Вернее, у меня. Пропала Пантера, а вместе с ней и Пилигрим. Хрен знает, куда они подевались - в Деревне пока вроде всё спокойно. Ты не в курсе?</text>
	</string>
	<string id="warl_gg_pili_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Пилигрим, что там у вас происходит? Ты где и где Пантера?</text>
	</string>
	<string id="warl_pili_gg_otvet_sms">
		<text>%c[sender]ПИЛИГРИМ:\n%c[sms_red]Убежала девчонка, короче. Я на неё заранее жучок повесил, но радиус его действия - всего пару км. Сигнал был, пошёл я следом - но, видно, не пешком она идёт - на машине или на вертухе - я даже бегом да по коротким тропкам догнать не смог... По всему судя - не одна она - встретилась с кем-то. Последний сигнал поймал из Красного леса. Сам сейчас в Деревню возвращаюсь, Колмогору надо сообщить.</text>
	</string>
	<string id="agro_torgash_sms">
		<text>%c[sender]СЕДОЙ:\n%c[sms_red]Просьба ко всем - не открывать огонь по моему вертолёту. Это мобильная торговля в Зоне. У кого есть что продать - прошу поторопиться - вертолёт совершит посадку недалеко от ж/д туннеля.</text>
	</string>
	<string id="otsroch_sms">
		<text>%c[sender]ОТСРОЧЕННОЕ СМС:\n%c[sms_red]Привет, это Пантера. Надеюсь, сообщение придёт уже после моего побега, так как я знаю, что ты меня остановишь, если бы я сказала тебе об этом раньше. Мне прислали СМС с угрозой в отношении старшего брата... Не хочу его терять, поэтому иду на эту встречу. С кем, и что им от меня нужно, и что будет потом - неизвестно. Прости... Колмогору ничего говорить не надо...</text>
	</string>
	<string id="pili_zayti_after_antenna_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Пилигрим, как же ты, заросший ракушками ветеран Зоны, недосмотрел?</text>
	</string>
	<string id="pili_zayti_after_antenna_sms2">
		<text>%c[sender]ПИЛИГРИМ:\n%c[sms_red]Ну, жучок я поставил... а цепью к батарее её не прикуёшь, да и мне иногда спать надо.</text>
	</string>
	<string id="pili_zayti_after_antenna_sms3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Я получил от Пантеры СМС. Правда она отправила его ещё перед побегом, так что неизвестно, где и с кем она сейчас, и жива ли вообще. Хотя, я догадываюсь, кто к этому причастен. Отправлю-ка я сообщение "Начальнику" Зоны, может соизволит ответить...</text>
	</string>
	<string id="pili_zayti_after_antenna_sms4">
		<text>%c[sender]ПИЛИГРИМ:\n%c[sms_red]Начальнику? Это что за овощ? Эх, чувствую, опять мы в очередную заварушку влезаем, за что тебе и спасибо.</text>
	</string>
	<string id="gg_black_doc_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Я знаю, что Пантера у Вас. Она нужна мне живой и здоровой. Не надо пытаться меня шантажировать, я во многом похож на Вас, только у меня ещё совесть есть и понятие о дружбе - а это значит, что я вдвойне опасен.</text>
	</string>
	<string id="gg_black_doc_sms2">
		<text>%c[sender]ТЕЛОХРАНИТЕЛЬ ЧЁРНОГО ДОКТОРА:\n%c[sms_red]Шеф сказал, что Вы ошиблись. У нас нет девчонки - ни одной, ни второй. Примерное местонахождение одной из них - Генераторы. Шеф также сказал Вам спасибо - ту антенну, что Вы принесли Клёнову - её украли два дня назад как раз с Генераторов. Конец связи.</text>
	</string>
	<string id="gg_black_doc_sms3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, привет. Нужна тропка в сторону Генераторов. Выручай.</text>
	</string>
	<string id="gg_black_doc_sms4">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Привет. Была тропа со станции. Призрак спец по тому району, сейчас с ним свяжусь.</text>
	</string>
	<string id="gg_black_doc_sms5">
		<text>%c[sender]ПРИЗРАК:\n%c[sms_red]Стрелок, привет, старче. Есть тропа с ЧАЭС-1, правда я там давненько не хаживал. Пойдём вместе. Захвати с собой защиту от электричества, какую сможешь найти. Лишним не будет, а то там тушканы какие-то особенные водятся, током бьются дай боже. Буду ждать тебя на ЧАЭС-1, на мобильном посту военных. До встречи.</text>
	</string>
	<string id="gg_black_doc_sms6">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Да, я знаю это место. Неужели ты решил со мной прогуляться? Скоро увидимся.</text>
	</string>
	<string id="sms_ubit_glavar">
		<text>%c[sender]КОЛМОГОР:\n%c[sms_red]Стрелок, дело плохо. Я не вижу главаря карателей. Малая вертуха пошла на повторную посадку на другой стороне деревни, и он, очевидно, там. Пока мы тут держим оборону - твоя задача с ним разобраться. По-мужски. Твоя пушка тебе в этом поможет.</text>
	</string>
	<string id="actor_trup_sms">
		<text>%c[sender]ПРИЗРАК:\n%c[sms_red]Стрелок, линяй оттуда, живо!!! Ещё несколько секунд и ты труп!!!</text>
	</string>
	<string id="sms_uchenuy_pobeg">
		<text>%c[sender]ЗЕМЛЯК:\n%c[sms_red]Кит, привет, это Земляк. Сегодня ночью с базы на Генераторах учёный сбежал. У тебя голова светлая, будешь поблизости - зайди, подумаем, что делать. Как бы за ним монолитовцы в гости не пожаловали.</text>
	</string>
	<string id="pipets_vert_zadanie_sms">
		<text>%c[sender]ЗЕМЛЯК:\n%c[sms_red]Похоже, сталкер, ты провалил моё задание. Время вышло. Возвращайся.</text>
	</string>
	<string id="hit_heli_hit_sms1">
		<text>%c[sender]ОБРЫВОК ДИАЛОГА ПИЛОТОВ:\n%c[sms_red]Пипец. Какой-то идиот в нас стреляет. Самоубийца.</text>
	</string>
	<string id="hit_heli_hit_sms2">
		<text>%c[sender]ОБРЫВОК ДИАЛОГА ПИЛОТОВ:\n%c[sms_red]Я засёк неверного, стрелявшего по нашему вертолёту. Надерём ему задницу!</text>
	</string>
	<string id="hit_heli_hit_sms3">
		<text>%c[sender]ОБРЫВОК ДИАЛОГА ПИЛОТОВ:\n%c[sms_red]Всё, передачу данных закончили. Хрен с этим уродом. Сваливаем, пока этот Шварценеггер внизу базуку не достал.</text>
	</string>
	<string id="hit_heli_hit_sms4">
		<text>%c[sender]ОБРЫВОК ДИАЛОГА ПИЛОТОВ:\n%c[sms_red]Вот блин, этот мудак пробил турбину... Горим!!!</text>
	</string>
	<string id="hit_heli_hit_sms5">
		<text>%c[sender]ОБРЫВОК ДИАЛОГА ПИЛОТОВ:\n%c[sms_red]Ща я этому андроиду кусок Монолита в ж... запихаю!!</text>
	</string>
	<string id="sms_frits1">
		<text>%c[sender]ФРИЦ:\n%c[sms_red]Стой, сталкер. Без разрешения нашего старшего не могу тебя пропустить. Сходи к Земляку - он тут главный.</text>
	</string>
	<string id="sms_frits2">
		<text>%c[sender]ФРИЦ:\n%c[sms_red]Я хоть и немой, зато слух у меня отличный. Я слышал ваш диалог. Можешь проходить.</text>
	</string>
	<string id="sms_frits3">
		<text>%c[sender]ФРИЦ:\n%c[sms_red]Земляк, тут к нам гости пожаловали. Отправил одного к тебе. Жди.</text>
	</string>
	<string id="sms_frits4">
		<text>%c[sender]ФРИЦ:\n%c[sms_red]Что-то ты зачастил к учёному. Скорифанились? Ладно-ладно, шучу. Проходи.</text>
	</string>
	<string id="sms_frits5">
		<text>%c[sender]ФРИЦ:\n%c[sms_red]Ну ты даёшь! У тебя там что, мёдом намазано? Ходишь через 5 минут! Ладно, проходи.</text>
	</string>
	<string id="sms_doc_letit">
		<text>%c[sender]ЗЕМЛЯК:\n%c[sms_red]Просьба не волноваться и всем оставаться на местах. Сейчас совершит посадку вертуха с гостями. Сообщили, что летят с мирными целями.</text>
	</string>
	<string id="dok_ot_andersena_letit2">
		<text>%c[sender]ЧЁРНЫЙ ДОКТОР:\n%c[sms_red]Стрелок, я закончил разговор с Андерсеном. Скажите этому истинному арийцу, который его охраняет, чтобы меня выпустил.</text>
	</string>
	<string id="sekretnuy_vuhod_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Мужики, кто жив - давайте в подземку - главарь уходит!!!</text>
	</string>
	<string id="sekretnuy_vuhod_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Похоже, есть ещё одна вертуха. Вот блин...</text>
	</string>
	<string id="boloto_sms_k_doku">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Доктор, у меня тут заминка. Человека нашёл, но он пьян и не дойдёт до Генераторов. Разорись, ругайся, но вертуху за нами на Болота отправь.</text>
	</string>
	<string id="sms_ot_doka_o_verte">
		<text>%c[sender]ЧЕЛОВЕК ЧЁРНОГО ДОКТОРА:\n%c[sms_red]Вертолёт отправили. Выдвигайтесь в сторону кладбища на пригорке у старой церкви.</text>
	</string>
	<string id="sms_boloto_k_prizraku">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Призрак, это Стрелок. Скоро буду. Этот Боцман пьян как удав. Есть новости?</text>
	</string>
	<string id="sms_boloto_ot_prizraka">
		<text>%c[sender]ПРИЗРАК:\n%c[sms_red]Да, Стрелок, новости есть, и притом занятные. Жду.</text>
	</string>
	<string id="sms_70m_vert">
		<text>%c[sender]ПИЛОТ ВЕРТОЛЁТА:\n%c[sms_red]Я на подлёте. Поднимайтесь на холм, там, где кладбище.</text>
	</string>
	<string id="letchik_sms1">
		<text>%c[sender]ПИЛОТ ВЕРТОЛЁТА:\n%c[sms_red]Заметил группу бандитов прямо под вертушкой. Вам придётся с ними разобраться - посадка в их присутствии слишком опасна. Вертолёт не вооружён. До связи.</text>
	</string>
	<string id="rugan_gg_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Вот блин. Всё что-нибудь не так. Боцман, схоронись поблизости, твой пьяный организм нужен мне живым. А я пойду с бандосами разбираться.</text>
	</string>
	<string id="letchik_sms2">
		<text>%c[sender]ПИЛОТ ВЕРТОЛЁТА:\n%c[sms_red]Вроде всё чисто. Была - не была, захожу на повторную посадку. Проверьте на всякий случай.</text>
	</string>
	<string id="udav_v_vert_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Боцман, вертушка приземлилась. Дуй быстро в вертолёт!</text>
	</string>
	<string id="sms_udav_sel">
		<text>%c[sender]БОЦМАН:\n%c[sms_red]Всё, я в вертолёте. Ну и теснотища тут. А, чёрт, отлить забыл. Надеюсь, лететь не слишком долго, а то не дотерплю.</text>
	</string>
	<string id="marsh_udav_pogib">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Док, погиб Боцман... Знаю, что альтернативы пока нет... Не отключить нам без него пси-антенны.</text>
	</string>
	<string id="udav_antenna_sms1">
		<text>%c[sender]БОЦМАН:\n%c[sms_red]Первую хреновину отключил. Она перед воротами базы установлена. Иду дальше.</text>
	</string>
	<string id="udav_antenna_sms2">
		<text>%c[sender]БОЦМАН:\n%c[sms_red]Вторая антенна тоже отключена - она у бункера. Тут на меня смотрят, как на идиота - видно не могут понять, как я прошёл. Народу человек 20 - хорошо вооружены, часть - на вышках в белых научных костюмах. Иду к учёному - он антенну ремонтирует.</text>
	</string>
	<string id="udav_antenna_sms3">
		<text>%c[sender]БОЦМАН:\n%c[sms_red]Третья антенна не рабочая. Девушки нигде не видно. С учёным не поговорить - охраняют его. Вижу вертуху - готовится к взлёту, очевидно. Сейчас минутку у костра посижу и возвращаюсь.</text>
	</string>
	<string id="udav_antenna_sms4">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Призрак, пока пси-поле ещё активно. Я дождусь возвращения Боцмана у границы поля, есть к нему пара вопросов. После - надо будет договориться, как будем действовать дальше.</text>
	</string>
	<string id="priz_bomz_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Призрак, привёз бомжа тебе на воспитание. Через пару часов он должен быть трезв и адекватен.</text>
	</string>
	<string id="fritz_shturm_mat">
		<text>%c[sender]ФРИЦ:\n%c[sms_red]Банзай!!! Мочи уродов!!! Ёпть... Какой х... тут мин наставил, п...к!!! Эй, мужики, кто поблизости! Успокойте эту обезьяну на вышке! Это с... мне головы не даёт поднять! Вот говнюк, я ему сейчас его скафандр на жопу натяну, козлу. Космонавт, мать его!!!</text>
	</string>
	<string id="fritz_shturm_mat1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Призрак, ты слышал? Вот это мат... Разве роботы могут ругаться как сапожники?</text>
	</string>
	<string id="black_heli_sms">
		<text>%c[sender]ПИЛОТ ВЕРТОЛЁТА:\n%c[sms_red]Эй, орлы! Я вижу, вы там устроили штурм Рейхстага? Поаккуратнее - иду на посадку, не зацепите - Чёрный Доктор подмогу прислал</text>
	</string>
	<string id="solvador_sms1">
		<text>%c[sender]САЛЬВАДОР:\n%c[sms_red]Они ушли по подземному туннелю, и девушку увели. Вход в туннель находится между костром и вышкой.</text>
	</string>
	<string id="ne_strelyt">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Мужики, по второй вертухе не стрелять! Пантера, вероятно, там.</text>
	</string>
	<string id="mu_opozdaly">
		<text>%c[sender]САПСАН:\n%c[sms_red]Шеф, похоже мы опоздали. Девушка мертва. Сделали всё, что могли.</text>
	</string>
	<string id="mu_opozdaly1">
		<text>%c[sender]ЧЁРНЫЙ ДОКТОР:\n%c[sms_red]Сапсан, отправьте за мной вертолёт. Я прилечу лично. Может, ещё что-то можно сделать.</text>
	</string>
	<string id="mu_opozdaly2">
		<text>%c[sender]ЧЁРНЫЙ ДОКТОР:\n%c[sms_red]Стрелок, оставайтесь на месте, я скоро прибуду к месту событий.</text>
	</string>
	<string id="boy_sms1">
		<text>%c[sender]ФРИЦ:\n%c[sms_red]Мужики, держитесь - вертуха взлетела, сейчас утюжить будет.</text>
	</string>
	<string id="boy_sms2">
		<text>%c[sender]ПРИЗРАК:\n%c[sms_red]Похоже, что она не одна - вижу второй вертолёт - идёт со стороны деревни. Решили в клещи зажать. Надо рассредоточиться. Я зайду с правого фланга.</text>
	</string>
	<string id="boy_sms2_1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Да, понял тебя. Заходи справа, а я через ворота ломану.</text>
	</string>
	<string id="boy_sms3">
		<text>%c[sender]ФРИЦ:\n%c[sms_red]Э... Вы только гляньте, чего они творят - похоже второй пропеллер на нашей стороне.</text>
	</string>
	<string id="plan_zahvata_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Призрак. Всё ок, мы возвращаемся. Нужен план захвата. Вдвоём нам не осилить. Планирую Фрица подключить с его способностями.</text>
	</string>
	<string id="plan_zahvata_sms2">
		<text>%c[sender]ПРИЗРАК:\n%c[sms_red]Ну ты выдал. Он же не... Ну, я тебе говорил. Сильно рискуем. Ладно, подходи, потолкуем.</text>
	</string>
	<string id="podgotovka_zahvata_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Доктор, это опять Стрелок. Без вашей поддержки вдвоём нам базу не взять. Я надеюсь, вы поняли намёк. Мы не герои Матрицы, и времени в обрез.</text>
	</string>
	<string id="podgotovka_zahvata_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Фриц, есть деловое предложение - есть возможность отполировать твою каску. Намечается прогулка на базу монолита, ты в числе приглашённых. Идём? У Андерсена сейчас есть серьёзная охрана, а у тебя есть возможность сдуть пыль с твоего раритетного пулемёта.</text>
	</string>
	<string id="podgotovka_zahvata_sms3">
		<text>%c[sender]ЧЕЛОВЕК ЧЁРНОГО ДОКТОРА:\n%c[sms_red]Это Сапсан. Шеф сообщил, что поможет вам.</text>
	</string>
	<string id="podgotovka_zahvata_sms4">
		<text>%c[sender]ФРИЦ:\n%c[sms_red]Хорошо, я прогуляюсь вместе с вами. Что конкретно надо? Я бывал на этой базе.</text>
	</string>
	<string id="podgotovka_zahvata_sms5">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Вот и отлично. Раз бывал, то знаешь, что с другой стороны базы нет забора. Топай туда и жди сигнала. Только не запались раньше времени. Как начнётся шум - проверяй на убойность свой пулемёт по всему, что движется, кроме меня, Призрака и девушки. Надеюсь, ты знаешь, как выглядят девушки?</text>
	</string>
	<string id="podgotovka_zahvata_sms6">
		<text>%c[sender]ФРИЦ:\n%c[sms_red]Понял, сделаю. Как выглядят девушки - я забыл, но перед тем, как кого-то убить - буду спрашивать по этому поводу.</text>
	</string>
	<string id="podgotovka_zahvata_sms7">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Призрак, ну что... Док вроде поможет, вопрос - когда. Фриц неожиданно быстро согласился и ушёл занимать позицию. Пойдём и мы потихоньку, пси-поле вроде уже отключилось. Наша цель - проникнуть на базу через главные ворота.</text>
	</string>
	<string id="mat_sms1">
		<text>%c[sender]ПИЛОТ ВЕРТОЛЁТА:\n%c[sms_red]Э, парень, не шути, иначе я превращу тебя в облако молекул.</text>
	</string>
	<string id="sms_ponyl">
		<text>%c[sender]ФРИЦ:\n%c[sms_red]Понял тебя, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="sms_spasibo_frits1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Фриц, спасибо за помощь. Пока не знаю, чем тебя отблагодарить, но я обязательно это сделаю. Ты можешь остаться на базе, если хочешь.</text>
	</string>
	<string id="sms_spasibo_frits2">
		<text>%c[sender]ФРИЦ:\n%c[sms_red]Да не за что. Мне вполне достаточно спасибо. Да, я пока останусь на базе. Буду нужен - найдёте.</text>
	</string>
	<string id="sapsan_ulet_sms">
		<text>%c[sender]САПСАН:\n%c[sms_red]Всё, шеф улетел. Я дождусь верт с группой для охраны базы.</text>
	</string>
	<string id="dok_podvox_sms1_1">
		<text>%c[sender]ЧЁРНЫЙ ДОКТОР:\n%c[sms_red]Пишу вам сам, хотя и крайне не люблю это занятие. Похоже, кто-то провёл нас обоих. Труп девушки оказался трупом, но совсем не девушки. Хотя для Вас - это, вероятно, крайне радостная весть. А для меня - не очень.</text>
	</string>
	<string id="dok_podvox_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Док, база ваша, что вас не устраивает? Это у меня куча проблем и вопросов. Да, я рад, что Пантера жива, и рад, что вы сказали мне правду.</text>
	</string>
	<string id="dok_podvox_sms3">
		<text>%c[sender]ЧЁРНЫЙ ДОКТОР:\n%c[sms_red]Мне нужен украденный у меня артефакт. Та девчонка, которая его утащила, до сих пор не найдена. Вторая проблема - мне нужна энергия, и двух рабочих генераторов для этого недостаточно. К тому же, пульты управления находятся на территории Военной Лаборатории. Дверь туда закодирована и кто сейчас в лаборатории - неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="dok_podvox_sms4">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Код я знаю, и дверь открою. Я даже знаю, кто сейчас в Военной Лаборатории. А ещё я знаю, что ваших людей туда навряд ли пустят без посредничества. Я могу посодействовать, но мне нужна кой-какая информация, а именно - всё что у вас есть по Звездочёту - как я понимаю, до недавнего времени это был ваш человек.</text>	
	</string>
	<string id="dok_podvox_sms5">
		<text>%c[sender]ЧЁРНЫЙ ДОКТОР:\n%c[sms_red]Хорошо. Попробуйте открыть двери в Военную Лабораторию. После - не торопитесь уходить - я отправлю к вам своего человека. Встречайте его у шлагбаума, к которому ведёт старая военная бетонная дорога на территории Генераторов. Я дам ему краткое досье на Звездочёта. Остальное - при встрече.</text>
	</string>
	<string id="dok_podvox_sms6">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Призрак, я связался с Доктором, вернее, он со мной. Он оказался честен в вопросе с Пантерой. Короче, я проверяю код, обследую переход и иду в сторону шлагбаума - там стрелка забита - Док обещал досье на Звездочёта прислать.</text>
	</string>
	<string id="dok_trupak_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Док, я сожалею, но ваш человек позарился на хороший арт и влез в аномальную зону. Он труп. Документы рядом, но достать их теперь проблема.</text>
	</string>
	<string id="idu_na_nz_sms1_1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Призрак, я на Неразведанную Землю. Оставайся пока тут. Увидишь Звездочёта, не трогай его - я сам его придушу. Не волнуйся, Клык мне поможет.</text>
	</string>
	<string id="idu_na_nz_sms2">
		<text>%c[sender]ПРИЗРАК:\n%c[sms_red]Понял тебя. По поводу Чёрного Доктора подумай, я уже почти уверен: не странно ли, что именитый учёный отличил чучело от трупа только прилетев в Госпиталь? Я ещё могу поверить, что Сапсан в своём противогазе не разглядел или Фриц - тот вообще женщин не видел... Но Доктор? Это тебе пища к раздумью, пока идёшь. Клыку привет.</text>
	</string>
	<string id="idu_na_nz_sms3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, привет. Дело есть. Пахнет жареным по поводу Звездочёта. Надо найти секретную пещеру на Неразведанной Земле. Постараюсь это сделать. Бери снарягу, встречаемся в нашем новом штабе. Да, от Призрачного тебе тоже привет.</text>
	</string>
	<string id="idu_na_nz_sms4">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Привет. Давненько от вас вестей не было, я уж подумал, что на Мальдивах отдыхаете. Понял тебя, буду в штабе на Неразведанной Земле. Постарайся выяснить, где расположена эта пещера.</text>
	</string>
	<string id="idu_na_nz_sms4_1">
		<text>%c[UI_orange]Скрытая пещера\n%c[default]Где-то здесь должна быть скрытая пещера, которую нужно найти.</text>
	</string>
	<string id="peshera_naydena_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, я нашёл пещеру. В ней кто-то есть, похоже - нейтрал. Наверно, Звездочёт. Проверить не могу - телепорт ещё активен.</text>
	</string>
	<string id="peshera_naydena_sms2">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Понял тебя - я в штабе, подходи, обсудим, что делать. Один в пещеру не суйся - нейтрал-нейтралом, а сам знаешь, что у него на уме.</text>
	</string>
	<string id="kluk_na_meste_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Мы пришли. Займи позицию где-нибудь у камней - на случай незваных гостей.</text>
	</string>
	<string id="kluk_shuher_sms1">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Стрелок, что у тебя там? Какой мутант так вопит? Что-то я не припомню такого рёва.</text>
	</string>
	<string id="kluk_shuher_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Да лучше бы мутант... Не поверишь - нашли мы девчонку, которая арт стащила. Только истерика у неё - в Зоне такое бывает.</text>
	</string>
	<string id="kluk_shuher_sms3">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Оставь пока её и дуй наверх - похоже, у нас гости. Я знал, что так будет...</text>
	</string>
	<string id="na_predesant_sms">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Сейчас на посадку пойдёт. Приготовься, но не стреляй раньше времени - посмотрим на гостей сначала.</text>
	</string>
	<string id="posadka_pant_sms1">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]А вот и компания... Смотри-ка, Стрелок, похоже твоя девушка по доброй воле идёт, по крайней мере оружие у неё есть. Сейчас я их сниму парой выстрелов обоих.</text>
	</string>
	<string id="posadka_pant_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Она не моя, и шанс ей стать упустила. Но провели меня классно, мастера розыгрыша. Стрелять погоди. Посмотрим, что будет дальше, по крайней мере пока их только двое.</text>
	</string>
	<string id="posadka_pant_sms3">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Похоже, они хотят потолковать и, очевидно, с тобой. Сходи, узнай их последнее желание, а я тебя прикрою. Один намёк на агрессию с их стороны - и они оба покойники.</text>
	</string>
	<string id="pant_proschay_sms4">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, всё, я отчаливаю в Военную Лабораторию - к Клёнову. Тут интересные сведения поступили насчёт Чёрного Доктора - надо будет потом проверить.</text>
	</string>
	<string id="muha_bazar_sms">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Стрелок, ты ещё не ушёл далеко? Вернись, девчонка вроде поговорить хочет. Лови момент. Кстати, Муха её зовут.</text>
	</string>
	<string id="muha_bazar_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Вот, не в дорогу... Ладно, возвращаюсь.</text>
	</string>
	<string id="voronin_voen_sms1">
		<text>%c[sender]ВОРОНИН:\n%c[sms_red]Стрелок, я связался с военными. Это было что-то... Зашевелились граждане в погонах. Сейчас пришлют точные сведения, жди. Да, и энергетиком не усугубляй.</text>
	</string>
	<string id="voronin_voen_sms2">
		<text>%c[sender]ВОРОНИН:\n%c[sms_red]Вот теперь - слушай внимательно. По имеющимся у военных данным борт за номером 124 был сбит или попал под сильный Выброс над территорией ЧАЭС-2. Одновременно с ним пропали ещё два вертолёта - по имеющимся сведениям - в том же районе. Точные координаты можно установить, раздобыв чёрный ящик с этого 124-го. Однако это крайне проблемно - сигнал от бортового самописца исходит с крыши взорвавшегося 4 блока...</text>
	</string>
	<string id="voronin_voen_sms3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ну, генерал, озадачил. Хрень знает, что теперь и делать. В том районе от радиации лампочки горят без электричества...</text>
	</string>
	<string id="voronin_voen_sms4">
		<text>%c[sender]ВОРОНИН:\n%c[sms_red]Решай сам. Если пойдёшь, никто героем считать тебя не будет - скорее сумасшедшим назовут. Ты хоть намекни, где девчонка, если всё же решишься на это безумство. На всякий случай скидываю в твой КПК фото этого вертолёта.</text>
	</string>
	<string id="voronin_voen_sms5">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, борода с самописцем. Верт 124 на крыше ЧАЭС. Топаю туда - иначе никак. Ты о девчонке позаботься, да Пантере сообщи - пусть поплачут, если не вернусь.</text>
	</string>
	<string id="voronin_voen_sms6">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Стрелок, у тебя крышу сорвало. Нынче народ за правдой и до ближнего ларька не пойдёт, а ты собрался на крышу реактора. Оно того стоит? Если уверен - иди. Дашь знать.</text>
	</string>
	<string id="chaes2_kluk_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, я нашёл этот чёртов самописец. Возвращаюсь к Воронину - пусть расшифровывают.</text>
	</string>
	<string id="chaes2_kluk_sms2">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Стрелок, раз уж ты там. Этого делать нельзя - ты что, военных не знаешь? Пока ты повторно тащишься после расшифровки обратно на станцию - они проверят все координаты. Выход один - ищи сам сбитые вертухи - их должно быть не так много. Обращай внимание на те, где есть трупы в чёрных брониках - это должны быть именно те вертушки.</text>
	</string>
	<string id="chaes2_kluk_sms3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Да, ты прав. Сначала сам обследую все подбитые вертолёты.</text>
	</string>
	<string id="iz_moskvy_sms1">
		<text>%c[sender]СМС ИЗ МОСКВЫ:\n%c[sms_red]Эй, как там тебя... А... Стрелок! Где моя внучка?! Отвечай, мать твою!</text>
	</string>
	<string id="iz_moskvy_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Эй, как там тебя... А... Генерал. У меня твоя внучка, не беспокойся. Мммать...</text>
	</string>
	<string id="iz_moskvy_sms3">
		<text>%c[sender]СМС ИЗ МОСКВЫ:\n%c[sms_red]Ладно, не пыли. Извиняюсь. Спасибо, что нашёл её, если это правда. Где её можно забрать?</text>
	</string>
	<string id="iz_moskvy_sms4">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Правда. Вот координаты для посадки вертолёта. Стрекоза должна быть одна - в противном случае остальным мы крылья поотрываем - дело для Зоны привычное. Да, Воронина не забудьте отблагодарить.</text>
	</string>
	<string id="iz_moskvy_sms5">
		<text>%c[sender]СМС ИЗ МОСКВЫ:\n%c[sms_red]Понял. Не беспокойся, отблагодарим, и про тебя не забудем. Вертолёт вылетает с базы через 5 минут.</text>
	</string>
	<string id="iz_moskvy_sms6">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, привет. Всё ок, возвращаюсь к вам. Должна прилететь вертуха за Мухой.</text>
	</string>
	<string id="iz_moskvy_sms7">
		<text>%c[sender]МУХА:\n%c[sms_red]Мальчики, до свидания! Я вас люблю и жду в гости в Москву!</text>
	</string>
	<string id="pilot_muhi_sms">
		<text>%c[sender]ПИЛОТ ВЕРТОЛЁТА:\n%c[sms_red]Тов. генерал, операция прошла успешно. Девочку забрали, ящик с презентом оставили. Возвращаемся на базу.</text>
	</string>
	<string id="vzruv_aver_vert_sms1">
		<text>%c[sender]ПЕРВЫЙ ПИЛОТ ВЕРТОЛЁТА:\n%c[sms_red]Блин, горим!!! Какой-то хрен из базуки выстрелил. А, я их вижу!!! В леске на холме - группа сталкеров. Вот суки! Двигаются по направлению к Зимовью.</text>
	</string>
	<string id="vzruv_aver_vert_sms2">
		<text>%c[sender]ВТОРОЙ ПИЛОТ ВЕРТОЛЁТА:\n%c[sms_red]Машина не слушается штурвала. Тянем к болоту, девчонку надо в воду столкнуть, может выживет...</text>
	</string>
	<string id="vzruv_aver_vert_sms3">
		<text>%c[sender]ПЕРВЫЙ ПИЛОТ ВЕРТОЛЁТА:\n%c[sms_red]А, ммать, сейчас рванём!!! Всем прыгать за борт, живо!!!</text>
	</string>
	<string id="vzruv_aver_vert_sms4">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, пипец. О последствиях лучше не думать. Я к болоту, может кто выжил. А ты пока оставайся здесь - похоже, гости тут скоро будут.</text>
	</string>
	<string id="after_die_muha_sms1">
		<text>%c[sender]СМС ИЗ МОСКВЫ:\n%c[sms_red]Какого хрена у вас там происходит, солдат?!</text>
	</string>
	<string id="after_die_muha_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Плохо дело, генерал. Верт сбит. Ваша внучка... она... В общем, ранена она тяжело. Отправляю её и ещё одного выжившего солдата к доктору. Это не моя вина. Сделаю всё, что в моих силах. Понимаю ваши чувства, но если будут новости - я сам с вами свяжусь. Финиш связи.</text>
	</string>
	<string id="after_die_muha_sms3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Доктор, вот координаты. Нужна ваша помощь. Погиб человек. Простой человек, далёкий от Зоны и от грязи жизни. Попытайтесь что-нибудь сделать. Возражения не принимаются. У меня есть интересующие вас предметы. Но думаю, что жизнь дороже этих фантиков.</text>
	</string>
	<string id="after_die_muha_sms4">
		<text>%c[sender]ЧЁРНЫЙ ДОКТОР:\n%c[sms_red]Хорошо. Вертолёт вылетает. Но хочу сразу предупредить вас - чтобы адекватно обеспечить работу камеры по воскрешению, мне нужна энергия. Сейчас её недостаточно. Вам надо связаться с учёными на Генераторах и помочь запустить третий генератор. После, если всё пройдёт успешно, будет ещё одна просьба.</text>
	</string>
	<string id="after_die_muha_sms5">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, Муха погибла. Отправляю тело к Чёрному Доктору. Выжил один солдат - дал мне пару фоток группы, которая сбила вертолёт. Это монолитовцы. А командовал ими... Наш общий знакомый - Звездочёт... Стреляли от пещеры, где была Муха. Выдвигаюсь туда - может удастся этому чмырю чайник сразу открутить. Как на Зимовье? Вроде монолитовцы к тебе направлялись.</text>
	</string>
	<string id="after_die_muha_sms6">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Погибла? Я к ней уже привязался - хорошая девчонка была... У нас всё тихо пока. Ты вот что... не трогай этого говнюка, если увидишь. Я тебя прошу. С этой сукой я сам поквитаюсь. Давно надо было этому лосю панты пообломать. Неужели Пантера с ним заодно??? Если это так - порешу обоих. Слово зека, хоть я давно и завязал. Такие люди не имеют права на жизнь, и наш гуманный суд, что посадит на 10 лет за украденный рубль, а за убийство даст условно пару лет тут не поможет. В Зоне - свои законы.</text>
	</string>
	<string id="mono_netu_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, я на месте. Похоже, ушли ребятишки. Повезло им. Ты пока оставайся на Зимовье, вдруг ребятки затихарились где, а я на Генераторы к учёным - надо помочь запустить третий генератор. Да, увидишь Пантеру - не трогай её, плиз.</text>
	</string>
	<string id="mono_netu_sms2">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Понял. Будут новости - сообщу. Призрачному привет передай.</text>
	</string>
	<string id="mono_netu_sms3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Лукаш, привет. Попроси свою разведку - если засекут Звездочёта, пусть сообщат.</text>
	</string>
	<string id="mono_netu_sms4">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Воронин, привет, генерал. У нас тут облом - ты уже, наверно, в курсе. Скажи своим людям - увидят Звездочёта - пусть сообщат.</text>
	</string>
	<string id="mono_netu_sms5">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Пантера, ответь.</text>
	</string>
	<string id="mono_netu_sms6">
		<text>%c[sender]ОПЕРАТОР СВЯЗИ:\n%c[sms_red]КПК абонента выключен или находится вне зоны действия сети...</text>
	</string>
	<string id="vitamin_posrednik_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Витамин, привет. Тут такое дело, важное для меня. Надо пропустить пару учёных с поверхности к пультам управления генераторами в Военной Лаборатории. Они нейтралы, и люди, на которых они работают - тоже.</text>
	</string>
	<string id="vitamin_posrednik_sms2">
		<text>%c[sender]ВИТАМИН:\n%c[sms_red]Привет, Стрелок. Помня твою помощь - скажу одно - вариант для нас приемлем, но к этим людям будет ряд условий. Выход на поверхность из Военной Лаборатории функционирует - могу отправить человека для переговоров. Жду от тебя сигнала.</text>
	</string>
	<string id="vitamin_posrednik_sms3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Доктор, отправьте на Генераторы вашего человека - свободовцы, те, что в Военной Лаборатории, выставляют ряд условий для прохода ваших учёных. Надо обсудить эти условия.</text>
	</string>
	<string id="vitamin_posrednik_sms4">
		<text>%c[sender]САПСАН:\n%c[sms_red]Без проблем. Сообщи Свободе, что мы согласны обсудить условия. Пусть отправляют представителя. Чёрного Доктора буду представлять я. Встреча будет у входа в Военную Лабораторию с территории Генераторов, так что далеко тебе ходить не надо.</text>
	</string>
	<string id="vitamin_posrednik_sms5">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Витамин, отправляй своего представителя. Жду.</text>
	</string>
	<string id="sv_chern_peregovor_sms1">
		<text>%c[sender]САПСАН:\n%c[sms_red]Привет мастерам Свободы. Суть переговоров Вам известна. Ваши условия?</text>
	</string>
	<string id="sv_chern_peregovor_sms2">
		<text>%c[sender]СВОБОДОВЕЦ:\n%c[sms_red]Взаимный привет. Мне поручено предложить следующее: Мы пропускаем Ваших учёных и обеспечиваем им беспрепятственный доступ практически во все нужные помещения. Об их охране тоже позаботятся наши люди. Взамен от Вас требуется полмиллиона наличными и доступ наших бойцов на поверхность - предпочтительно в зону шлагбаума на старой бетонке - хотим организовать небольшой лагерь для отдыха людей и контроля доступа к близ расположенному переходу. Естественно, у Ваших людей будет свободный доступ.</text>
	</string>
	<string id="sv_chern_peregovor_sms3">
		<text>%c[sender]САПСАН:\n%c[sms_red]Мне поручено принять любые Ваши условия. С финансами - без всяких проблем. По поводу лагеря: эта территория пока не под нашим контролем, по моим данным там тусят остатки фанатиков. Но у меня есть вариант решения - мы отправим Стрелка на зачистку территории, после чего вы можете беспрепятственно туда прой...</text>
	</string>
	<string id="sv_chern_peregovor_sms4">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Э, молодые люди! Извините, что прервал ваш милый трёп, но с какого хрена это должен делать я? Или у вас, как у профессионалов не хватает мужества самим зачистить территорию?</text>
	</string>
	<string id="sv_chern_peregovor_sms5">
		<text>%c[sender]САПСАН:\n%c[sms_red]Ну, видишь ли, Стрелок... Пока ты как бы в должниках у Чёрного Доктора. Ты много для всех нас сделал, но работу надо довести до финиша, тем более, что ты в этом заинтересован. Впрочем, ты можешь отказаться, на данном этапе мы уже сможем договориться и без тебя.</text>
	</string>
	<string id="sv_chern_peregovor_sms6">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Сапсан, если ты не в курсе, то мне уже давно плевать на количество и качество моих врагов. Надеюсь, ты не хочешь пополнить список моих жертв, так что не надо ставить мне условия. Без проблем, я разведаю обстановку у шлагбаума, но в твоей заднице добавится заноза, если ты и впредь будешь решать за меня, что мне делать, а что нет. Надеюсь вы, господа, договорились. Можно расходиться. Я СКАЖУ УЧЁНЫМ, пусть идут в Военную Лабораторию, а после займусь НУЖНЫМ для вас делом.</text>
	</string>
	<string id="u_shlagbauma_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Сапсан, проблемы у шлагбаума решил. Можешь с гордостью сообщить свободовцам - пусть отправляют людей.</text>
	</string>
	<string id="u_shlagbauma_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Сальвадор, как там у вас дела?</text>
	</string>
	<string id="u_shlagbauma_sms3">
		<text>%c[sender]САЛЬВАДОР:\n%c[sms_red]У нас всё готово. Надо проконтролировать запуск. Иди на поле с генераторами, ищи третий, полурабочий - у него должны стоять ремонтные ящики. Как придёшь - дай знать, будем пробовать запустить.</text>
	</string>
	<string id="u_tretego_generatora_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Сальвадор, я на месте. Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="u_tretego_generatora_sms2">
		<text>%c[sender]САЛЬВАДОР:\n%c[sms_red]А ничего. Просто стой и смотри. Генератор заглушен, сейчас попробуем активировать - по проводам должен пойти ток, и над генератором появится электрическое поле. Включили. Ну как?</text>
	</string>
	<string id="u_tretego_generatora_sms3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]А никак.</text>
	</string>
	<string id="u_tretego_generatora_sms4">
		<text>%c[sender]САЛЬВАДОР:\n%c[sms_red]Как никак??? Вот ёпть... Андерсен, ммать, ты ничего не напутал???</text>
	</string>
	<string id="u_tretego_generatora_sms5">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ого, учёные мужи освоили блатную лексику. Ну дык что там?</text>
	</string>
	<string id="u_tretego_generatora_sms6">
		<text>%c[sender]АНДЕРСЕН:\n%c[sms_red]Да он тут плюс с минусом перепутал, технарь-новичок... А так?</text>
	</string>
	<string id="u_tretego_generatora_sms7">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Всё, порядок мужики, заработало!!!</text>
	</string>
	<string id="u_tretego_generatora_sms9">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Стрелок, привет. Звездочёт объявился. Надо наказать урода, пока ноги не сделал. Если хочешь поучаствовать в заварушке, жду тебя на ЧАЭС-2, у работающих генераторов - место ты должен знать. Посмотри на карту ЧАЭС-2 - попытаюсь скинуть метку, где я сейчас. Но, предупреждаю сразу - если я увижу с ним Пантеру - замочу обоих.</text>
	</string>
	<string id="mesto_gg_na_chaes2_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, я на позиции. Вижу ворота, через которые должен пройти этот чмырь всех времён и народов.</text>
	</string>
	<string id="kluk_pogib_sms1">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Стрелок, похоже мы ошиблись. Основная часть группы, видимо, сменила маршрут. Вижу вертуху - идёт на посадку за группой. Уходят они, уходят!!! Тебе уже не успеть, а верт мне не сбить. ВОЗВРАЩАЙСЯ К МЕСТУ НАШЕЙ ВСТРЕЧИ, МОЖЕТ ЕЩЁ УСПЕЕШЬ. Хотя, есть идея - вижу БТР, вроде ещё рабочий. Эх, тряхну стариной напоследок. Прощай, Стрелок, привет всем нашим. Прокачусь с ветерком...</text>
	</string>
	<string id="kluk_pogib_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, ты что это задумал??? Э, это ты брось - хрен с этим Звездочётом!!! Клык? Клык??? Вот блин...</text>
	</string>
	<string id="kluk_pogib_sms3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, вылазь из БТР!! Я не успеваю за ним... Клык!!!</text>
	</string>
	<string id="kluk_pogib_sms4">
		<text>%c[sender]ЗВЕЗДОЧЁТ:\n%c[sms_red]Быстро взлетаем!! Скидывай горючее, иначе не вытянем!!!</text>
	</string>
	<string id="kluk_pogib_sms5">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Эх, пушку заклинило... Но ты, Звездочётишко, чмошная козявка, зря радуешься. Катафалк уже едет. Меняй памперсы, лось, если успеешь...</text>
	</string>
	<string id="bomba_vzruv_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ни хрена себе... Что это они там везли??? Ядерную бомбу что ли???</text>
	</string>
	<string id="after_kluk_pogib_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Призрак, привет... Я на ЧАЭС-2. Клык погиб... Нет его больше, даже похоронить нечего...</text>
	</string>
	<string id="after_kluk_pogib_sms2">
		<text>%c[sender]ПРИЗРАК:\n%c[sms_red]Стрелок, ты серьёзно??? Вот блин, как же так? Уходи оттуда, а то ты сейчас с дури ерунды понаделаешь да и сам сгинешь... У меня тоже не всё хорошо - Пантера твоя в Госпиталь отправилась - к Чёрному Доктору. Пошёл с ней - она как кошка - нет, мол, одна пойду... Ты бы узнал, как там дела.</text>
	</string>
	<string id="after_kluk_pogib_sms3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Эх, ещё не легче... Призрачный - отстучи Пилигриму... Я в Госпиталь, надо закончить начатое дело.</text>
	</string>
	<string id="after_kluk_pogib_sms4">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Доктор, что у вас новенького?</text>
	</string>
	<string id="after_kluk_pogib_sms5">
		<text>%c[sender]ЧЁРНЫЙ ДОКТОР:\n%c[sms_red]А, Стрелок! Вы очень кстати. Тут ваша девушка устроила маленький дебош. Договориться с ней нереально, более настырных монст... простите, людей я в Зоне ещё не видел. Поторопитесь в Госпиталь, иначе будет поздно. Да, и не забудьте прихватить нужные мне артефакты.</text>
	</string>
	<string id="nachalo_bazara_otsek_sms">
		<text>%c[sender]ЧЁРНЫЙ ДОКТОР:\n%c[sms_red]А, вот и Вы! Прежде всего попрошу унять вашу девушку, она выдвигает безумные требования и опасно обращается с оружием.</text>
	</string>
	<string id="poshel_bazar_otsek_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Да, это я. Зрение вас не подвело на этот раз. Пусть ваши люди тоже опустят пушки. Пантера, это относится и к тебе. Успокойся, силой тут проблему не решить, да с какой целью это геройство?</text>
	</string>
	<string id="poshel_bazar_otsek_sms2">
		<text>%c[sender]ПАНТЕРА:\n%c[sms_red]Нет, я уж лучше потом пушку уберу. Ты посмотри, посмотри на него - стоит себе спокойно на балкончике. Я его выследила - это не Чёрный Доктор, а всего лишь умело управляемая голограмма, но сам он где-то поблизости. Есть и ещё повод - у него находится второй кусок Монолита...</text>
	</string>
	<string id="poshel_bazar_otsek_sms3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Если это даже и правда, то тебе просто повезло, что ты ещё жива. И почему он должен отдать второе Сердце Полтергейста, если оно у него? Это всё равно, что пытаться забрать его у меня.</text>
	</string>
	<string id="poshel_bazar_otsek_sms4">
		<text>%c[sender]ПАНТЕРА:\n%c[sms_red]Он отлично знает почему. Этот артефакт когда-то давно нашёл мой отец. С него-то и началась эта история с О-Сознанием, освоением Зоны и прочим. Но был и второй артефакт, который, как потом выяснилось, оказался у тебя... Этот Чёрный Доктор забрал первый артефакт у моего отца, воспользовавшись его тяжёлой болезнью. Пришла пора возвращать долги, тем более, что он ничем ему не помог... Я заберу арт и отдам тебе - а ты сам решишь, что делать дальше.</text>
	</string>
	<string id="poshel_bazar_otsek_sms5">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Доктор, это правда?</text>
	</string>
	<string id="poshel_bazar_otsek_sms6">
		<text>%c[sender]ЧЁРНЫЙ ДОКТОР:\n%c[sms_red]Частично - да, это правда. Но - только насчёт голограммы. Оставьте девушку внизу и поднимайтесь сюда - телепорт справа.</text>
	</string>
	<string id="poshel_bazar_otsek_sms7">
		<text>%c[sender]ПАНТЕРА:\n%c[sms_red]Отец???!!! Это ты?? Как же так, а я-то... А ты... Значит, не болел ты совсем...</text>
	</string>
	<string id="poshel_bazar_otsek_sms8">
		<text>%c[sender]ОТЕЦ ПАНТЕРЫ:\n%c[sms_red]Дочка... Я до последнего момента не знал, что ты в Зоне и ищешь для меня этот артефакт... иначе, всё было бы по-другому. Сейчас я к тебе спущусь, только скажу пару слов твоему другу - начатое дело обязательно надо закончить.</text>
	</string>
	<string id="sidor_mina_sms">
		<text>%c[sender]СИДОРОВИЧ:\n%c[sms_red]Вот мина под ногою и товарищ инвалид... Хех... Что-то меня на грустную романтику потянуло.</text>
	</string>
	<string id="sms_k_generalu">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Генерал, привет. Это Стрелок. С внучкой всё ок. Скоро увидитесь.</text>
	</string>
	<string id="sms_k_prizraku">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Призрак, привет. У меня, вроде, всё получилось. Иду с Мухой на Агропром. Тропка открывается где-то у высоковольтки. Подходи.</text>
	</string>
	<string id="sms_k_prizraku1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Призрак, привет. Я на Агропром. Тропка открывается где-то у высоковольтки.</text>
	</string>
	<string id="sms_k_muhe">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Муха, пойдём. Идти придётся далеко - на Агропром.</text>
	</string>
	<string id="atp_torgovetz_sms">
		<text>%c[sender]СЕДОЙ:\n%c[sms_red]Меченый, это Седой, если помнишь такого. Я тут заметил, что ты там редисок не хило нашинковал... Крепкий ты орешек, танк прямо. Короче, Рэмбо, заканчивай там геноцид, сделай паузу, скушай, так сказать Твикс. Не... Твёкс... Я хрен его знает, напридумывали, блин, херни заграничной, фиг выговоришь. Лучше сделай паузу и рубай русский гематоген. У тебя есть пару минут, чтобы собрать барахлишко - мой верт идёт на посадку у автобусной остановки, что у тебя под боком. Стоянка как обычно - 6-8 минут.</text>
	</string>
	<string id="sedoy_sms_poka">
		<text>%c[sender]СЕДОЙ:\n%c[sms_red]Меченый, гуд бай, ещё свидимся. Уф, еле вертуха с твоими батонами взлетела...</text>
	</string>
	<string id="tu_sdurel_sms">
		<text>%c[sender]СЕДОЙ:\n%c[sms_red]Э, братан, ты что, сдурел??? Завязывай. Это вертолёт мобильного торговца.</text>
	</string>
	<string id="agro_muxa_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]О, наши собрались. Муха, пойдём, это свои.</text>
	</string>
	<string id="agro_replika1">
		<text>%c[sender]ЛУКАШ:\n%c[sms_red]Ну, чего, давай, высаживай, не дрова везёшь...</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms1_1">
		<text>%c[sender]БОРОВ:\n%c[sms_red]Хрена се, собралась ботва. Дык как много... И усе - батьки, усе начальники.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms2">
		<text>%c[sender]ТЕНЬ МОНОЛИТА:\n%c[sms_red]Сам ты ботва. Ты ж покойник давно, греби отседа.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms3">
		<text>%c[sender]БОРОВ:\n%c[sms_red]Сам ты покойник. В зеркало-то посмотри. Косу дать?</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms4">
		<text>%c[sender]ВОРОНИН:\n%c[sms_red]Э, крутизна, а не позаткнуться ли вам? Чего собрались-то? Кто гутарить первым будет?</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms5">
		<text>%c[sender]ХИМЕРА:\n%c[sms_red]А пусть Кузнецов говорит. Так сказать - предоставим последнее слово - а после я его пристрелю, взяточника и пьяницу.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms6">
		<text>%c[sender]КУЗНЕЦОВ:\n%c[sms_red]Я тя щас сам пристрелю, ёлка новогодняя, лесовичок, блин... Собрались тут неформалы всякие...</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms7">
		<text>%c[sender]САХАРОВ:\n%c[sms_red]Молодые люди, давайте закончим негативную вступительную часть. Я смотрю, что вы тут собрались делить сферы влияния. Науке всё равно, кто будет у руля Зоны, её беспокоит только один вопрос: Будет ли Зона вообще после недавних событий в Госпитале? Ходят слухи, что она рукотворна.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms8">
		<text>%c[sender]БАРМЕН:\n%c[sms_red]М-да. Давайте вести себя корректно. Все здесь собравшиеся - уважаемые люди, и не для кого не секрет, что сбор артефактов, деньги и прочее - для нас - не цель. Уже не цель. У нас это уже всё есть в достаточном количестве. Предоставим эти задачи вновь прибывшему за наживой молодняку. Для нас - Зона - это стиль жизни, и мы не хотим, чтобы она исчезла. А поэтому - адресую этот вопрос Стрелку.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms9">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]На сколько мне сейчас известно, с Зоной ничего не случится - как была, так и останется - по крайней мере - в ближайшем будущем. Те, кто думает, что она исследована - ошибаются. Загадок ещё полно.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms10">
		<text>%c[sender]ХОЛОДОВ:\n%c[sms_red]Это мы и хотели услышать. А на счёт зон влияния - мы разберёмся после.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms11">
		<text>%c[sender]КУЗНЕЦОВ:\n%c[sms_red]Ну что же, тогда разлетаемся. У меня уже водка под мостом нагрелась...</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms12">
		<text>%c[sender]ЛУКАШ:\n%c[sms_red]Вот алкаш...</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms13">
		<text>%c[sender]МУХА:\n%c[sms_red]Дядя Стрелок, неужели мне лететь с этими барыгами? И где дядя Клык?</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms14">
		<text>%c[sender]АРА:\n%c[sms_red]О, девчонка... Мы её долго искали...</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms15">
		<text>%c[sender]БОРОВ:\n%c[sms_red]О, белая и пушистая... Да ещё и в очках. Пойдём со мной, не обижу...</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms16">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ара, Боров. Вы уже опоздали. Муха, полетишь с моими друзьями. А Клык... Я передам ему привет от тебя. Призрак, Док, Пилигрим - не прощаемся. Я знаю, где вас найти. Главное - смотрите, чтобы с Мухой ничего не случилось - я Клыку обещал... Да, Кузнецов - перед рюмкой - доставь девочку своему боссу из Москвы - глядишь, полковником станешь.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms17">
		<text>%c[sender]ДЭН:\n%c[sms_red]Всё, полетели по родным пенатам. Правда - опять полчаса как килька в банке сидеть придётся.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms18">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Последний вопрос к собравшимся: кто-нибудь знает, кто такой Фриц? Он в каске немецкой ходит.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms19">
		<text>%c[sender]ОТШЕЛЬНИК:\n%c[sms_red]Не, точно не наш - немцев у меня нет. Наёмник, наверно.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms20">
		<text>%c[sender]АРА:\n%c[sms_red]Не, не наш. Да и какой наёмник в каске ходить будет??? Может он шахтёр?</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms21">
		<text>%c[sender]ШАХТЁР:\n%c[sms_red]Нет у меня таких. Не люблю я немецкие каски. Надо у науки спросить.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms22">
		<text>%c[sender]КЛЁНОВ:\n%c[sms_red]Ну, за всех не скажу, но это не мой подопыт... ну, то есть, не знаю я такого.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms23">
		<text>%c[sender]КРОТ:\n%c[sms_red]Во-во, доктор, все у вас там подопытные. Щас, через часок, мы ролями-то поменяемся.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms24">
		<text>%c[sender]АКИМ:\n%c[sms_red]Похоже, Стрелок - либо кто-то чего-то не договаривает, либо никто из собравшихся действительно не знает. Э... А может он из какой новой группировки? Никто ж не знает, насколько далеко тянется Зона за ЧАЭС и кто там обитает. Вероятно, Стрелок, тебе придётся выяснять это самому.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms25">
		<text>%c[sender]ПРИЗРАК:\n%c[sms_red]Ладно, народ, харе базарить - вижу вас опять на конкретику потянуло. Залезайте в вертухи, пора лететь. А то, похоже, ваши замы ждут не дождутся, что вы вообще не прилетите.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms26">
		<text>%c[sender]КОЛМОГОР:\n%c[sms_red]Да, пора.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms27">
		<text>%c[sender]БОРОВ:\n%c[sms_red]Такс, пока усаживаемся - всех упреждаю - кто ко мне сунется в Тёмную Долину, тому тёмную и устрою.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms28">
		<text>%c[sender]ПЕТРЕНКО:\n%c[sms_red]А позаткнулся бы ты, идиота кусок. Сейчас прилетим - я своих орлов тебе в гости отправлю. С подарками в виде фугасок. Подарки будем кидать через забор, а уж потом - сами поздравлять пойдём.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms29">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ну, понеслась... Летите уж скорей что ли... Интеллигенты...</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms30">
		<text>%c[sender]ДОКТОР:\n%c[sms_red]Стрелок, ещё увидимся за рюмкой чая. Я на Припять пока, а там - видно будет. Муха! Давай, не отставай - ждать нас не будут.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms31">
		<text>%c[sender]МУХА:\n%c[sms_red]Да-да, иду. Стрелок, пока и спасибо!!! Жду вас с Клыком в гости!</text>
	</string>
	<string id="proschalnoe_sms1">
		<text>%c[sender]ПРИЗРАК:\n%c[sms_red]До встречи, Стрелок. Возможно, мы ещё увидимся.</text>
	</string>
	<string id="proschalnoe_sms2">
		<text>%c[sender]ДОКТОР:\n%c[sms_red]Прощай, Стрелок. Истина Зоны пока осталась для тебя секретом.</text>
	</string>
	<string id="proschalnoe_sms3">
		<text>%c[sender]ПИЛИГРИМ:\n%c[sms_red]Будь здоров, не забывай. Передай от нас привет тёплому океану.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms32">
		<text>%c[sender]ТЕНЬ МОНОЛИТА:\n%c[sms_red]Ну что, и нам пора. Для счастья не хватает только достать из рюкзака базуку и сбить только что улетевший верт.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms33">
		<text>%c[sender]КУЗНЕЦОВ:\n%c[sms_red]Я вот сейчас вертуху-то разверну, да причешу тебя из минигана - а то смотрю, извилинам в твоём черепе нет места - на лицо сползли в виде шрамов.</text>
	</string>
	<string id="agro_boltobny_sms34">
		<text>%c[sender]ШАХТЁР:\n%c[sms_red]Пока, Стрелок! Ещё увидимся.</text>
	</string>
	<string id="arh_finish_sms1">
		<text>%c[sender]АРХАРА:\n%c[sms_red]До встречи, Стрелок. Мы ещё обязательно встретимся. Обернись. Твой телепорт и тот, кого ты потерял - у ворот.</text>
	</string>
	<string id="proschalnoe_sms4">
		<text>%c[sender]АРХАРА:\n%c[sms_red]Прощай, Стрелок. Вспоминай Зону...</text>
	</string>
	<string id="td_preduprezhdenie1_sms1">
		<text>%c[sender]СИСТЕМА ЗАЩИТЫ:\n%c[sms_red]Система защиты лаборатории активирована и просит вас оставить артефакты 1, 2, 3 ступени развития, а также абсолюты до входа в лабораторию. Активирована защита от негативного воздействия данных артефактов.</text>
	</string>
	<string id="td_preduprezhdenie2_sms2">
		<text>%c[sender]СИСТЕМА ЗАЩИТЫ:\n%c[sms_red]Система защиты лаборатории повторно предупреждает: оставьте до входа в лабораторию высшие артефакты 1, 2 и 3 ступени, а также абсолюты. В противном случае данные артефакты будут дезактивированы.</text>
	</string>
	<string id="laba_skan_arts_sms1">
		<text>%c[sender]СИСТЕМА ЗАЩИТЫ:\n%c[sms_red]Система защиты лаборатории сканирует Вас на предмет вредных и опасных для работы оборудования артефактов.</text>
	</string>
	<string id="laba_skan_arts_sms2">
		<text>%c[sender]СИСТЕМА ЗАЩИТЫ:\n%c[sms_red]Система защиты лаборатории повторно сканирует Вас на предмет вредных и опасных для работы оборудования артефактов.</text>
	</string>
	<string id="von_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Фу... Что за вонь... Даже система фильтрации костюма не справляется. Тут обитает или сдохло что-то на редкость гадкое...</text>
	</string>
	<string id="sark_art_negoden_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Вот фак... Как не вовремя... Опять с артами что-то не так. Надо посмотреть.</text>
	</string>
	<string id="spezdetektor_sms">
		<text>%c[sender]ПОЛУЧЕНА ИНФОРМАЦИЯ:\n%c[sms_red]Вы находитесь в зоне, содержащей специфическую пластмассу.</text>
	</string>
	<string id="pda_slom_sms1">
		<text>%c[sender]СООБЩЕНИЕ СИСТЕМЫ:\n%c[sms_red]Навигационный модуль вашего КПК вышел из строя. Отображение на дисплее карты и индикаторов временно невозможно.</text>
	</string>
	<string id="pda_slom_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Вот блин, как всегда... Всё не вовремя...</text>
	</string>
	<string id="pda_slom_sms3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Бармен, привет. Выручай - навигация на КПК грохнула... Без локальной карты никак...</text>
	</string>
	<string id="pda_slom_sms4">
		<text>%c[sender]БАРМЕН:\n%c[sms_red]Я перетёр с Доцентом. Будешь в Баре - зайди к нему - посмотрит, что с твоим КПК. За небольшую сумму. Хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="pda_slom_sms5">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Вот жопа... Придётся идти к Доценту в Бар.</text>
	</string>
	<string id="pda_slom_sms6">
		<text>%c[sender]СООБЩЕНИЕ СИСТЕМЫ:\n%c[sms_red]Навигационный модуль вашего КПК может неадекватно отображать координаты на некоторых территориях.</text>
	</string>
	<string id="pda_sdelan_sms0">
		<text>%c[sender]СООБЩЕНИЕ СИСТЕМЫ:\n%c[sms_red]Навигационный модуль вашего КПК запущен. Возможно повторение фатальной ошибки. Обратитесь в сервисную службу.</text>
	</string>
	<string id="pda_sdelan_sms">
		<text>%c[sender]СООБЩЕНИЕ СИСТЕМЫ:\n%c[sms_red]Навигационный модуль вашего КПК готов к работе. Фатальная ошибка устранена.</text>
	</string>
	<string id="girl3_nachalo_sms">
		<text>%c[sender]МОЛНИЯ:\n%c[sms_red]Привет. Не удивляйся, это не твоя Пантера. Мне известен твой последний диалог с Клыком. Думаю, наша встреча будет полезна для обоих, но прежде, чем сказать о месте - достань жучок из своего КПК - тебя давно прослушивают, и не только я. На связь раньше, чем решишь эту проблему не выходи.</text>
	</string>
	<string id="girl3_nachalo_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Доктор, здравствуйте. Как-то нехорошо получается... В моём КПК ваш жучок... Мы же, вроде, решили основные вопросы...</text>
	</string>
	<string id="girl3_nachalo_sms2">
		<text>%c[sender]ЧЁРНЫЙ ДОКТОР:\n%c[sms_red]Да, жучок планировалось установить в ваш КПК ещё до знаменитой поездки на машине смерти. Но от этой идеи мы отказались - тогда вполне хватило наблюдения со стороны небезызвестного Звездочёта. Так что жучок - не мой. Вспоминайте, кому вы отдавали свой КПК - с того и спрашивайте.</text>
	</string>
	<string id="girl3_nachalo_sms3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Док, спасибо. Я вспомнил - один Кулибин в Баре ремонтировал мне КПК... Сейчас я его и навещу.</text>
	</string>
	<string id="molniy_bar_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Всё. КПК чист. Правда, выяснить, кто за всем этим прослушиванием стоит - пока не удалось.</text>
	</string>
	<string id="molniy_bar_sms2">
		<text>%c[sender]МОЛНИЯ:\n%c[sms_red]Скидываю картинку помещения, где я сейчас, в твой КПК. У меня проблемы, поторопись. Точно не знаю, где я нахожусь. Много коридоров... Похоже, здесь когда-то было о что-то похожее на центр управления... Координат не будет, пока не будет полной уверенности в отсутствии жучков.</text>
	</string>
	<string id="strannik_lima_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Молния, это Стрелок. Твоим товарищем, похоже, пыталась закусить группа местных каннибалов. Прибора не вижу, но, есть блокнот с наводкой на одного человечка... Попытаюсь его найти.</text>
	</string>
	<string id="strannik_lima_sms1">
		<text>%c[sender]МОЛНИЯ:\n%c[sms_red]Плохо дело. Без детектора нам не справиться. Прошу - посмотри, нет ли его в доме, на крыше которого был телепорт.</text>
	</string>
	<string id="strannik_lima_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Да я уж был там... Хорошо, посмотрю ещё раз. Тут всё огорожено забором. И чего его сюда занесло... Где-то должен быть выход.</text>
	</string>
	<string id="after_semetskiy_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Призрак, брат, привет. Иду в твою сторону. Ты там случаем не видел сталкера одноногого? Семецкий наводку дал. Надо с тем сталком потолковать.</text>
	</string>
	<string id="after_semetskiy_sms1">
		<text>%c[sender]ПРИЗРАК:\n%c[sms_red]Привет. Да, только что засветился в деревне этот сталкер. Ушёл в сторону холмов, что левее деревни, ближе к бетонке. Народ поговаривает - палатка там у него. Сейчас разведаю, пока ты идёшь. До встречи.</text>
	</string>
	<string id="after_semetskiy_sms2">
		<text>%c[sender]МАКСИМИЛИАН:\n%c[sms_red]Эй, чего надо? Не советую подходить ближе, нервный я, ещё пристрелю...</text>
	</string>
	<string id="preduprezhdenie_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Что-то все нервными стали. С пушкой-то не балуй, она иногда стреляет, если ты не в курсе, дело у меня к тебе.</text>
	</string>
	<string id="preduprezhdenie_sms2">
		<text>%c[sender]МАКСИМИЛИАН:\n%c[sms_red]Хорошо. Ты это... тут подожди, а я сейчас вернусь...</text>
	</string>
	<string id="preduprezhdenie_sms3">
		<text>%c[sender]ПРИЗРАК:\n%c[sms_red]Эй, сталкер, вернись. Я не стреляю в спину, но думаю, что из гаусса с 20 метров смогу попасть в твой протез. Что потом делать будем?</text>
	</string>
	<string id="preduprezhdenie_sms4">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Призрак, спасибо, подстраховал. Что-то я стал много людям верить, а зря...</text>
	</string>
	<string id="odnon_proval_sms">
		<text>%c[sender]СООБЩЕНИЕ СИСТЕМЫ:\n%c[sms_red]Вы промахнулись или подошли слишком близко к Монолиту и плёнка засветилась.</text>
	</string>
	<string id="foto_ok">
		<text>%c[sender]СООБЩЕНИЕ СИСТЕМЫ:\n%c[sms_red]Фотография готова. Поднимите полученное фото.</text>
	</string>
	<string id="vopros_k_prizraku_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Призрак, судьба занесла меня в Старую Деревню. У меня есть фоторужьё и фото Монолита, но, похоже, весь кайф в том, что после фотосъёмки на фото появились странные цифры...</text>
	</string>
	<string id="vopros_k_prizraku_sms2">
		<text>%c[sender]ПРИЗРАК:\n%c[sms_red]Ты сам лучше меня знаешь, что сделать с ружьём - припрячь. По цифрам - запомни их или запиши, а после, раз уж ты в Деревне, а там Пилигрим - сходи к нему, пусть уберёт с фотки эти цифры - он, вроде, в школе двойки из дневника без проблем удалял.</text>
	</string>
	<string id="pili_sdelal_psevdofoto_sms">
		<text>%c[sender]ПИЛИГРИМ:\n%c[sms_red]Стрелок, вроде фото готово. Забирай.</text>
	</string>
	<string id="molniy_posle_foto_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Молния, привет. Я раздобыл детектор изоморфов. Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="molniy_posle_foto_sms1">
		<text>%c[sender]МОЛНИЯ:\n%c[sms_red]Это уже хорошо. Но - плохо другое. Зона большая, и изоморфы могут быть где угодно и у кого угодно. Дело в том, что для баланса энергии надо разыскать всего пять основных капсул. Как они выглядят - я не знаю, но, вероятно, они не похожи на простые предметы. Остальные изоморфы представляют меньшую ценность и не являются обязательными для возврата, но из части вполне могут сформироваться нужные нам капсулы. Твой товарищ пытался найти бомбу и тех, кто их изготовляет. Так что пока варианта два - либо свяжись с ним и узнай, как идут дела, либо разузнай правду у того, у кого был детектор.</text>
	</string>
	<string id="molniy_posle_foto_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]С человеком, у которого был детектор - работа уже ведётся. Кстати, у твоего погибшего товарища был блокнот, из которого ясно, что он разыскивал этого человека. Похоже, что до этого в ваше измерение попал ещё один кадр... Ладно, свяжусь с Клыком, спрошу, как у него дела.</text>
	</string>
	<string id="molniy_posle_foto_sms3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, привет. Как у тебя дела? У меня куча новостей.</text>
	</string>
	<string id="molniy_posle_foto_sms4">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Привет. У меня тоже есть новости и работёнка для тебя. Увидиться пока не получится, так что слушай: в Х-10 объявились какие-то странные люди. Мой детектор определяет их принадлежность к монолитовцам, но... Они невидимы. Совсем невидимы. Заметить их можно только ночью, когда включают фонарики.</text>
	</string>
	<string id="molniy_posle_foto_sms5">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Да, я знаю таких - но они всё же видимы.</text>
	</string>
	<string id="molniy_posle_foto_sms6">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Нет, это не те... Но дело не в этом. В комнате с рубильником есть дверь с кодом. Так вот, они там держат ещё одну бомбу... Я был там - но открыть дверь даже мне не удалось. Есть план. У тебя же вроде есть маскировочный экзоскелет? Проберись в этот зал, там есть местечко - фотку пришлю - засядь там и жди. Они придут, они там каждый день бывают... Смотри в оба... Как дверь откроют - постарайся их ликвидировать до того, как они закроют дверь.</text>
	</string>
	<string id="molniy_posle_foto_sms7">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]А ты?</text>
	</string>
	<string id="molniy_posle_foto_sms8">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]У меня нет маскировочного экзоскелета и я провалю затею. Идти по их следам - тоже не выйдет - мы засветимся, они оставляют часовых. Так что на этот раз - придётся поработать тебе одному. Картинку, где лучше занять место для наблюдения я тебе высылаю. Без маскировочного экзоскелета даже не пытайся туда ходить - провалишь всё дело. Запомни - ни единого выстрела, пока они не откроют дверь. Постараюсь тебе помочь, если смогу.</text>
	</string>
	<string id="pozisiy_bunker_gg_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, я на позиции. Пока всё тихо.</text>
	</string>
	<string id="pozisiy_bunker_gg_sms1">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Отлично. Надеюсь, ты в маскировочном экзоскелете... Жди гостей, они уже в бункере, следи за входом в зал. Иду следом. Это не монолитовцы... Там есть нейтрал - с рацией - его надо взять живьём, иначе мы не узнаем ничего, кроме того, что есть в тайнике. Запомни - его убивать нельзя, даже после открытия двери тайника.</text>
	</string>
	<string id="ozhivil_radista_sms2">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Стрелок, тут такие дела... Была у меня заначка - Живое сердце - слышал о таком, наверно. Взял грех на душу - оживил радиста... Пусть живёт, может поразговорчивей будет...</text>
	</string>
	<string id="ozhivil_radista_sms3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ну дела... Ладно, если разговорится - отстучи. Я уже в Припяти.</text>
	</string>
	<string id="nashel_sadik_taynik_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, похоже, я нашёл этот чёртов тайник. Конечно, даже фанатики не сунутся за дверь, на которой табличка Директор.</text>
	</string>
	<string id="seif_zakrut_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Тут есть сейф. Открыть не могу - нужен код. Потряси там радиста - пусть колется.</text>
	</string>
	<string id="seif_zakrut_sms1">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Это ты скоро сам у него спросишь - мы ушли из Бункера следом за тобой и уже на Припяти, двигаем по аллее, что после захода с Радара - иди на встречу, если радист погибнет - сейф придётся вскрывать автогеном. Он быстро бегает, идёт первым, не подстрели по дороге по запарке.</text>
	</string>
	<string id="seif_sadik_otkrut_sms">
		<text>%c[sender]РАДИСТ:\n%c[sms_red]Всё, сейф открыт. Там были какие-то бумаги, более - ничего. Одну из них забрал Максимилиан...</text>
	</string>
	<string id="otkroem_bez_radista_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ну вот, погиб радист... Как быть теперь с сейфом?</text>
	</string>
	<string id="otkroem_bez_radista_sms1">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Не дрейфь. Постреляем в замок, может и откроется.</text>
	</string>
	<string id="forest_pozisiy_na_dome_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Я, вроде, на месте.</text>
	</string>
	<string id="forest_pozisiy_na_dome_sms1">
		<text>%c[sender]ЛЕСНИК:\n%c[sms_red]Ну что же... У тебя есть немного времени, чтобы осмотреться. Когда и где он появится - неизвестно, но тебе надо его засечь раньше, чем он успеет кого-нибудь опять убить. Раз снайпер - огонь будет вести издалека. Посмотрим, на что ты способен, мастер.</text>
	</string>
	<string id="pogib_stalk_sms">
		<text>%c[sender]САН САНЫЧ:\n%c[sms_red]Ммать!!! Опять этот грёбаный снайпер нашего пришил! Вот падла!</text>
	</string>
	<string id="pogib_stalk_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Вот чёрт... И откуда он стрелял, паразит?</text>
	</string>
	<string id="ozhivil2_radista2_sms">
		<text>%c[sender]КЛЫК:\n%c[sms_red]Привет. Уже добрался? Я тут может и сглупил - короче, оживил я Радиста, пущай живёт... Последнюю заначку в виде Живого Сердца истратил...</text>
	</string>
	<string id="ozhivil2_radista2_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Что-то ты добрым стал... Ты там, часом, не влюбился в него? Ладно, пусть живёт - может и сгодится ещё.</text>
	</string>
	<string id="superzhekan_sms">
		<text>%c[sender]СООБЩЕНИЕ СИСТЕМЫ:\n%c[sms_red]Под действием неизвестного компонента часть патронов в рюкзаке может подвергнуться изменениям.</text>
	</string>
	<string id="superzhekan_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Клык, я к Клёнову в Военную Лабораторию. Узнал интересные сведения из записочки одной.</text>
	</string>
	<string id="superzhekan_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Похоже, этим путем в Военную Лабораторию больше не попасть. Эх... придётся в обход идти.</text>
	</string>
	<string id="foto_mozg_ok_sms">
		<text>%c[sender]СООБЩЕНИЕ СИСТЕМЫ:\n%c[sms_red]Фотосессия была успешной. Просмотрите полученное фото.</text>
	</string>
	<string id="vodka_dly_kepa_sms">
		<text>%c[sender]ЧАСОВОЙ:\n%c[sms_red]Эй, сталкер! Куда прёшь?! Поворачивай, иначе я из тебя решето сделаю.</text>
	</string>
	<string id="vodka_dly_kepa_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Погоди обойму разряжать. Посылка у меня к вам имеется.</text>
	</string>
	<string id="sms_kuznets">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Эй, майор... Взял часовой водку, пошёл к костру... Что далее?</text>
	</string>
	<string id="sms_kuznets1">
		<text>%c[sender]КУЗНЕЦОВ:\n%c[sms_red]Я же тебе говорил... Займи позицию, бери бинокль, наблюдай... Дай народу выпить-закусить... Ранее, чем люди шататься не начнут да по малой нужде по кустам шариться - к костру не суйся - пристрелят.</text>
	</string>
	<string id="narod_napilsy_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Всё, похоже народ нажрался... Эх, немного же военным водки для счастья надо... И зачем я 10 пузырей тащил - и одного бы хватило...</text>
	</string>
	<string id="narod_napilsy_sms1">
		<text>%c[sender]КУЗНЕЦОВ:\n%c[sms_red]Если уверен - двигай к костру. Осмотрись. Если нет кейса - спроси у капитана. Стрелять не вздумай. Насчёт водки - они уже до тебя ящик ещё выжрали, не меньше.</text>
	</string>
	<string id="yntar_sms_k_molnii1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Молния, привет. У меня тут несколько непонятных предметов насобиралось... Похоже - это изоморфы. Я сейчас в Военной Лаборатории, потом планирую к тебе.</text>
	</string>
	<string id="yntar_sms_k_molnii2">
		<text>%c[sender]МОЛНИЯ:\n%c[sms_red]Это хорошо. Жду, ты знаешь, где меня найти.</text>
	</string>
	<string id="mina_pant_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Чёрт... Это мина... Откуда она здесь... А бомба сдетонировала...</text>
	</string>
	<string id="mina_pant_sms1">
		<text>%c[sender]ОТЕЦ ПАНТЕРЫ:\n%c[sms_red]Как же так??? Да и зачем жить теперь...</text>
	</string>
	<string id="mina_pant_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Э-э... Отец, ты что удумал, а ну, завязывай... Пойдём к костру, там поговорим. Прежде чем умереть, надо узнать, найти и искоренить... Фиг знает, сколько ещё людей может погибнуть...</text>
	</string>
	<string id="mina_pant_sms3">
		<text>%c[sender]ОТЕЦ ПАНТЕРЫ:\n%c[sms_red]Да, наверное, ты прав... Сначала найти и искоренить. Поговорим в лагере.</text>
	</string>
	<string id="pantera_sms_stop1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Эй, Пантера, положи аккуратно рюкзак и давай к нам!</text>
	</string>
	<string id="pantera_sms_stop2">
		<text>%c[sender]ПАНТЕРА:\n%c[sms_red]Да-да, всё под контролем. Таймер сработает только через 10 часов. Ещё чуть подальше отнесу...</text>
	</string>
	<string id="bazar_s_klenovum1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Доктор, здравствуйте. Что-нибудь удалось выяснить по фотопистолету?</text>
	</string>
	<string id="bazar_s_klenovum2">
		<text>%c[sender]КЛЁНОВ:\n%c[sms_red]Немного, но результат есть. И самое главное, что и ранее подтвердилось, моя фотоплёнка к нему подходит.</text>
	</string>
	<string id="bazar_s_klenovum3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Эх, значит мне к вам сейчас тащиться... Далековато с Кордона-то...</text>
	</string>
	<string id="bazar_s_klenovum4">
		<text>%c[sender]КЛЁНОВ:\n%c[sms_red]Можно попробовать другой вариант. Я сделал пробную версию телепортатора для небольших предметов. Можно как раз и опробовать.</text>
	</string>
	<string id="bazar_s_klenovum5">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Не... Доктор, а может не надо? Вещь экзотическая, телепортируется куда-нибудь не туда...</text>
	</string>
	<string id="bazar_s_klenovum6">
		<text>%c[sender]КЛЁНОВ:\n%c[sms_red]Не переживайте. Где вы сейчас? На Кордоне? Сначала, для проверки - я пошлю к вам пробный вариант - краткое описание моих исследований и дешёвый артефакт. Если всё дойдёт успешно - отправите мне СМС. Идите в бункер местного торговца и посмотрите - на лестнице должен появиться блокнот и артефакт.</text>
	</string>
	<string id="kl_pos_est_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Всё ок. Посылка дошла. Отправляйте фотопистолет.</text>
	</string>
	<string id="kl_pos_est_sms1">
		<text>%c[sender]КЛЁНОВ:\n%c[sms_red]Отлично. Немного отойдите - вдруг из-за вас координаты собьются или предмет угодит в голову... Фотоаппарат заряжен плёнкой. Не тратьте её попусту.</text>
	</string>
	<string id="kl_pos_est_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Вторую посылку получил, спасибо. Доктор, вам категорически не рекомендуется выходить из Зоны на Большую Землю - вас убьют работники почты... Вы оставите их без работы, а их начальство - без доходов.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_ranen_sms">
		<text>%c[sender]ПРИЗРАК:\n%c[sms_red]Стрелок, привет. Как там у тебя делишки? У меня тут трабла... Ночью чмошники атаковали... В невидимых костюмах. Человек 6-7. Сам понимаешь, воевать с теми, кто невидим - проблема. Если бы не свободовцы с бетонки - кранты бы мне. Эх, зря я с одноногим на базу не ушёл... Двоих из напавших уложили, с трудом потом нашли тела - это люди из клана Вчерашний день. Экипированы классно. Значит, группировка вновь сколотилась, несмотря на то, что я когда-то их прошлого лидера загасил... гадкий был человечишко...</text>
	</string>
	<string id="prizrak_ranen_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Привет. Сам то хоть здоров? У меня тоже дела дрянь - Пантера погибла - бомбу вытаскивала из Деревни новичков, да на мине подорвалась... Так-то вот... на глазах у отца...</text>
	</string>
	<string id="prizrak_ranen_sms2">
		<text>%c[sender]ПРИЗРАК:\n%c[sms_red]Да... Вот ведь жизнь штука дерьмовая... Ты смотри, как бы её отец самосуд в деревне не учинил, да сам себя с горя не порешил... У меня - да так, царапнули пару раз - дня через 2-3 буду в форме. Дело осложнилось тем, что одноногий исчез. Пока заваруха была - не до него было... А после глянул - ни его самого, ни его трупа нет... Кто-то на наше место на Генераторах наводку дал - чую... Стучит кто-то...</text>
	</string>
	<string id="prizrak_ranen_sms3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Да хрен с ним, с одноногим - главное - сам жив... Поправляйся - чувствую, придётся нам этим мазохистам из Последнего дня устроить последний день... Отца Пантеры я успокоил, как мог - хотя мне никогда не понять чувства отца, потерявшего дочь. Он будет ждать от меня вестей, чтобы отомстить тому, кто подложил и бомбу и мины, так что суицид и самосуд, надеюсь, не устроит. Я на Янтарь - повидать человечка одного надо - бывшего боевика из Последнего дня... Да, Клыка предупреди - возможно, и к нему люди наведаться захотят. Он сейчас в Припяти...</text>
	</string>
	<string id="pomosch_ot_chernomora_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Черномор, привет. Я в тупике, и больше спросить не у кого. Мне нужны сведения о работе фотопистолета. Ты, случайно, не слышал о таком?</text>
	</string>
	<string id="pomosch_ot_chernomora_sms1_0">
		<text>%c[sender]ЧЕРНОМОР:\n%c[sms_red]Подходи, пообщаемся.</text>
	</string>
	<string id="pomosch_ot_chernomora_sms1_1">
		<text>%c[sender]ЧЕРНОМОР:\n%c[sms_red]Я немного об этом знаю. Вроде бы, если с определенного ракурса сфотографировать костёр, вокруг которого сидят люди, то на получившейся фотографии будет обозначен агент Последнего Дня.</text>
	</string>
	<string id="pomosch_ot_chernomora_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]А что за ракурс такой специальный?</text>
	</string>
	<string id="pomosch_ot_chernomora_sms3">
		<text>%c[sender]ЧЕРНОМОР:\n%c[sms_red]Это место, с которого нужно фотографировать. Как правило, оно расположено недалеко от костра, на возвышенности. Я знаю такое место в Деревне Новичков, на Кордоне, и на базе на Армейский Складах. Сейчас пришлю тебе фотографию в ДН, а фотографию места на Складах пришлю позже.</text>
	</string>
	<string id="perehov_na_yantar_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Я на позиции. Жду открытия телепорта. Эх, не разлететься бы только по всей Зоне по молекулам...</text>
	</string>
	<string id="perehov_na_yantar_sms1">
		<text>%c[sender]МОЛНИЯ:\n%c[sms_red]Не разлетишься. Хех... Как это на вашем сленге - что-то типа - твоя задница ещё мне пригодится? Или не так?</text>
	</string>
	<string id="perehov_na_yantar_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Молния, завязывай, а то я на нашем сленге отвечу тебе по полной - пару дней будешь думать, что я сказал...</text>
	</string>
	<string id="pantera_na_kordone_sms">
		<text>%c[sender]ПАНТЕРА:\n%c[sms_red]Стрелок, привет. Мы с отцом решили взять отпуск от Зоны - месяца на два. Мы сейчас на Кордоне, в лагере новичков. Немного отдохнём - и на Большую Землю. Подосвиданькаться не хочешь?</text>
	</string>
	<string id="pantera_na_kordone_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Надеюсь, что вы вернётесь. Я сейчас недалеко - на Свалке - скоро буду - подождите. Без меня не уходите за периметр. Есть о чём переговорить.</text>
	</string>
	<string id="poslednie_sms_pantera1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Пантера, слушай внимательно. Похоже, что пару часов назад на Кордон приволокли бомбу... Я видел один такой экземпляр в работе - жуткое дело. Предупреди старшего в лагере, бери отца и уходите... Я скоро буду.</text>
	</string>
	<string id="poslednie_sms_pantera2">
		<text>%c[sender]ПАНТЕРА:\n%c[sms_red]Я уже нашла её. Она в рюкзаке, в одном из подвалов в деревне новичков. Тяжёлая. Сейчас я её вытащу. Кто положил - не видела, тут много народу ходит... Не расстраивайся - у бомбы есть таймер - он сработает через 10.5 часа, так что времени у меня полно.</text>
	</string>
	<string id="moroz_sms">
		<text>%c[sender]САН САНЫЧ:\n%c[sms_red]Рекомендации от мастеров всем новичкам и не только - нынешние рюкзаки без знаков качества - при переноске тяжёлых грузов могут просто лопнуть или у владельца пуп развяжется от тяжести.</text>
	</string>
	<string id="nashel_gada_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Отец, нашёл я подлеца. Сейчас фотку тебе занесу.</text>
	</string>
	<string id="sms_otez_poreshil2">
		<text>%c[sender]ВХОДЯЩЕЕ СМС:\n%c[sms_red]Погиб сталкер Шухер. Кордон. Задушен.</text>
	</string>
	<string id="sms_otez_poreshil3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Отец, ну ты выдал... Достиг точки кипения?</text>
	</string>
	<string id="sms_otez_poreshil4">
		<text>%c[sender]ОТЕЦ ПАНТЕРЫ:\n%c[sms_red]Есть люди, которые мотают срок, своровав мешок картошки. Есть ничтожества, которые воруют миллионы и живут припеваючи на свободе. Есть люди, которые гниют в тюрьмах за обычную драку, а есть маньяки, которых наше гуманное государство не может посадить на электрический стул, зато пожизненно кормит. Этот отморозок относился к последней категории. В Зоне - свои правила. Если бы он покаялся - я бы простил. Мою девочку уже никто не вернёт. У каждого - своя точка кипения.</text>
	</string>
	<string id="sms_otez_poreshil5">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Согласен, отец, туда падали и дорога. Только ведь он - простая пешка...</text>
	</string>
	<string id="sms_otez_poreshil6">
		<text>%c[sender]ОТЕЦ ПАНТЕРЫ:\n%c[sms_red]Пешки тоже становятся ферзями. Я займусь пешками - а ты разбирайся с остальными. Жду известий.</text>
	</string>
	<string id="na_kamne_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ну, похоже это именно тот камень... Придётся ждать. Главное - не выходить из радиуса слышимости - иначе я ничего не услышу.</text>
	</string>
	<string id="sms_razgovor_sxod_nz">
		<text>%c[sender]ЗЛОБНЫЙ:\n%c[sms_red]Надеюсь, хвоста за тобой не было. Ты куда это ноги, вернее ногу нарисовал с Генераторов? Мы же за тобой пришли. И что там за профи тебя пас?</text>
	</string>
	<string id="sms_razgovor_sxod_nz1">
		<text>%c[sender]МАКСИМИЛИАН:\n%c[sms_red]Куда? Да там такой аврал начался, что только бегом можно было спастись. А раз за мной пришли - на кой ляд гранаты к палатке стали бросать??? Если тот ветеран, что меня охранял погиб - вам всем крантец - можешь мне поверить. А если жив - то и тем более. Могли и предупредить меня, что придёте. И чего это на тебе бронька неневидимая?</text>
	</string>
	<string id="sms_razgovor_sxod_nz2">
		<text>%c[sender]ЗЛОБНЫЙ:\n%c[sms_red]Ну, на счёт крантец - ты погорячился... Броня повредилась, но здесь безопасно и без неё. Ладно, к делу. Остатки группы сейчас на Армейских складах. Ты узнал, где нужный изоморф?</text>
	</string>
	<string id="sms_razgovor_sxod_nz3">
		<text>%c[sender]МАКСИМИЛИАН:\n%c[sms_red]Да. Но туда не добраться просто так. Кстати - где деньги за предыдущую работу?</text>
	</string>
	<string id="sms_razgovor_sxod_nz4">
		<text>%c[sender]ЗЛОБНЫЙ:\n%c[sms_red]Будут деньги, будут. Вот достанешь ещё один изоморф - и будут. Если нет - то не получишь ничего.</text>
	</string>
	<string id="sms_razgovor_sxod_nz5">
		<text>%c[sender]МАКСИМИЛИАН:\n%c[sms_red]Изоморф в Х-16. Но к нему не добраться. Есть телепорт, его знает профессор местный - Сахаров. Но он ничего не скажет ни за какие деньги и арты - проверено. Даже если его убить.</text>
	</string>
	<string id="sms_razgovor_sxod_nz6">
		<text>%c[sender]ЗЛОБНЫЙ:\n%c[sms_red]Сахаров? Вот удача... Он всё тебе скажет, будь уверен. Делаем так. Я сейчас двигаю в сторону складов. Как буду в безопасном месте - скину тебе координаты тайничка, заберёшь оттуда предмет и отдашь Сахарову. Скажешь - что если он не скажет, где телепорт - крантец. Он всё поймёт, он умный... Изоморф - оставишь у себя пока - мы придём за ним или просто откроем телепорт - ты отправишь его к нам, а мы тебе - деньги за работу.</text>
	</string>
	<string id="preplastilin_sms">
		<text>%c[sender]СООБЩЕНИЕ СИСТЕМЫ:\n%c[sms_red]Под действием неизвестных факторов часть артефактов в рюкзаке подверглась трансмутации.</text>
	</string>
	<string id="ynt_after_perexod_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Черномор, ты ещё на Янтаре? Сейчас навещу - посоветоваться надо.</text>
	</string>
	<string id="ynt_after_perexod_sms1">
		<text>%c[sender]МОЛНИЯ:\n%c[sms_red]Стрелок, привет. Как у тебя делишки? Нашёл ещё чего-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="ynt_after_perexod_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Молния, привет. Кое-что есть. Сейчас с товарищем пообщаюсь - и к тебе.</text>
	</string>
	<string id="dialog_oborvan_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Похоже, что я отошёл слишком далеко и ничего не слышу, да и к тому же - вызвал подозрение у разговаривающих и человек из клана Последний день ушёл.</text>
	</string>
	<string id="poluchenie_klucha_sms">
		<text>%c[sender]СООБЩЕНИЕ СИСТЕМЫ:\n%c[sms_red]Код введён правильно. Поле для получения ключа активировано, оно находится перед лестницей. Подготовьте необходимый предмет для удаления телепорта.</text>
	</string>
	<string id="del_blok_and_restr_sms">
		<text>%c[sender]СООБЩЕНИЕ СИСТЕМЫ:\n%c[sms_red]Ключ доступа получен. Попытка деактивировать блокирующий телепорт рычага активации портала.</text>
	</string>
	<string id="delete_blok_and_restr">
		<text>Телепорт, блокирующий рычаг, отключён</text>
	</string>
	<string id="sms_zaschita_portal">
		<text>%c[sender]СООБЩЕНИЕ СИСТЕМЫ:\n%c[sms_red]Защита портала активирована.</text>
	</string>
	<string id="pervoe_sms_dsity">
		<text>%c[sender]ЗЛОБНЫЙ:\n%c[sms_red]Эй, мясо! Опусти оружие, оно тебе более ни к чему, и подойди сюда. И не вздумай шутить, тута тебе не деревня новичков.</text>
	</string>
	<string id="sms_parfumer2">
		<text>%c[sender]ПАРФЮМЕР:\n%c[sms_red]Эй, Сталкер! Не знаю, как тебя звать... Посмотри в КПК - найдёшь меня по метке - у выхода старой ливнёвки. Жду.</text>
	</string>
	<string id="sms_zaschita_mg">
		<text>%c[green]СИСТЕМА ЗАЩИТЫ:\n%c[green]Чужак в зоне действия защитного экрана. Уничтожение через 6 секунд.</text>
	</string>
	<string id="parfum_sms_kontrik2">
		<text>%c[sender]ПАРФЮМЕР:\n%c[sms_red]Сталкер, как там тебя... Стрелок... Ты ещё живой там? Дело есть.</text>
	</string>
	<string id="parfum_sms_kontrik3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Привет. Дела у прокурора - у простых людей - делишки. Отвечаю - значит жив ещё... В чём проблема?</text>
	</string>
	<string id="parfum_sms_kontrik4">
		<text>%c[sender]ПАРФЮМЕР:\n%c[sms_red]Тогда слушай внимательно. Где-то недалеко от Чёрного хутора - зомби там обитают - есть контролёр. Особенный контролёр... Только что узнал, что кое-кто из Последнего дня отправил группу для его уничтожения. Этот контролёр много знает... В твоих интересах ликвидировать группу Последнего дня и попробовать пообщаться с этим существом, если получится. Думаю, что монстры на хуторе сами расправятся с этой группой, так что и делать тебе мало что придётся. Координаты хутора - скидываю. Далее - на месте разберёшься. Помочь или нет - решать тебе...</text>
	</string>
	<string id="netu_kontrolera_sms1">
		<text>%c[sender]НОРМАН:\n%c[sms_red]Эй, сталкер! Я знал, что за мной придут люди из Последнего дня и ушёл за хутор поближе к периметру. Там меня и найдёшь - вижу, что ты смелый человек, если сунулся на этот хутор.</text>
	</string>
	<string id="sms_obmorok1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Эй, Обморок, ответь. Надо стрелку забить - есть предложение, выгодное для нас обоих.</text>
	</string>
	<string id="sms_obmorok2">
		<text>%c[sender]ОБМОРОК:\n%c[sms_red]Это кто такой бурый? Проверка связи от наёмников? Ну дык я могу повторить - все вы козлы.</text>
	</string>
	<string id="sms_obmorok3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Это не наёмники. Это нейтралы. Есть мысль, как унести отсюда ноги. Ты ведь об этом давно мечтаешь? На кону - переход с этой территории в обмен на твою помощь. Встретимся на нейтральной земле. Назначай место.</text>
	</string>
	<string id="sms_obmorok4">
		<text>%c[sender]ОБМОРОК:\n%c[sms_red]Э нет... Нет тут нейтральной земли... Нарисуешься у нашего лагеря, что у водокачки - ближе к периметру, в овраге валяется старый бензовоз. Там и увидимся. Подходи вдоль колючки - засветишься у моих орлов из лагеря - пристрелят. Но не вздумай мня развести.</text>
	</string>
	<string id="strelka_obmorok_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Обморок, я на месте.</text>
	</string>
	<string id="strelka_obmorok_sms2">
		<text>%c[sender]ОБМОРОК:\n%c[sms_red]Я вижу. Стой где стоишь. Сейчас буду.</text>
	</string>
	<string id="sms_dcity_zenter_doza">
		<text>%c[green]СИСТЕМА ЗАЩИТЫ:\n%c[green]Вы входите в запретную зону А. У вас нет допуска. Немедленно отойдите за опасный периметр, иначе вы будете ликвидированы.</text>
	</string>
	<string id="sms_dcity_zenter_doza_otkl">
		<text>%c[green]СИСТЕМА ЗАЩИТЫ:\n%c[green]Зона А центра города отключена. Тревога!</text>
	</string>
	<string id="sms_dcity_gorod2_doza2">
		<text>%c[green]СИСТЕМА ЗАЩИТЫ:\n%c[green]Вы находитесь в защитной зоне Б города на правах гостя. Ваше время присутствия ограничено 10 минутами. В течении этого срока вы должны закончить свои дела и покинуть зону Б. Проход к центру города в зону А без специального пропуска категорически запрещён.</text>
	</string>
	<string id="sms_dcity_gorod_doza">
		<text>%c[green]СИСТЕМА ЗАЩИТЫ:\n%c[green]Защитный экран города активирован. Чужак в зоне Б. Уничтожение через 4 секунды.</text>
	</string>
	<string id="poziciy_cherdak_zanyta_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Позиция занята. Эх, времени маловато... Сейчас я вам устрою Варфоломеевскую ночь... Где этот лягушонок в зелёном комбезе?</text>
	</string>
	<string id="hand_hoh_sms">
		<text>%c[sender]БОЕЦ ПОСЛЕДНЕГО ДНЯ:\n%c[sms_red]Эй, пришли! Поднять руки и повернуться!</text>	</string>
	<string id="suki_rasstrel_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Вот сцуки... Сейчас я вам налимоню одно место...</text>
	</string>
	<string id="sms_zlobnomu_rasstrel">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Эй, Злобный, гуттен морген... Я смотрю, твои люди беспредел творят... Нехорошо. Я тут несколько твоих козявок за это наказал. Я ухожу с территории, но я ещё вернусь. А пока - гуд бай мой мальчик, гуд бай мой миленький...</text>
	</string>
	<string id="sms_zlobnomu_rasstrel1">
		<text>%c[sender]ОБМОРОК:\n%c[sms_red]Злобный, прива... Мои люди только что видели, как какой-то нейтрал ушёл через неизвестный переход в сторону АТП.</text>
	</string>
	<string id="sms_zlobnomu_rasstrel2">
		<text>%c[sender]ЗЛОБНЫЙ:\n%c[sms_red]В сторону АТП говоришь... Вот фак... Откуда он знал переход и хрена ли твои люди его не пристрелили?</text>
	</string>
	<string id="sms_zlobnomu_rasstrel3">
		<text>%c[sender]ОБМОРОК:\n%c[sms_red]Ты же сам знаешь, что у нас нет снайперских винтовок... Да и к тому же - откель мне знать, что это не твой агент?</text>
	</string>
	<string id="sms_zlobnomu_rasstrel4">
		<text>%c[sender]ЗЛОБНЫЙ:\n%c[sms_red]Ладно, проехали. Этого чела надо уничтожить.</text>
	</string>
	<string id="sms_zlobnomu_rasstrel4_1">
		<text>%c[sender]ЗЛОБНЫЙ:\n%c[sms_red]Сейчас пойдёт группа в строну АТП, смотрите стрельбу не устройте. Открываю переход.</text>
	</string>
	<string id="sms_zlobnomu_rasstrel5">
		<text>%c[sender]НОРМАН:\n%c[sms_red]Стрелок, поторопись. Переход пока активен. Посмотри на карту и успевай, скоро он закроется. Если такое случится - ты тут навсегда застрянешь. Как перейдёшь - встречай группу этих убийц - они туда же направляются. Свяжусь с тобой позже.</text>
	</string>
	<string id="sms_zlobnomu_rasstrel6">
		<text>%c[green]СИСТЕМА ЗАЩИТЫ:\n%c[green]Активирован портал на АТП. Время работы - 2 минуты.</text>
	</string>
	<string id="sms_zlobnomu_rasstrel7">
		<text>%c[green]СИСТЕМА ЗАЩИТЫ:\n%c[green]Телепорт на территорию АТП после выхода группы деактивирован.</text>
	</string>
	<string id="agro_tainik_norman_sms">
		<text>%c[sender]НОРМАН:\n%c[sms_red]Эй, Стрелок, ты там живой??? Держи координаты телепорта в тайник. Он где-то на Агропроме... С помощью прибора, что я тебе дал и этих координат найдёшь телепорт. А далее - в тайнике найдёшь то, что нужно.</text>	</string>
	<string id="sms_k_normany2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Норман, привет. По-моему, всё получилось с тайником и переходами. Что далее и чей это тайник??? Я в этих краях давно обитаю, но не знал...</text>
	</string>
	<string id="sms_k_normany3">
		<text>%c[sender]НОРМАН:\n%c[sms_red]Это тайник бывшего моего товарища. Он тоже выглядит как контролёр, но ему досталось тогда больше, чем мне - он частично парализован... Не знаю, жив ли он вообще... Тебе надо раздобыть оружие получше - насколько я знаю, при первой портации из подвала в Лиманске приходится оставлять оружие. Последующие портации - возможны с ним. И главное - возьми маскировочный экзоскелет... Как вернёшься -  найди Парфюмера - я отметил на карте, где его искать. Готовься к неприятным сюрпризам - хорошего от группировки Последний день ждать не приходится.</text>
	</string>
	<string id="dcity_otvet_ok_obmor2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Эй, Обморок, дитя мафии... Я вернулся и переходы открыл, как обещал. Можешь линять из города...</text>
	</string>
	<string id="dcity_otvet_ok_obmor3">
		<text>%c[sender]ОБМОРОК:\n%c[sms_red]Дельная новость. Всенепременно воспользуюсь вашей услугой, месье. Но - мальца попозже.</text>
	</string>
	<string id="dcity_otvet_ok_obmor4">
		<text>%c[sender]САХАРОВ:\n%c[sms_red]Стрелок. Простите, что отвлекаю вас от дел, но не удалось ли вам что-либо узнать про мою жену?</text>
	</string>
	<string id="dcity_otvet_ok_obmor5">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Нет, профессор - пока ничего. Я видел упавший вертолёт на границе территории, но там пусто. Зацепок пока нет. В сам город пока не попасть. Будут новости - сообщу.</text>
	</string>
	<string id="dcity_duda_zvonok_sms2">
		<text>%c[sender]ПАРФЮМЕР:\n%c[sms_red]Эй, Дуда, старый крокодил, привет. Это Парфюмер, если ещё помнишь такого. Я слышал, ты в гору пошёл... Да только не в ту. Есть способ гору обойти, срубить бабла и смотаться отсюда. И задницу лизать более никому не придётся. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="dcity_duda_zvonok_sms3">
		<text>%c[sender]ДУДА:\n%c[sms_red]А, это ты, любитель одеколона... Что за способ? Или это очередная проверка?</text>
	</string>
	<string id="dcity_duda_zvonok_sms4">
		<text>%c[sender]ПАРФЮМЕР:\n%c[sms_red]Дело в городе пахнет жареным. Переходы открыты. И тот парниша, что их открыл - сильно зол. Рано или поздно он найдёт способ разворошить тутошнее осиное гнездо. Без разницы, будет жив заложник, которого ты охраняешь, или нет. Дык вот, этот паренёк ласково просил у тебя спросить, сколько тебе бабла надо, чтобы Дохтера ентого отпустить. После - будет время свинтить отсюда к чертям... Но - такая льгота будет действовать недолго - он может и передумать. Только прошу - не строй из себя комсомольца... Павлики Морозовы сейчас никому не интересны, кроме некрофилов.</text>
	</string>
	<string id="dcity_duda_zvonok_sms5">
		<text>%c[sender]ДУДА:\n%c[sms_red]Сдаётся мне, что у тебя тоже есть в том тайная цель... Ну что же - бабок ему потребуется несколько сотен тысяч. Сколько именно - решим при личной встрече - пусть подходит - я в доме с колоннами - бывшая школа - на втором этаже. Защиту временно сниму, бойцов предупрежу... ЗАХОДИТЬ - СО ДВОРА, ЧТОБЫ С ПЛОЩАДИ НЕ УВИДЕЛИ. Только пусть к площади не суётся, стороной обойдёт. Ну, а если бабла у него не окажется - пусть веночек прихватит - на могилку ему как раз поставим.</text>
	</string>
	<string id="dcity_iskra_zvonok_sms1">
		<text>%c[sender]ПАРФЮМЕР:\n%c[sms_red]Искра, привет. Знаю, что делаю глупость, но это наш последний шанс... Выруби систему защиты центра города.</text>
	</string>
	<string id="dcity_iskra_zvonok_sms2">
		<text>%c[sender]ИСКРА:\n%c[sms_red]Привет. Я же просила тебя на связь не выходить... Ты же знаешь, что если я отключу защиту, то через 5 минут будет известно, кто это сделал. Что дальше - надеюсь, тебе не надо объяснять, ты эту школу уже прошёл - на своё лицо в зеркало посмотри. Хорошо, что вообще жив...</text>
	</string>
	<string id="dcity_iskra_zvonok_sms3">
		<text>%c[sender]ПАРФЮМЕР:\n%c[sms_red]Надо рискнуть. Сделай это. Второго случая не будет. Я приду за тобой, девочка.</text>
	</string>
	<string id="sms_otkl_zona1_1">
		<text>%c[sender]ИСКРА:\n%c[sms_red]Парфюмер, у меня получилось - через несколько минут зона защиты будет полностью дезактивирована. Прощай... После сигнала тревоги меня навряд ли оставят в живых... Я заранее приготовила тебе письмецо...</text>
	</string>
	<string id="sms_otkl_zona2">
		<text>%c[sender]ПАРФЮМЕР:\n%c[sms_red]Искра, ну что за грустные мысли... Сматывайся оттуда!</text>
	</string>
	<string id="sms_otkl_zona3_1">
		<text>%c[sender]ИСКРА:\n%c[sms_red]Да, я знала, что всё плохо закончится... Меня уводят через подземку в неизвестном направле...</text>
	</string>
	<string id="sms_otkl_zona4">
		<text>%c[sender]ПАРФЮМЕР:\n%c[sms_red]Вот же... Стрелок, ты где там??? Прошу - дуй в штаб - похоже, дело плохо... найди её... Я скоро буду.</text>
	</string>
	<string id="sms_otkl_zona5">
		<text>%c[sender]ВХОДЯЩЕЕ СООБЩЕНИЕ:\n%c[sms_red]Эй, красавчег! Да, это я к тебе, Стрелок... Не узнал? В штаб не спеши - ты всё равно опоздал. Жду тебя в здании напротив штаба - на втором этаже. Если сумеешь добраться. Чмок-чмок.</text>
	</string>
	<string id="vylozhit_oruzhie_sms">
		<text>%c[green]СИСТЕМА ЗАЩИТЫ:\n%c[green]Вы впервые пользуетесь порталом. В целях защиты - выложите всё автоматическое, снайперское и аномальное оружие, а также полуавтоматическое оружие, пистолеты крупного калибра, оптические прицелы, ручные телепорты и другие средства телепортации в сейф, который находится за вашей спиной. В противном случае система защиты удалит безвозвратно данную амуницию.</text>
	</string>
	<string id="remen_dialog_sms1">
		<text>%c[sender]МОЛНИЯ:\n%c[sms_red]Эй, Стрелок! Не стесняйся, опусти оружие и заходи, я не кусаюсь. Только не надо подходить близко - я тебя и так неплохо вижу.</text>
	</string>
	<string id="remen_dialog_sms2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Стесняться я перестал во втором классе школы... Вижу, ты при параде - ремешок красивый... Мне о нём говорили... с удовольствием его расстегну, чтобы после... задать тебе хорошую трёпку... Но думаю, этим дело не ограничится.</text>
	</string>
	<string id="remen_dialog_sms3">
		<text>%c[sender]МОЛНИЯ:\n%c[sms_red]Ха-ха. Да ты не только наивный, ты ещё и сексуальный шутник. Но я тебя опять провела, прости - на самом деле меня здесь нет. Ты подпортил наши планы, но ошибся местом - в этом городе нет ничего интересного. Но это наш город - занимать его бесполезно. Мои люди вернутся и не дадут никому покоя - запомни. Не старайся что-то найти - мы ждали тебя и всё самое ценное уже забрали.</text>
	</string>
	<string id="remen_dialog_sms4">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Я потомственный следопыт - поищу. А обмана, тем более терроризма не терплю. Так что готовься - приду и найду.</text>
	</string>
	<string id="remen_dialog_sms5">
		<text>%c[sender]МОЛНИЯ:\n%c[sms_red]Не старайся. Мои люди дали промашку с твоим Доктором, зато я приобрела опыт ха-ха-ха... У меня есть тот кто тебе нужен - вернее, не тебе... Но ты ведь любишь помогать людям? Искра - эта предательница, которой я верила... Она умрёт, если ты не прекратишь свои наивные попытки нас найти и помешать. На этом разговор закончен. Прощай.</text>
	</string>
	<string id="remen_dialog_sms7">
		<text>%c[sender]ПАРФЮМЕР:\n%c[sms_red]Стрелок, надо отыскать в штабе записку от Искры... Возможно, в ней есть важная информация.</text>
	</string>
	<string id="otkr_perex_zaton_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Эй, Парфюмер, догоняй... похоже - здесь есть какой-то телепорт... Встретимся после портала.</text>
	</string>
	<string id="otkr_perex_zaton_sms2">
		<text>%c[sender]НОРМАН:\n%c[sms_red]Эй, мужики! Я с вами! Нечего мне тут больше делать.</text>
	</string>
	<string id="nashel_listok_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Похоже, я нашёл записку... Владимир Ильич умеет хранить тайны...</text>
	</string>
	<string id="nashel_listok_sms2">
		<text>%c[sender]ПАРФЮМЕР:\n%c[sms_red]Стрелок, какой Владимир Ильич??? Я уже у входа в штаб, встречай.</text>
	</string>
	<string id="operator_babki_otdat_sms">
		<text>%c[sender]ОПЕРАТОР СВЯЗИ:\n%c[sms_red]Уважаемые пользователи местной сети! Оператор связи сообщает, что в связи с модернизацией оборудования со счёта каждого пользователя в ближайшее время будет снято по 3000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="operator_babki_otdat_sms1">
		<text>%c[sender]ЛУКАШ:\n%c[sms_red]Мародёры... Это происки Долга!!!</text>
	</string>
	<string id="operator_babki_otdat_sms2">
		<text>%c[sender]КУЗНЕЦОВ:\n%c[sms_red]Э!!! Я на бюджетном довольствии!</text>
	</string>
	<string id="operator_babki_otdat_sms3">
		<text>%c[sender]ЛЫСЫЙ:\n%c[sms_red]Вот козлы...</text>
	</string>
	<string id="operator_babki_otdat_sms4">
		<text>%c[sender]ОПЕРАТОР СВЯЗИ:\n%c[sms_red]С вашего счёта были сняты 3000 рублей. Благодарим за понимание и сотрудничество.</text>
	</string>
	<string id="bland_sms">
		<text>%c[sender]БЛЕНД:\n%c[sms_red]Эй, нейтрал! Я смотрю, у тебя есть лапти-самоскоки? По той лестнице, что ты поднялся, обычный человек, да ещё с твоим маленьким рюкзачонком залезть не сможет. За флешкой пожаловал? И кто же настучал о ней и о сходке? Жди меня на верхнем уровне.</text>
	</string>
	<string id="bland_sms1">
		<text>%c[sender]БЛЕНД:\n%c[sms_red]Эй, нейтрал! Я смотрю, ты тут почудил... Наверняка ко мне пришёл... Жди на верхнем уровне, сейчас поднимусь.</text>
	</string>
	<string id="sborr_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Эй, мужики! Кто остался в живых... Пора сматываться. Собираемся у водокачки.</text>
	</string>
	<string id="nachalnik_zvonok_sms2">
		<text>%c[sender]ДУДА:\n%c[sms_red]Эй, часовой! Сейчас к тебе нейтрал подойдёт - пропусти его, как договаривались. Он внёс пожертвования в фонд голодающих. После - можешь покинуть свой пост.</text>
	</string>
	<string id="nachalnik_zvonok_sms3">
		<text>%c[sender]ЧАСОВОЙ:\n%c[sms_red]Хоккей, шеф...</text>
	</string>
	<string id="sms_to_limansk">
		<text>%c[sender]СВИБЛОВ:\n%c[sms_red]{ACTOR}, я вижу, ты собрался в Старую Деревню и на Генераторы, не закончив все дела в Лиманске и Госпитале. Этого делать нельзя. Сначала ты должен закончить все дела там, и только потом идти на Генераторы. Поэтому сейчас тебе нужно вернуться в Лиманск.</text>
	</string>
	<string id="delete_teleport_baza_vxod">
		<text>Телепорт на входе базы отключён.</text>
	</string>
	<string id="boloto_provod_vstrecha_done">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Пантера, путь вроде свободен. Иду встречать тебя. Можешь выдвигаться навстречу. Скидываю координаты.</text>
	</string>
	<string id="village_kap_pda1">
		<text>%c[sender]ПОСЛЕДНИЕ СМС КАПИТАНА. ВХОДЯЩЕЕ:\n%c[sms_red]Ну и где вы? Смотрите, не облажайтесь на этот раз. Мне нужна только девчонка, её второго братца смело мочите вместе с его шпаной. Этого идиота Стрелка желательно не гасить... Хотя - в расход его, если девка будет нашей. Он уже отыграл свою роль.</text>
	</string>
	<string id="village_kap_pda2">
		<text>%c[sender]КАПИТАН:\n%c[sms_red]Уже подлетаем. Всё понял. Девчонка уже в деревне. После операции - с тебя двойной гонорар.</text>
	</string>
	<string id="village_kap_pda3">
		<text>%c[sender]ВХОДЯЩЕЕ:\n%c[sms_red]Гонорар? А ты сделай сначала то, за что уже сполна заплачено. До связи.</text>
	</string>
	<string id="delete_gen_zone_emi1">
		<text>Аномальная зона дезактивирована</text>
	</string>
	<string id="priz_pamt_sms1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Призрачный, привет. Тут такие дела... Отправляю к тебе Пантеру - присмотри за девочкой - запуталась она немного. А я пока срочно двигаю на ЧАЭС-2 - Клык ждёт. Дам весточку, если чего.</text>
	</string>
	<string id="hosp_taik_new_art_sms">
		<text>%c[sender]ПОЛУЧЕНА ИНФОРМАЦИЯ:\n%c[sms_red]Несколько артефактов изменили свои свойства.</text>
	</string>
	<string id="del_baza_doza_timer">
		<text>Смертельная зона защиты базы дезактивирована</text>
	</string>
	<string id="del_podstanziy_doza_timer">
		<text>Смертельная зона защиты подстанции базы дезактивирована</text>
	</string>
	<string id="delete_dt_zone_zvuk">
		<text>Найдена видеокассета</text>
	</string>
	<string id="kuzy_artmodifikator_timeout">
		<text>%c[sender]КУЗНЕЦОВ:\n%c[sms_red]Меченый, отбой, с проблемой я уже разобрался.</text>
	</string>
	<string id="sms_taynik_zlobnuy">
		<text>%c[sender]ЗЛОБНЫЙ:\n%c[sms_red]Так, я в безопасности. Мы уходим. Тайничок найдёшь на дереве у одного из строений внутри периметра базы военных на Агропроме. Как ты туда залезешь и пройдёшь - дело уже твоё - деньги-то ты хочешь получить? Значит найдёшь. Рюкзак там уже неделю лежит - просто у нас среди военных свой человечек, а на их базе - самое то место для тайников.</text>
	</string>
	<string id="sms_taynik_zlobnuy1">
		<text>%c[sender]МАКСИМИЛИАН:\n%c[sms_red]Ну что, Стрелок, ты знаешь где тайник. Слава Богу, что мне не придётся туда лезть. Как ты и говорил - я залягу на дно. Если что - отстучи СМС.</text>
	</string>
</string_table>
