<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="delete_ari_marsh">
		<text>%c[sender]КАЛМЫК:\n%c[sms_red]У нас проблемы. Найдёшь ингредиенты и сразу дуй на Болота!</text>
	</string>
	<string id="sidor_kidalo_sms">
		<text>%c[sender]СИДОРОВИЧ:\n%c[sms_red]Меченый, я только что узнал местонахождение твоего кидалы на Кордоне. Помнишь, развел тебя один ушлый деятель от моего имени на 70 штук? Так вот, тусуется он сейчас где-то на северной окраине Затона, с небольшой группой сталкеров-одиночек. Надеюсь, дорогу туда уже знаешь. Всё, до связи. С тебя причитается за инфу! хех-хе...</text>
	</string>
	<string id="delete_petrovich">
		<text>Погиб сталкер Петрович. Болота. Пулевое ранение.</text>
	</string>
	<string id="spawn_kuzmat_lek">
		<text>%c[UI_orange]Лекарство Кузькиной Матери</text>
	</string>
	<string id="kuzmat_upi_sms">
		<text>%c[sender]КУЗЬКИНА МАТЬ:\n%c[sms_red]Меченый, я только что получила сообщение о точном месте и времени прилёта вертолёта. Он приземлится, как мы с тобой и планировали, на заброшенную вертолётную площадку, на юго-западе Юпитера, метку на КПК я тебе скинула. Времени немного, через 10-15 минут вертушка будет там. Поторопись, пожалуйста, пилот не будет ждать долго! Очень надеюсь, что все мои лекарства ты отыскал. Ещё увидимся...</text>
	</string>
	<string id="zat_kidalo_sms">
		<text>%c[sender]САНЁК РАЗБОЙНИК:\n%c[sms_red]Меченый, я конечно много на этом свете лохов встречал, но таких законченных кретинов как ты, никогда не видел!!! Надо было пристрелить меня, пока была такая возможность, а ты опять повёлся! Хер тебе с маслом, а не новая тропка! Пока, лоша-а-ра! Ха-ха-ха-ха-ха......</text>
	</string>
	<string id="zat_kidalo_sms1">
		<text>%c[sender]САНЁК РАЗБОЙНИК:\n%c[sms_red]Меченый, я сейчас войду в эту пещеру, заберу всё из своей нычки, а ты подожди меня здесь, снаружи. Не бойся, я никуда не денусь, здесь выход только один. Если пойдёшь за мной, то вляпаешься в аномалию, она совсем недавно здесь появилась. Я знаю, где она, и смогу обойти её, а ты - нет. Дело, конечно, твоё, но я тебя предупредил...</text>
	</string>
	<string id="zat_kidalo_sms2">
		<text>%c[sender]САНЁК РАЗБОЙНИК:\n%c[sms_red]Ну и какого рожна ты попёрся в пещеру? Я же тебя предупреждал об аномалии, которая зашвыривает куда непопадя! Мне ждать тебя некогда, да и не уверен, что ты вообще жив... Пока, Меченый! Больше не увидимся...</text>
	</string>
	<string id="zat_romale_sms1">
		<text>%c[sender]РОМА РОМАЛЕ:\n%c[sms_red]Всё, пришли, дружище. Вон они где зашкерились, твари!..</text>
	</string>
	<string id="zat_kidalo_sms3">
		<text>%c[sender]САНЁК РАЗБОЙНИК:\n%c[sms_red]Меченый, стой где стоишь, ещё шаг и очередь в тебя выпущу! Ну чего ты опять припёрся? Чё тебе от меня надо?! И хмыря этого на кой хрен приволок?</text>
	</string>
	<string id="zat_gg_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ты, недоносок, лучше ствол свой прибери, а то у меня нервы пошаливают чего-то в последнее время. И дружкам-отморозкам своим дай команду, чтоб не трепыхались, если живыми хотят отсюда уйти. Разговор есть, хочу дать тебе последний шанс. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="zat_kidalo_sms4">
		<text>%c[sender]САНЁК РАЗБОЙНИК:\n%c[sms_red]Ещё одно оскорбление в мою сторону и я даю ребятам команду на отстрел дичи... Ладно, Меченый, подходи, потолкуем... Ребята, держите его на мушке, да и о кореше его не забывайте.</text>
	</string>
	<string id="zat_romale_sms">
		<text>%c[sender]РОМА РОМАЛЕ:\n%c[sms_red]Меченый, загляни к нам на огонёк. Дюже интересно, куда это вы с этим Саньком рванули не попрощавшись!..</text>
	</string>
	<string id="esc_kostylnoga_go_sms">
		<text>%c[sender]СЕРЖАНТ КОСТЫЛЬНОГА:\n%c[sms_red]Сталкер, можешь уже не торопиться. Больше ждать не могу, пошёл на блокпост, лучше 2 наряда вне очереди, чем пойти под трибунал... Диски потом посмотришь на досуге, и ликёр можешь сам выжрать!</text>
	</string>
	<string id="upi_sdelka_morozko_sms_0">
		<text>%c[sender]МОРОЗКО:\n%c[sms_red]Эй, сталкер! Не стреляй. Это я, Морозко. Подходи, я тут рядом.</text>
	</string>
	<string id="upi_mercaushiy_sms">
		<text>%c[sender]МЕРЦАЮЩИЙ:\n%c[sms_red]Ну что же ты, Стрелок, не смог завалить 10 мишеней, которые были у тебя как на ладони! Да... разочаровал ты меня...</text>
	</string>
	<string id="upi_mercaushiy_sms2">
		<text>%c[sender]МЕРЦАЮЩИЙ:\n%c[sms_red]Стрелок, молодец! Морозко мне уже сообщил, что ты сумел завалить всех, кто прибыл на эту сделку. Отличная работа, спасибо! Блокнот отнеси Сахарову, на Янтарь, он найдёт чем тебя отблагодарить. Да... у меня к тебе ещё одна просьба будет, помоги, пожалуйста, нашему летёхе с Юпитера убраться, он вроде бы в Восточную Припять хотел уйти...</text>
	</string>
	<string id="upi_sniper_sdelka_sms">
		<text>%c[sender]МЕРЦАЮЩИЙ:\n%c[sms_red]Стрелок, ты на месте. Вертушка с военными будет с минуты на минуту, никуда не уходи с этой крыши, там повсюду снайперы, а эта крыша единственное, более-менее безопасное, место. Не торопись стрелять, дождись пока все соберутся в полном составе, а то вспугнёшь их и сделка не состоится, соберутся в другом месте и мы об этом не узнаем. Я думаю, у тебя будет не более двух минут, так что особо не тормози. И помни - лейтенанта Морозко не трогать!! Удачи тебе, дружище!..</text>
	</string>
	<string id="delete_pda_blocknot">
		<text>Хрен тебе, а не документы, раз не смог выполнить задание, лошара! Мерцающий.</text>
	</string>
	<string id="xo_repair_finished">
		<text>%c[sender]ВАСИЛИЙ:\n%c[sms_red]Меченый, холодное оружие готово. Можешь забирать.</text>
	</string>
	<string id="specnaz_krot_sms">
		<text>%c[sender]МАЙОР БРАЖНИКОВ:\n%c[sms_red]Сталкер, выходи из тоннеля медленно, без оружия, не делай резких движений и я обещаю не открывать огонь по тебе первыми. Даю тебе две минуты. Время пошло.</text>
	</string>
	<string id="vremya_vyshlo">
		<text>%c[sender]МАЙОР БРАЖНИКОВ:\n%c[sms_red]Ну всё, сталкер, время вышло!</text>
	</string>
</string_table>