<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="sms_ot_strelka_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Захар, я вышел на одного сдвинутого доктора, у парня башню снесло напрочь. При себе у него важные документы, нужно любой ценой заполучить их, иначе результаты экспериментов попадут не в те руки!</text>
	</string>
	<string id="sms_ot_strelka_1">
		<text>%c[sender]ЗАХАР:\n%c[sms_red]Меченый, вали этого доктора и забери документы!</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item70">
		<text>%c[sender]{Actor}:\n%c[sms_red]Да тут шифр какой-то! Мда... Нужно Кузнецову показать, пусть вспоминает, что он тут зашифровал.</text>
	</string>
 	<string id="koloda_kuznec_map_bonus">
		<text>%c[UI_orange]Тайник Кузнецова\n%c[default]Кузнецов отметил, что это где здесь, под вагонами.</text>
	</string>
	<string id="hor_npc_dead_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Майор, Хорь мёртв. Я отыскал его на Болотах. Скидываю своё местоположение.</text>
	</string>
	<string id="hor_npc_dead_1">
		<text>%c[sender]КУЗНЕЦОВ:\n%c[sms_red]Отличная работа, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="voen2_toolkit_0">
		<text>Поговаривают, что бандиты заныкали такие на АТП Кордона. Запрятали так хорошо, что теперь сами найти не могут. Прятавшего-то давным-давно Зона забрала.</text>
	</string>
	<string id="voen2_toolkit_1">
		<text>На базе Свободы может быть этот набор: у торговца или местного ремонтника.</text>
	</string>
	<string id="voen2_toolkit_spawn">
		<text>%s\nПопробуй там поискать.</text>
	</string>
	<string id="sms_from_adrenalin">
		<text>%c[sender]АДРЕНАЛИН:\n%c[sms_red]Внимание всем сталкерам! Срочно нужна ваша помощь! Похоже, что военные планируют отбить центральный комплекс на Агропроме. Нас очень мало, на счету каждый ствол. Кто находится поблизости, поспешите.</text>
	</string>
	<string id="adrenalin_oborona_have">
		<text>%c[sender]АДРЕНАЛИН:\n%c[sms_red]Похоже, это все. Меченый, найди и обыщи командира. Может, отыщешь что-нибудь.</text>
	</string>
	<string id="new_radios_sms_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Адреналин, мне нужны надёжные рации, 8 штук. У тебя есть такие?</text>
	</string>
	<string id="new_radios_sms_1">
		<text>%c[sender]АДРЕНАЛИН:\n%c[sms_red]Нет, но знаю, где раздобыть. Информация не бесплатная. Если интересно, то заходи, обговорим цену.</text>
	</string>
	<string id="dragunov_aks_sms">
		<text>%c[sender]СВИБЛОВ:\n%c[sms_red]Меченый, у меня есть к тебе дело. Срочно загляни на нашу базу.</text>
	</string>
	<string id="dragunov_aks_bitva">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Внимание всем! Свиблов дал добро на штурм церкви. Начинаем атаку немедленно!</text>
	</string>
	<string id="fotograf_detector_sms_0">
		<text>Меченый, есть дело. Загляни в Бар.</text>
	</string>
	<string id="fotograf_detector_sms_1">
		<text>Меченый, ты там куда пропал? Ты же не решил клад себе оставить?</text>
	</string>
	<string id="fotograf_detector_sms_2">
		<text>%c[sender]ЛЫСЫЙ:\n%c[sms_red]</text>
	</string>
	<string id="klad_op_have">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Кажется, внутри бутылки что-то есть. Надо показать это Лысому.</text>
	</string>
	<string id="survival_quest_sms">
		<text>%c[sender]ИСТОЧНИК НЕИЗВЕСТЕН:\n%c[sms_red]Наконец-то ты здесь. Посмотрим, что ты из себя представляешь.</text>
	</string>
	<string id="survival_quest_sms2">
		<text>%c[sender]ИСТОЧНИК НЕИЗВЕСТЕН:\n%c[sms_red]Если ты ещё жив, то найдёшь дешифратор на крыше фабрики. Не прощаюсь...</text>
	</string>
	<string id="angar_oborona_sms">
		<text>%c[sender]САНЬКА ПУЛЕМЁТЧИК:\n%c[sms_red]Бандиты на подходе. Они окружили ангар со всех сторон.</text>
	</string>
	<string id="sledopyt_sled_sound_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Акилл, наёмники всё-таки добрались до Следопыта. Прости! Я не успел его спасти...</text>
	</string>
	<string id="sledopyt_sled_sound_1">
		<text>%c[sender]АКИЛЛ:\n%c[sms_red]Это не твоя вина! Если ты расквитался с его убийцами, значит он отомщён...</text>
	</string>
	<string id="sledopyt_npc_spawn">
		<text>%c[sender]СЛЕДОПЫТ:\n%c[sms_red]Сталкеры, выручайте! Наёмники зажали на хуторе, возле их заставы. Долго не...</text>
	</string>
	<string id="partizan_mercenary_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Акилл, твои опасения оправдались. Партизан мёртв.</text>
	</string>
	<string id="partizan_mercenary_1">
		<text>%c[sender]АКИЛЛ:\n%c[sms_red]Бедняга! Не стоило мне посылать его одного... Спасибо, что сообщил. Выбирайся оттуда.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_upiter_spawn">
		<text>%c[sender]АКИЛЛ:\n%c[sms_red]Меченый, я на позиции. Вижу наёмника, он в мансарде. Держу его на прицеле. Тебе лишь нужно подать сигнал, если что-то пойдёт не так.</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item76">
		<text>%c[sender]АКИЛЛ:\n%c[sms_red]Меня серьёзно зацепило, их снайпер оказался хитрее. Дальше прикрывать не смогу. Я возвращаюсь в прачечную, встретимся там. Надеюсь, Фантом ещё жив. На заметку: возле проходной завода обнаружил большую стаю собак. Шакалы сбежались, предвкушая свежую добычу. Будь осторожен!</text>
	</string>
	<string id="mercenary_dogovor_done">
		<text>%c[sender]НАЁМНИКИ:\n%c[sms_red]Сталкеры, прачечная окружена. У вас 60 секунд, чтобы сложить оружие и отдать нам прототип.</text>
	</string>
	<string id="ohota_sniper_sms_0">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Обнаружено несанкционированное списание денежных средств.</text>
	</string>
	<string id="ohota_sniper_sms_1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Мда, надо бы сходить к Доценту и накостылять ему.</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item77">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ааз, ты что-то перепутал. Здесь нет никого...</text>
	</string>
	<string id="prapor_peremirie">
		<text>%c[sender]ГРАЧ:\n%c[sms_red]Внимание! Стая собак приближается к нашему блокпосту. Всем открыть огонь!</text>
	</string>
	<string id="borov_peremirie">
		<text>%c[sender]ЛУКАШ:\n%c[sms_red]Меченый, сигнал маячка пропал. В последний раз он пеленговал с Агропрома, из центрального комплекса. Дальше давай сам. Удачи в поисках!</text>
	</string>
	<string id="adrenalin_peremirie">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Док, если к вам заявится сталкер с винтовкой Zastava и в бронике с противогазом, то постарайтесь задержать его. Он - вор, поэтому будьте внимательны.</text>
	</string>
	<string id="taynik_gila_have_0">
		<text>%c[sender]СИДОРОВИЧ:\n%c[sms_red]Меченый, есть новое задание. Если тебе интересно, то загляни ко мне в бункер.</text>
	</string>
	<string id="den_poison">
		<text>%c[sender]Лёнька Сиварь:\n%c[sms_red]Ого! Сюда бежит табун мутантов. Видимо их кто-то спугнул. Расчехлите стволы, живее!</text>
	</string>
	<string id="chertez_zagadka_have_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Василий, я нашел тайник, но глушителя не нашёл. Вместо него у меня КПК с кучей цифр, похожих на координаты.</text>
	</string>
	<string id="chertez_zagadka_have_1">
		<text>%c[sender]ВАСИЛИЙ:\n%c[sms_red]Советую обратиться к Свиблову. У него должны быть подходящие карты, по которым можно определить место.</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item79_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Твою мать! Фонарик сдох и в самый нужный момент! Боров, у тебя лишний фонарик не завалялся?</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item79_1">
		<text>%c[sender]БОРОВ:\n%c[sms_red]Есть один, заходи. Пять косарей с собой захвати.</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item80">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ворон, ты мудак! Нет здесь никак...</text>
	</string>
	<string id="find_chip_sms">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Хм, и что мне теперь с этими чипами делать? Может, профессор Клёнов разберётся, что к чему?</text>
	</string>
	<string id="fantoms_pda_done">
		<text>%c[sender]КОМАНДИР ГРУППЫ МОНОЛИТА:\n%c[sms_red]1 взвод остаётся в КБО для охраны периметра, 2 взвод выдвигается в Х-8, 3 взвод обеспечивает прикрытие учёных. Научная группа может выдвинуться в лабораторию после подтверждения.</text>
	</string>
	<string id="clear_klenov_sms_0">
		<text>%c[sender]ОПЕРАТОР СВЯЗИ:\n%c[sms_red]За использование нелегального ПО вы оштрафованы на 30000 рублей. Деньги автоматически снимутся с вашего счёта.</text>
	</string>
	<string id="clear_klenov_sms_1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]На этот раз Доценту от пендалей не отвертеться.</text>
	</string>
	<string id="living_dead_spawn">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Сталкеры, зомби прижали нас на бетонном заводе. Долго не протянем. Срочно нужна ваша помощь!</text>
	</string>
	<string id="volna_reid_start">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Нашу базу обнаружили, у хутора идёт бой, вояки жмут со всех сторон.</text>
	</string>
	<string id="volna_reid_desant">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]На востоке, недалеко от смотровой вышки высадился десант.</text>
	</string>
	<string id="volna_reid_vert">
		<text>%c[sender]СВИБЛОВ:\n%c[sms_red]Вроде бы всё стихло. Осмотри окрестности и возвращайся на нашу базу. И винтовку захвати.</text>
	</string>
	<string id="viking_proverka_have">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Всех порешили, поблизости никого не вижу. Пойду скажу капитану, что ты справился с заданием.</text>
	</string>
	<string id="viking_proverka_done">
		<text>%c[sender]ШУРУП:\n%c[sms_red]Меченый, загляни ко мне на досуге. Надо кое-что обсудить.</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item84">
		<text>%c[sender]КРЮГЕР:\n%c[sms_red]Эй, сталкер, вылазь оттуда, побазарить нужно. И без глупостей!</text>
	</string>
	<string id="shurup_shron_done">
		<text>%c[sender]ОБЩАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Это Димак. Кто желает купить КПК с данными о тайнике с чертежами Steyr AUG, жду ваших предложений. Начальная цена - 5 тысяч.</text>
	</string>
	<string id="find_mina_have">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Путь расчищен, рандеву на Затоне. Не подведи, командир!</text>
	</string>
	<string id="volna_day0_start">
		<text>%c[sender]НАЗАР:\n%c[sms_red]За нами гонится стая химер. Бежим со стороны заправки. Ной и сотоварищи, приготовьте мутантам дружественный приём!</text>
	</string>
	<string id="volna_day0_nazar">
		<text>%c[sender]НОЙ:\n%c[sms_red]Профессор Круглов сообщил, что в двух километрах от нас засёк огромное количество мутантов. Нужно обсудить наши действия, поторопись.</text>
	</string>
	<string id="volna_day2_done">
		<text>%c[sender]НОЙ:\n%c[sms_red]Стрелок, если вы там закончили, то возвращайся на корабль. Твоя помощь здесь была бы очень кстати.</text>
	</string>
	<string id="shturm_station_done">
		<text>%c[sender]НОЙ:\n%c[sms_red]Пришло сообщение от Круглова. Следующая волна будет позже. Используй время с умом. Встретимся на прежнем месте.</text>
	</string>
	<string id="clear_day2">
		<text>%c[sender]НАЗАР:\n%c[sms_red]Стрелок, несколько моих старых друзей добрались до Затона. Я отправлю их на станцию на помощь Фениксу.</text>
	</string>
	<string id="volna_day3_done">
		<text>%c[sender]НОЙ:\n%c[sms_red]Скоро нас настигнет очередная волна. Постарайся не умереть за это время. Встретимся на Шевченко.</text>
	</string>
	<string id="volna_day4_filatov">
		<text>%c[sender]НОЙ:\n%c[sms_red]Кажется, волна захлебнулась. Люди Коршуна и Феникса добивают раненых и убегающих мутантов.</text>
	</string>
	<string id="volna_day4_done">
		<text>%c[sender]СИДОРОВИЧ:\n%c[sms_red]Меченый, мне удалось вытащить результаты фотосъёмки с жёсткого диска беспилотника. Снимки тебя крайне заинтересуют.</text>
	</string>
	<string id="volna_day4_sidor">
		<text>%c[sender]ВОРОНИН:\n%c[sms_red]Меченый, настало время нанести удар по наёмным собакам. Жду тебя в своём штабе.</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item85_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Волк, твоё чутьё тебя не обмануло. Похоже, Сеня застрелился, причина неизвестна. Мне очень жаль... В его КПК я нашёл условия контракта. Если я сделаю снимки, то кому могу передать фотографии и получить награду?</text>
	</string>
	<string id="checking_taken_item85_1">
		<text>%c[sender]ВОЛК:\n%c[sms_red]Чёрт побери! Ему бы жить да жить! ... У Сидоровича есть контакты с военными. Можешь отдать плёнку ему... Спасибо, что сообщил про Сеньку.</text>
	</string>
	<string id="kontrik_vodka_sms">
		<text>%c[sender]ИСТОЧНИК НЕИЗВЕСТЕН:\n%c[sms_red]Сталкер, нужна твоя помощь. Ты должен принести мне ящик водки. И побыстрее, иначе я умру. Видеть меня тебе пока ещё рано, поэтому водку положишь в рюкзак, который спрятан в старом запорожце, справа от дороги, если идти в Бар. Сделаешь - отблагодарю.</text>
	</string>
	<string id="kontrik_vodka_sms2">
		<text>%c[sender]ИСТОЧНИК НЕИЗВЕСТЕН:\n%c[sms_red]Спасибо, мужик, выручил ты меня. Возможно, мы ещё свидимся и я тебе помогу. А пока запоминай наводку на один тайничок, я о нём в голове одного сталкера узнал. Если идти прямо в Бар, то перед рвом увидишь сухое дерево, справа от дороги. Под его корнями найдёшь рюкзачок с хабаром. Бывай!</text>
	</string>
	<string id="bandit_krest_spawn_0">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Пацаны, да здесь артов немерено, я фуфел гнать не буду! На прошлой неделе бригада Козырного стопорнула на ферме пару сталкерков. Так вот они у этих бакланов целый рюкзак светилок отжали. Один из них балакал, что весь лес ими усыпан - ходи да собирай.</text>
	</string>
	<string id="bandit_krest_spawn_1">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Ага, плять, ходи да собирай! А про мутов он базар не вёл? В этом, мать его, заколдованном лесу какие только твари не водятся. Забыли, что сталось с Тимохой? Одни лишь кишки, разбросанные по веткам... Как бы и нам свои жопы не надорвать.</text>
	</string>
	<string id="bandit_krest_spawn_2">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Харэ басить! Эти сказочки для таких дебилов как ты и выдумывают, чтоб поменьше ходоков в лес было. А Тимоха твой, ясное дело, в аномалку угодил... Всё, кончай трындёж! Разбрелись по округе, через полчасика встречаемся у тропки из леса.</text>
	</string>
	<string id="zasada_sahar_spawn_0">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Командир, мы запеленговали сигнал радиомаячка с украденного кейса. Оцепляем район.</text>
	</string>
	<string id="zasada_sahar_spawn_1">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Идиот! Все переговоры по внутренней связи!</text>
	</string>
	<string id="system_blok_spawn_0">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Он точно пошёл сюда, ты не ошибся? Может дождёмся его на поверхности? Что-то мне не по себе от этого места...</text>
	</string>
	<string id="system_blok_spawn_1">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Говорю же, я видел, как он спустился в лабораторию. Эта падла где-то здесь ошивается. Глядите в оба, этот сталкер не так-то прост.</text>
	</string>
	<string id="shaxter_fonar_spawn">
		<text>%c[sender]КРЕСТ:\n%c[sms_red]Гля, Меченый! Что это там в кустах шевелится? Ой, да это ж кабаны!</text>
	</string>
	<string id="life_heart_sidor_spawn">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]КПК с рецептом должен быть в этом вагончике, обыщите его... Всем внимание! Поблизости неверный...</text>
	</string>
	<string id="fanat_teleport_spawn">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Это что ещё за на хер?!</text>
	</string>
	<string id="yakut_treasure_spawn">
		<text>%c[sender]АДРЕНАЛИН:\n%c[sms_red]Наблюдаю волну мутантов, движется в сторону ж/д тоннеля. Будьте осторожны!</text>
	</string>
	<string id="sms_akim_journal_start_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Аким, двойная цена за оружие не устраивает заказчика. Есть ли альтернативный вариант решения вопроса?</text>
	</string>
	<string id="sms_akim_journal_start_1">
		<text>%c[sender]АКИМ:\n%c[sms_red]Пока ты бегал по Зоне, я выяснил причину проблемы. С военной базы неким сталкером были украдены секретные документы, поэтому вояки усилили блокпосты и воздушный контроль. Чтобы безопасно доставлять грузы в Зону, поставщику нужен журнал полётов вертушек. В этот раз он смог договориться, дав на лапу большую сумму, но в следующий раз это не прокатит. Поэтому цена выросла в два раза. Но если ты принесёшь мне этот журнал, то получишь свой заказ. Журнал должен храниться в сейфе, в одной из казарм той базы. Будь бдителен, периметр Агропрома хорошо охраняется.</text>
	</string>
	<string id="new_vypolzen_spawn">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Дьявол! Как бы шахта не обвалилась! Нужно поскорее всё зачистить и выбираться отсюда.</text>
	</string>
	<string id="perevert1_spawn_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Эй, сталкер...</text>
	</string>
	<string id="perevert1_spawn_1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Мама! Что это было, чёрт возьми! Чуть в штаны не наложил!</text>
	</string>
	<string id="perevert2_spawn">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ты курьер...</text>
	</string>
	<string id="perevert3_spawn">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Чего расселся?</text>
	</string>
	<string id="zasada_puzir_timer">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Товарищ капитан, разрешите обратиться. У нас же приказ найти упавшую вертушку. Почему мы занимаемся поиском артефактов? Я слышал, в этом дремучем лесу водятся страшные мутанты.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_dog_taynik">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Вот умница! Хорошая собачка! Чей-то схрон нашла! Давай, вперёд, пойдём к стоянке сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="mb_kick_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ага! Понравилось? Хочешь ещё? Получай!</text>
	</string>
	<string id="mb_kick_1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Мессер, и сколько же я его пинать должен?</text>
	</string>
	<string id="mb_kick_2">
		<text>%c[sender]МЕССЕР:\n%c[sms_red]Ещё несколько раз пни, чтобы хорошо запомнил.</text>
	</string>
	<string id="mb_kick_3">
		<text>%c[sender]МЕССЕР:\n%c[sms_red]А напоследок дай-ка ему настоящего пинка, чтобы улетел туда, откуда не возвращаются!</text>
	</string>
	<string id="krest_boar_find">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Потерялся, бедняга?! Ну ничего, сейчас отыщем твою мамашу... Пойдём со мной, поросячья морда!</text>
	</string>
	<string id="burer_phantom_spawn">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ну, где ты, долбанный иллюзионист? Посмотрим, чего стоят твои фокусы...</text>
	</string>
	<string id="buusty_gigant_kick_0">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Так, первую бомбу прилепил!</text>
	</string>
	<string id="buusty_gigant_kick_1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Половину прицепил, осталось ещё немного.</text>
	</string>
	<string id="buusty_gigant_kick_2">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Готово! Бомбы закреплены!</text>
	</string>
	<string id="buusty_gigant_kick_3">
		<text>%c[sender]БАСТИ:\n%c[sms_red]У тебя десять секунд, чтобы отбежать от монстра, затем я активирую заряды. Время пошло!</text>
	</string>
	<string id="kalinin_box2_spawn">
		<text>%c[sender]КАЛИНИН:\n%c[sms_red]Следующий ящик рядом с болотом.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_box3_spawn_0">
		<text>%c[sender]КАЛИНИН:\n%c[sms_red]Бандиты прочёсывают южную часть леса, поищи ящик там.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_box3_spawn_1">
		<text>%c[sender]ЛОКАЛЬНАЯ СЕТЬ:\n%c[sms_red]Я точно видел, как ящик выпал где-то в этом месте. Ищите лучше, зырьте под каждым кустом.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_box4_spawn">
		<text>%c[sender]КАЛИНИН:\n%c[sms_red]Ящик валяется на восточной дороге.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_box5_spawn">
		<text>%c[sender]КАЛИНИН:\n%c[sms_red]Поезжай на северо-восток, к сгоревшему грузовику.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_box_proverka">
		<text>%c[sender]КАЛИНИН:\n%c[sms_red]Ты подвёл всех нас, мы под плотным огнём, бандиты берут нас в кольцо...</text>
	</string>
	<string id="trofim_sms_0">
		<text>%c[sender]ТРОФИМ:\n%c[sms_red]Погоди-ка, братан, дальше идти не м-м-могу. В глотке пожар, затушить бы его пивком храбрости.</text>
	</string>
	<string id="trofim_sms_1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ты очумел?! Какое на хрен пиво?! Нас только что мутанты чуть не сожрали!</text>
	</string>
	<string id="trofim_sms_2">
		<text>%c[sender]ТРОФИМ:\n%c[sms_red]Да не ссы! Схавай лучше бутербродик счастья! Пивасик должен быть в фургончике возле остановки. Пацаны часто там квасят, спецом вдали от Борова. Надыбай пару банок, да побыстрее...</text>
	</string>
	<string id="trofim_sms2">
		<text>%c[sender]ТРОФИМ:\n%c[sms_red]А-а-а-а-а!!! Башка ща расколется как орех! Это контросос! Завали эту падлу!</text>
	</string>
</string_table>
