<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="sidor_shlob">
		<text>%c[sender]СИДОРОВИЧ:\n%c[sms_red]Меченый, будет время, забеги ко мне! Вся деревня про тебя гудит! Дело есть!</text>
	</string>
	<string id="sugar_causes">
		<text>%c[sender]САХАРОВ:\n%c[sms_red]Меченый, я вас давно жду! Не испытывайте моё любопытство и терпение. И Круглов куда-то пропал... Послал его в X-16 замеры делать, а он второй день отсутствует. Идите ко мне. Мне нужна ваша помощь. Конец связи!</text>
	</string>
	<string id="call_maniac">
		<text>%c[sender]САХАРОВ:\n%c[sms_red]Коллега, артефакт у меня. Выходите на место договорённости! Конец связи!</text>
	</string>
	<string id="cunning_chess_1">
		<text>%c[sender]ШАХМАТИСТ:\n%c[sms_red]Молодец! Я уже близок к созданию своего Зомби. Кто знает? Может им станешь именно ты? А может Клык или Призрак? Я ещё не решил. А пока ищи тайники и готовься к нашей встрече без галстуков, но в костюмах из кожи... Ха-ха-ха!</text>
	</string>
	<string id="sugar_contract_done">
		<text>%c[sender]ЛЕНТЯЙ:\n%c[sms_red]Меченый, будь другом, подойди ко мне, дело есть!</text>
	</string>
	<string id="cunning_vitamin">
		<text>%c[sender]ВИТАМИН:\n%c[sms_red]Меченый, закончишь с Фрицем, загляни в Варлаб, есть серьёзный разговор!</text>
	</string>
	<string id="frits_dialog_0">
		<text>%c[sender]ФРИЦ:\n%c[sms_red]Что со мной? Что со мной произошло? Шел бой с нейтралами... я управлял действиями своих бойцов у фонтана в Мертвом Городе... потом вспышка... я был в госпитале? Сколько времени? Где я и кто все эти люди!?</text>
	</string>
	<string id="frits_dialog_1">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ага... в госпитале... может для знакомства узнаем сначала, кто ты? Ты Фриц? Или ты Генри? Или ты Виталик? Он же Гога, он же Жора, он же Гора, он же Гоша...</text>
	</string>
	<string id="frits_dialog_2">
		<text>%c[sender]ФРИЦ:\n%c[sms_red]Я Генри... Генри Костецки... командир Последнего Дня. Я сражаюсь и надеюсь умереть мучеником и попасть в рай. Мне всё равно, что вы думаете, вы всё равно умрёте. Почему те разрушения, которые несете вы — это свобода и демократия, а сопротивление им — это терроризм и фанатичная нетерпимость? Мы любим смерть. Вы любите жизнь. Вот и вся разница между нами. Наша пропаганда — это наше молчание. Отрицания, объяснения, уточнения сказанного — пустая трата времени!</text>
	</string>
	<string id="frits_dialog_3">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Ты Виталий Витальевич Костецкий... обыкновенный убийца и террорист. Умереть за религию еще не значит доказать, что эта религия истинная. Какой-нибудь энтузиаст, идущий ради религии на смерть, доказывает разве только, что религиозный фанатизм часто может быть сильнее привязанности к жизни. И никакие вы не сектанты, вы просто группа ошалелых вооружённых фанатиков! Делам надо поклоняться, а не статуям. А может быть, даже и делам поклоняться не надо. Потому что каждый делает, что в его силах. Один — революцию, другой — свистульку. У меня, может, сил только на одну свистульку и хватает, так что же я - фуфло теперь?</text>
	</string>
	<string id="frits_dialog_4">
		<text>%c[sender]ФРИЦ:\n%c[sms_red]Фуфло теперь... полное фуфло!</text>
	</string>
	<string id="frits_dialog_5">
		<text>%c[sender]{ACTOR}:\n%c[sms_red]Хорошая работа, Стрелок! Спасибо за Фрица! А теперь вали оттуда пока не поздно... в Варлаб!</text>
	</string>
	<string id="shadowman_causes">
		<text>%c[sender]ШЕДОУМЕН:\n%c[sms_red]Меченый, если будет по пути, забеги ко мне в Красный Лес. Есть очень серьёзный разговор.</text>
	</string>
	<string id="death_idler">
		<text>%c[sender]САХАРОВ:\n%c[sms_red]Меченый, я получил информацию, что Лентяй погиб! Я его послал на замеры, а от этого олуха ни слуху, ни духу! Если будет по пути, подтвердите или опровергните эту информацию!</text>
	</string>
	<string id="message_upward">
		<text>%c[sender]ШАХМАТИСТ:\n%c[sms_red]Молодец! А теперь поднимайся наверх, Рембо!</text>
	</string>
	<string id="final_credits_0">
		<text>%c[green]oksana579:\n%c[255,255,255,0]Сценарий, диалоги, квесты, сюжетные идеи, лёгкие скрипты, скриптование и подбор музыки, спавн.</text>
	</string>
	<string id="final_credits_1">
		<text>%c[green]azrael1325:\n%c[255,255,255,0]Скриптовая функция Диктофона, сложные скрипты, КПК, скриптовые эффекты, текстуры.</text>
	</string>
	<string id="final_credits_2">
		<text>%c[green]Zizon:\n%c[255,255,255,0]Игровые моменты, сюжетные идеи.</text>
	</string>
	<string id="final_credits_3">
		<text>%c[green]frankenshtayn, Fagot:\n%c[255,255,255,0]Консультации, логика НПС.</text>
	</string>
	<string id="final_credits_4">
		<text>%c[green]Andewil, groks:\n%c[255,255,255,0]Тестирование, идеи, замечания, здоровая критика.</text>
	</string>
	<string id="final_credits_5">
		<text>%c[green]Руслан Мурзов:\n%c[255,255,255,0]Озвучка Шахматиста. Продолжение следует...</text>
	</string>
	<string id="akim_panic">
		<text>%c[sender]АКИМ:\n%c[sms_red]Меченый, ноги в руки и мелкими перебежками через огороды ко мне! Весь Кордон на измене! Кто-то у меня на КПП нейтралов порезал и оставил записку: Привет от Шахматиста!</text>
	</string>
</string_table>