<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="esc_akim">
		<text>Аким</text>
	</string>
	<string id="agro_adrenalin">
		<text>Адреналин</text>
	</string>
	<string id="antizombie">
		<text>Антидот</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antizombie">
		<text>Новейшая разработка от Dharma Initiative. Она сделала прорыв в науке. Антидот полностью лечит от пси-излучения. Возможна также практика на ранних стадиях зомбирования, но для этого нужно произвести две инъекции. Должен иметь при себе КАЖДЫЙ сталкер. Единственный недостаток - цена.</text>
	</string>
	<string id="mas_outfit_name">
		<text>Маскировочный экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="mas_outfit_description">
		<text>%c[100,50,250,80]• Класс пулезащиты: 0\n%c[default]Маскировочный экзоскелет. Новейшая разработка одной из зарубежных секретных лабораторий. Используется в основном спецназовцами-диверсантами и разведчиками для маскировки. Остаётся невыясненным его появление в Зоне (очевидно - простое воровство) и стиль исполнения в корпусе экзоскелета, ведь он малоэффективен в отношении защиты владельца от всех видов повреждений. Очевидно, планировалась доработка защитных качеств костюма. По непроверенной информации, он заряжен редчайшим артефактом "Стекло", которого в Зоне больше не осталось. И этих зкзоскелетов сохранилось всего несколько экземпляров. Благодаря этому артефакту, данный экземпляр позволяет оставаться абсолютно невидимым для врага. Но субстанция артефакта "Стекло" очень нестабильна, поэтому данный экземпляр осуществляет полную невидимость только при однократном использовании и только ограниченное время. При снятии костюма или по истечении времени эффект невидимости пропадает. Это предполагает использование данного костюма только в очень исключительных случаях и при крайней необходимости.</text>
	</string>
	<string id="mas_outfit_used_name">
		<text>Использованный маскировочный экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="mas_outfit_used_description">
		<text>Маскировочный экзоскелет, утративший эффект 100% невидимости. Но, несмотря на это, все остальные его свойства полностью сохранены и внешне он никак не изменился.</text>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_name">
		<text>Прототип Армейского "СКАТ15-М"</text>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Удар:%c[255,1,255,1] +55%\n%c[255,1,255,255]Разрыв:%c[255,1,255,1] +65%\n%c[255,1,255,255]Взрыв:%c[255,1,255,1] +50%\n%c[255,1,255,255]Ожог:%c[255,1,255,1] +55%\n%c[255,1,255,255]Хим.ожог:%c[255,1,255,1] +50%\n%c[255,1,255,255]Электрошок:%c[255,1,255,1] +60%\n%c[255,1,255,255]Телепатия:%c[255,1,255,1] +35%\n%c[255,1,255,255]Радиация:%c[255,1,255,1] +60%\n%c[255,1,255,255]Грузоподъёмность:%c[255,1,255,1] +70кг\n%c[100,50,250,80]• Класс пулезащиты: 4\n%c[default]СКАТ15-М: Прототип нового "умного" костюма, последнего поколения, сделанного на основе "СКАТ10-М". Имеет 35% защиту от любого пси-воздействия, встроенный анализатор состояния здоровья "хозяина". Увеличивает "мышечную" мощь владельца, что даёт возможность переносить на 70 кг больше веса. При изготовлении использованы последние наработки по "напылению" некоторых артефактов на кевларовые защитные пластины костюма, вследствие чего обладает хорошими защитными качествами. Предусмотрено три слота под блоки микросхем, расширяющих функциональные возможности экзоскелета, но при активации всех блоков костюм начинает потреблять энергию, причём не электрическую, а микроволновую, создаваемую определённым видом артефактов. Это и помешало дальнейшей разработке модели. Существует в единичных экземплярах, чертежи и разработки - утрачены.</text>
</string>
	<string id="mil_exoskeleton_name_add">
		<text>Модифицированный прототип армейского "СКАТ15-М"</text>
	</string>
	<string id="mil_exoskeleton_description_add">
		<text>%c[255,1,255,255]Удар:%c[255,1,255,1] +55%\n%c[255,1,255,255]Разрыв:%c[255,1,255,1] +65%\n%c[255,1,255,255]Взрыв:%c[255,1,255,1] +50%\n%c[255,1,255,255]Ожог:%c[255,1,255,1] +55%\n%c[255,1,255,255]Хим.ожог:%c[255,1,255,1] +50%\n%c[255,1,255,255]Электрошок:%c[255,1,255,1] +60%\n%c[255,1,255,255]Телепатия:%c[255,1,255,1] +50%\n%c[255,1,255,255]Радиация:%c[255,1,255,1] +60%\n%c[255,1,255,255]Грузоподъёмность:%c[255,1,255,1] +80кг\n%c[100,50,250,80]• Класс пулезащиты: 4\n%c[default]СКАТ15-М: Модифицированный прототип костюма с подключённой системой активации модулей. В отличии от непроапгрейденной версии имеет 50% защиту от любого пси-воздействия и увеличенный до 80 кг переносимый вес.</text>
</string>	
	<string id="mil_exoskeleton_description_addr">
		<text>%c[255,1,255,255]Удар:%c[255,1,255,1] +55%\n%c[255,1,255,255]Разрыв:%c[255,1,255,1] +65%\n%c[255,1,255,255]Взрыв:%c[255,1,255,1] +50%\n%c[255,1,255,255]Ожог:%c[255,1,255,1] +55%\n%c[255,1,255,255]Хим.ожог:%c[255,1,255,1] +50%\n%c[255,1,255,255]Электрошок:%c[255,1,255,1] +60%\n%c[255,1,255,255]Телепатия:%c[255,1,255,1] +50%\n%c[255,1,255,255]Радиация:%c[255,1,255,1] +60%\n%c[255,1,255,255]Грузоподъёмность:%c[255,1,255,1] +90кг\n%c[100,50,250,80]• Класс пулезащиты: 4\n%c[default]СКАТ15-М: Модифицированный прототип костюма с системой активации модулей и подключённым блоком апгрейда №1. В отличии от непроапгрейденной версии имеет 50% защиту от любого пси-воздействия, расширенный встроенный анализатор состояния здоровья владельца, учитывающий воздействие радиации, и увеличенный до 90 кг переносимый вес.</text>
</string>	
	<string id="mil_exoskeleton_description_addrs">
		<text>%c[255,1,255,255]Удар:%c[255,1,255,1] +55%\n%c[255,1,255,255]Разрыв:%c[255,1,255,1] +65%\n%c[255,1,255,255]Взрыв:%c[255,1,255,1] +50%\n%c[255,1,255,255]Ожог:%c[255,1,255,1] +55%\n%c[255,1,255,255]Хим.ожог:%c[255,1,255,1] +50%\n%c[255,1,255,255]Электрошок:%c[255,1,255,1] +60%\n%c[255,1,255,255]Телепатия:%c[255,1,255,1] +50%\n%c[255,1,255,255]Радиация:%c[255,1,255,1] +60%\n%c[255,1,255,255]Грузоподъёмность:%c[255,1,255,1] +90кг\n%c[255,1,255,255]Турбо-режим:%c[255,1,255,1] +30кг\n%c[100,50,250,80]• Класс пулезащиты: 4\n%c[default]СКАТ15-М: Модифицированный прототип костюма с системой активации модулей и подключёнными блоками апгрейда №1 и №2. В отличии от непроапгрейденной версии имеет 50% защиту от любого пси-воздействия, расширенный встроенный анализатор состояния здоровья владельца, учитывающий воздействие радиации, автоматическую систему использования энергетиков и увеличенный до 90 кг. переносимый вес. При большей загрузке включается турбо-режим, добавляющий еще 30 кг. Недостаток - при использовании доп. веса потребляет энергию. Для подзарядки, на поясе должен быть артефакт "Чёрная энергия".</text>
</string>
<string id="enc_doc">
<text>Комплект чипов для активации и взаимодействия дополнительных модулей экзоскелета СКАТ15-М. Вставляется в специальный разъём в бронежилете. Обеспечивают работу набора дополнительных функций костюма.</text>
</string>
<string id="new_apgreider_1">
<text>Первый набор микросхем, объединённых в единый блок, для расширения функциональных возможностей экзоскелета СКАТ15-М. Для подключения существует специальный слот.</text>
</string>
<string id="new_apgreider_2">
<text>Второй набор микросхем, объединённых в единый блок, для расширения функциональных возможностей экзоскелета СКАТ15-М. Энергозависим, для подключения существует специальный слот.</text>
</string>
</string_table>
