<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="list_trader_repair_0">
		<text>Стоимость починки оружия в первом слоте: </text>
	</string>
	<string id="list_trader_repair_1">
		<text>Стоимость починки оружия во втором слоте: </text>
	</string>
	<string id="list_trader_repair_2">
		<text>Стоимость починки брони: </text>
	</string>

<!---------- Долговязый с апгрейдом стволов--------->
<string id="final_repair_weap_0">
<text>Получил СМС. Апгрейд закончен? Что-то ты долгонько возился.</text>
</string>
<string id="final_repair_weap_1">
<text>Ну, возня с такими вещами - дело точное и не быстрое. Всё готово. Забирай.</text>
</string>

<string id="dlinnuy_upgrade_0">
<text>Здорово, мастер, апгрейдом оружия занимаешься?</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_1">
<text>Да, делаю помаленьку... Лишняя халтурка не помеха. Предупреждаю: это не дешёвая работа - кроме меня этим в Зоне никто не занимается. Кроме того, переделываю не всё оружие, за пистолеты, к примеру, не берусь. Посмотри в ПДА - я туда тебе сбросил список возможных модификаций. Туда же и схему апгрейда закинул. Почитай, чтобы не задавать лишних вопросов и потом меня не вспоминать русским тихим сленгом. Да, и учти - на апгрейд надо время - на всё уходит где-то часа три. Да, и ещё - оружие, которое я модифицировал, в ремонте обходится намного дороже обычного, да и ждать придётся дольше.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_2">
<text>Давай модернизируем первый ствол.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_21">
<text>Добро, но какой вариант апгрейда ты выбираешь?</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_211">
<text>Меняй калибр - так будет проще патроны искать - они более распространённые.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_212">
<text>Сделай увеличение кучности стрельбы - это очень важный параметр. Иногда из-за промаха на несколько сантиметров можно жизни лишиться.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_213">
<text>Давай снижай вес у оружия - всё ж будет легче его носить, да и рука под тяжестью при прицеливании не дрогнет. Можно будет и лишних пару магазинов взять.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_214">
<text>Пока, наверное, ничего делать не будем.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_3">
<text>Давай проапгрейдим второй ствол.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_31">
<text>Добро, но какой вариант модернизации ты выбираешь?</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_311">
<text>Меняй калибр - так будет проще патроны искать - они более распространённые.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_312">
<text>Сделай увеличение кучности стрельбы - это самое то для меня. Иногда из-за промаха на несколько сантиметров можно жизни лишиться.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_313">
<text>Давай снижай вес у оружия - всё ж будет легче его носить, а то не Шварцнегер я.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_314">
<text>Пока, наверное, ничего делать не будем.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_5">
<text>Ладно, зайду позже.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_6">
<text>Когда апгрейд закончу - отправлю тебе СМС на ПДА.\nСделаю всё за три часа. Сходи пивка попей - Бармен, вроде, сегодня добрый.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_8">
<text>Ну, Длинный, я смотрю, ты не хило устроился: ствол отдай, деревянных накинь, а потом ещё и жди.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_9">
<text>Мастерская работа. Ты случаем не брат конструктора Калашникова?</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_10">
<text>Может, ещё кое-что проапгрейдишь?</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_11">
<text>Ну давай, сделаю. Готовь бабло.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_12">
<text>Ладно, спасибо тебе. Будут проблемы с оружием - зайду ещё раз.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_13">
<text>Ну и ладненько... Всё ж лучше чем ничего, правда? Вот, держи.</text>
</string>
<string id="dlinnuy_upgrade_14">
<text>Вот, держи. Что, мало? Держи хоть это, а то передумаю.</text>
</string>

<!-- Реализация апгрейда  -->
<string id="upgrade_tabl_stvol">
<text>Варианты апгрейда и ограничения:\n
1. После снижения веса все дальнейшие апгрейды невозможны.\n\n
2. Оружие, которому можно снизить отдачу и увеличить кучность (только для базовых моделей):\n
АК-74М, AKC-74 "Кобра", АКС-74У, АН-94 "Абакан", АК, ПП-19 "Бизон", ScorpionVz.61, HK MP5A3, HK MP-5K-PDW, HK MP-7A1, IMI UZI, FN F2000, HK G36, LR-300ML, SIG SG-550, SIG SG552 Commando, Enfield L85A2, FA MAS G2, Colt M16A4, M4A1 SOPMOD, Tavor CTAR 21, HK 417 Sniper, Knights SR25 Mk.11\n\n
3. Оружие, которому можно снизить вес (доступно для всех модификаций):\n
АК-74М, AKC-74 "Кобра", АКС-74У, АН-94 "Абакан", АК, ПП-19 "Бизон", ScorpionVz.61, OЦ-14-4 "Гроза", АС "Вал", ВСС "Винторез", СВД, СВУ-А, винтовка Мосина, В-94, «Игломёт», HK MP5A3, HK MP-5K-PDW, HK MP-7A1, IMI UZI, FN F2000, HK G36, LR-300ML, SIG SG-550, SIG SG552 Commando, Enfield L85A2, FA MAS G2, Colt M16A4, M4A1 SOPMOD, Tavor CTAR 21, HK 417 Sniper, Knights SR25 Mk.11, Сайга-12К, Winchester 1300, Franchi SPAS-12, Обрез БМ16, ТОЗ-34, M4 SUPER 90, Протекта, ППШ-41, Kriss super V, FN P90, Ружье-гранатомёт M79\n \n \n \n \n</text>
</string>

</string_table>
