<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
          <string id="prinesi_hvost_0">
	<text>Здорово! Кто таков? Чего тут забыл?</text>
	</string>
        <string id="prinesi_hvost_1">
	<text>Привет, Меченый! Да вот, бизнес только налаживаю. Послушай, ты ж по Зоне мотаешься, наверняка живность всякую постреливаешь, принеси мне:\nЛибо 3 хвоста слепых собак,\nЛибо 3 копыта кабанов местных.\nА то у меня заказчик появился на живность всякую, говорит, что он из них лекарства делает. А на местных богодулов разве можно рассчитывать? Где чего стырить - они мастаки! А кабана как увидят - бегут впереди своего поросячьего визга штаны стирать. Достань, а!? Отблагодарю нормально, не обижу.</text>
	</string>
        <string id="prinesi_hvost_2">
	<text>Привет, Дэн, собрал я копыта, держи!</text>
	</string>
        <string id="prinesi_hvost_3">
	<text>Привет, Дэн, принёс я хвосты, принимай!</text>
	</string>
        <string id="prinesi_hvost_4">
	<text>Копыта принёс? Отлично, получай расчёт!</text>
	</string>
        <string id="prinesi_hvost_5">
	<text>Хвосты принёс, молодец!</text>
	</string>
        <string id="prinesi_hvost_6">
	<text>К сожалению, ещё не собрал!</text>
	</string>
	<string id="fox_bring_0">
	<text>Здорово, Лис, как дела?</text>
	</string>
        <string id="fox_bring_1">
	<text>Да какие дела, собаки все штаны изодрали. Липнут как мухи. Послушай, Меченый, тут мне посылку на Свалке на блокпосту Долга оставили. Пушку неплохую - как раз от псов отбиваться. Не принесёшь? А я пока бы с Доктором переговорил - он с Кордона к центру идёт, а я наоборот - есть о чём рассказать. Да не переживай, награда будет адекватной...</text>
	</string>
        <string id="fox_bring_2">
	<text>Не вопрос, схожу, заодно и обстановку разведаю.</text>
	</string>
<string id="fox_bring_3">
<text>Принести? Пока я потею и рискую, ты будешь с Доктором языком чесать? Хрен тебе большой и толстый, сам на блокпост тащись, а я с Доком пообщаюсь.</text>
	</string>


        <string id="fox_give_0">
	<text>Держи, Лис, принёс тебе пушку... Хорошая штука - мне бы такую... Сказка! Прапор, штык ему в глотку, отдавать не хотел. Пришлось этот самый штык у торгашей клянчить. А ты в курсе, сколько он стоит? Вот и я про то же!</text>
	</string>
        <string id="fox_give_1">
	<text>Ну спасибо, Меченый! Пусть мутанты только сунутся, я им задам жару, если, конечно, догонят... Держи патронов немного, гранат и пару артов. Будь здоров!</text>
	</string>
        <string id="prapor_bring_jaw_0">
	<text>Привет, Прапор, дело есть. Лис давеча говорил, что посылку тебе для него оставляли, так я за ней пришёл. Ты уж отдай, не жилься.</text>
	</string>
        <string id="prapor_bring_jaw_1">
	<text>Ага, сейчас! Я вам что, передаст посылок? Ну уж нет! Хотя погоди... Ты слыхал, что бандиты схрон с раритетным оружием раскопали? В последнее время часто стали встречаться бандосы с немецкими автоматами. Принеси мне штык-нож для штурмовой винтовки Schmeiiser MKb.42H, тогда и базар держать будем. За хранение, так сказать. У торговцев поспрашивай, сталкеры обычно такое старьё им сдают.</text>
	</string>
        <string id="prapor_bring_jaw_2">
	<text>Ну ты и... Ладно принесу, куда деваться, Лису ведь обещал.</text>
	</string>
        <string id="prapor_give_jaw_0">
	<text>Так, Прапор, забирай свой штык и засунь его себе куда-нибудь поглубже... Половину Зоны оббегал, всех торговцев опросил, а в итоге ещё и кругленькую сумму за твою прихоть отдал.</text>
	</string>
        <string id="prapor_give_jaw_1">
	<text>Да ладно завирать! Небось три копейки стоил и приобрёл у первого попавшегося торгаша. Но всё равно спасибо тебе, Меченый! С этим штыком на кровососа можно врукопашку идти. Лису привет передай от меня и дробовичок его... Постой-ка, у тебя глаз плотей с собой нет?</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_tiran_0">
	<text>Здорово, справочная! Дело к тебе есть.</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_tiran_1">
	<text>У всех есть ко мне дело. Моей информацией вся Зона пользуется.</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_tiran_2">
	<text>Что-то очереди не видать. Чувак, не горячись. Воронин к тебе послал, говорит ты знаешь, кто и за что убил Клыка.</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_tiran_3">
	<text>Меченый, ты человек, конечно, уважаемый в Зоне, но почему люди думают, что все кому не лень будут вот так подходить ко мне и бесплатно требовать поделиться информацией? Нет браток, хочешь инфу - плати! В общем так, последнее время прошёл слух, что кто-то украл ПДА Тирана, главаря наёмников. И он сейчас, мягко говоря, сильно расстроен, примерно как стая разъярённых бабуинов. Я надеюсь, ты понимаешь, какая примерно там информация и сколько она стоит. За этим ПДА сейчас настоящая охота идёт, и Долг, и Свобода, и бандосы. В общем, все пытаются найти раньше других. Так вот, я знаю где и у кого этот ПДА. Если согласен прогуляться немного и принести мне его, то я, так и быть, набью тебе стрелку с одним человеком, он тебе расскажет всё, что знает. А уж он, поверь, знает многое.</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_tiran_4">
	<text>Ладно, будь по-твоему. Где это "чудо" с ПДА?</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_tiran_5">
	<text>В общем так, на Болотах есть новый торгаш вроде. Охотник он что ли... Мои источники говорят, что он как-то связан с этим делом и скорее всего ПДА у него.</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_tiran_6">
	<text>Ладно, разузнаю...</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_bring_0">
	<text>Привет торговец воздухом, вот ПДА. Послушай, вояк в форме наёмников видел, что за козья морда?</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_bring_1">
	<text>Отлично, молодец! Человек слова! Наёмники, говоришь? Хм, может быть... Я ж говорил, все устроили охоту на этот ПДА, вот и официалам он тоже видимо нужен, но так как сами они привыкли чужими руками жар загребать, то для таких дел они и привлекают наёмников, либо своих переодевают. Вот такие, брат, дела. Короче слушай меня внимательно. На Складах, на базе Свободы в одной из казарм найдёшь Гавра. Он-то тебе и расскажет всё про Клыка.</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_bring_2">
	<text>Ты что, спятил? На базе Свободы - наёмник! Мир сходит с ума? Или я что-то пропустил?</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_bring_3">
	<text>Тише ты, не ори, как ужаленный. Ты не знаешь этого страшного человека. У него подвязки с Большой землёй. Основную часть новых образцов оружия и снаряги Свобода получает именно через него. Так что они пылинки с него сдувают. Да и сам Гавр человек очень серьёзный и опасный. Сразу в морду не бей - не тот случай. Удачи тебе. Кстати, вот возьми арт неплохой, а то завсегдатаи бара считают меня барыгой. А я просто расчётливый.</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_give_0">
	<text>Хай, Дэн! Дэн Сяо Пин - не твой родственник? В общем, пришёл я к тебе не трепаться, а дело делать. Серьёзное дело, нас обоих касается. Я знаю точно, что у тебя есть один нужный мне ПДА. Если ты отдашь его мне, то разойдёмся миром, а нет... Короче, давай решай!</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_give_1">
	<text>Ладно, ладно, Меченый, не кипятись! Вот держи. Мне один человек оставил на хранение. Должен я ему был, не мог отказать...</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_give_2">
	<text>А ху-ху не хо-хо? Угрожать он мне будет, лови пулю, гадёныш!!!</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_give_3">
	<text>Фу, от сердца отлегло... Поверь, Дэн, я вовсе не хочу тебя убивать, но мне очень нужен этот ПДА. Спасибо.</text>
	</string>
        <string id="informator_pda_give_4">
	<text>Ладно, Меченый, удачи тебе...</text>
	</string>
        <string id="gavr_take_first_0">
	<text>Ты Гавр? Меня к тебе информатор послал.</text>
	</string>
        <string id="gavr_take_first_1">
	<text>О! Меченый пришёл! Информатор сообщил, что ты ищешь убийцу Клыка. Могу помочь...ну само собой, не за так. Нужно выполнить несколько дел для нас, скажем так, не совсем красивых, но зато неплохо оплачиваемых.</text>
	</string>
        <string id="gavr_take_first_2">
        <text>Достали уже. И ты туда же. Ну, а если я тебе, кое-что отстрелю из ненужного? Как ты на это посмотришь, а?</text>
	</string>
        <string id="gavr_take_first_3">
        <text>Сталкер, пойми, с мёртвого инфы не узнать, давай-ка лучше к делу. Ты принёс информатору ПДА. Так вот, из него стало понятно, что в наших стройных рядах завелась крыса. Но не из простых, а один из наших лидеров. Прямых улик против него нет, так что я не могу послать своих ребят и разобраться самим. Будут наезды, стрелки и возможно война внутри клана. А ты, как бродяга посторонний, да и отмороженный на всю голову, как раз мне и нужен. Болт - так зовут крысу, сейчас как раз здесь, недалеко на Складах, на стоянке наёмников, которая сразу за деревней. Если ты добудешь его личный ПДА, то у меня появятся доказательства его причастности к краже ПДА Тирана. Согласен? Награда тебя ждёт хорошая.</text> 
	</string>
        <string id="gavr_take_first_4">
        <text>Я те дам отмороженный, за такие слова твоя башка в киселе вариться будет. Ладно принесу я ПДА, уговорил.</text>
	</string>
        <string id="gavr_bring_pda_0">
        <text>Слушай ты, орёл с курятника, ты куда послал меня? Там же снайпер на снайпере сидит и снайпером погоняет, мог бы и предупредить. На, держи!</text>
	</string>
        <string id="gavr_bring_pda_1">
        <text>Обидно мне до изнеможения слушать это паскудство. Я человек с легко ранимой душой и тонкой конституцией. Сам знаешь, что Зона - это сплошные неожиданности и неприятности. Ладно, дело нужное сделал, вот тебе пятак на водку и катись куда хочешь.</text>
	</string>
        <string id="freeman_help_one_0">
        <text>Ну ни хрена себе, кого я вижу, Гордон Фримен собственной персоной. Как здесь оказался? Я краем уха слышал, что тебя убили или опять наврали?</text>
	</string>
        <string id="freeman_help_one_1">
        <text>О мэн, я и сам не хрена не есть понимать. Помню как пробрался в Зону, помню как на Кордоне господин Сидорович нанять мне проводника за большие деньги, потом мы куда-то идти: то ли на озеро, то ли в Долина. Вышли к какому-то заводу и вдруг, свист протяжный и такой противный. Я смотреть, а у моего проводника глаза стеклянные, а меня мутит и голова, как это... раскалывается. Дальше один туман в голове, я вроде как что-то говорить мой проводник, но его глаза. Я это почему-то запомнить - такие пустые и отрешённые. Я увидеть туннель... и там был много аномалий, но мне было все равно, голова, страшно болеть голова. Мне хотелось только прилечь. Дальше не помнить. Не знать, сколько я там пробыть, неделя, месяц? Проснулся я от какой-то рык, такой грозный, и увидел, что в туннель я не один. Когда я присмотреться, мне стало просто очень... Эта был огромный монстр два голова. Он стоять прям посреди аномалия "Электра" и заряжаться в ней. Я... привстать и попытаться бесшумно выбраться оттуда. Но она услышать меня и посмотреть в мой сторона, стала страшно рычать. Мне стать так жутко, что потеряв от страха рассудительность, я рвануть оттуда, что есть мочи. Как я выбрался оттуда - отдельная история, но если честно даже для меня это не есть понимать. Без болтов, без детектора, бегом, вот в этой курточке. Сказать мне кто-нибудь такое, никогда бы не поверить.\nПрости, я заболтался. Дело есть к тебе. Я весь свой снаряжение потерять, а особенно жалко мой "Орёл", переделанный под ваш патрон 9x39. Пушка сильный, я сам лично пару кровососов завалил бы, правда боюсь, что больше от страха. Так вот, по-моему я оставить его там же, в туннеле на заводе "Росток". Найди мне эта пушка. Есть у меня пару артов очень ценных. Мне они и сами очень нужны, но так и быть, принеси мой ствол и я отдать тебе один из них.</text>
	</string>
        <string id="freeman_help_one_2">
        <text>Фримен, ты не тушуйся, найду и принесу.</text>
	</string>
        <string id="freeman_bring_one_0">
        <text>Гордон, хай! Ну как, оклемался чуток? Держи пушка и правда слонобой, мне понравилась.</text>
	</string>
        <string id="freeman_bring_one_1">
        <text>О! Меченый! Отошёл маленько. Ваша водка и хорошая компания - любую душу отогреют. Мы с Хантер теперь дружба. Мы на охота ходить. Отдельный респект за Орёл, вот держи как и обещал.</text>
	</string>
        <string id="freeman_case_help_0">
        <text>Смотрю, ты тут совсем освоился. Понравилось у Бармена? Ты только с долговцем часто на брудершафт не пей. Иначе охоты тебе не видать. А на охоту надо с Барином ходить. А этот так, для антуражу.</text>
	</string>
        <string id="freeman_case_help_1">
        <text>Очень тёплый компания, великодушный. Солёный огурец есть научили - мировой закуска.\nМистер Меченый, дело серьёзное есть. Когда мы с мой проводник добрались до Дикий Территори, встретили один человек. Как же его звали? О! Вспомнил, Джэймс! Он сказал нам, что тоже из Америки. Выпили и... Короче, он уговорил отдать ему мой кейс на сохранение. А в нём очень важные документы для меня. Не очень-то я ему доверять. Но ещё больше бояться туда ходить. Ваша Зона очень страшный. Сходи, принеси, а? Там где стоянка наёмников, есть небольшая огороженная территория, а на ней вагончик. Где-то там он и обещал меня ждать. Сходи, забери?</text>
	</string>
        <string id="freeman_case_help_2">
        <text>Ну ладно, уговорил красноречивый. Как ты говоришь его звали, Джэймс? Я иностранцам в Зоне тоже бы не доверял.</text>
	</string>
        <string id="freeman_james_speak_0">
        <text>Эй, ду ю спик инглиш? Мэн, тебя случаем не Джэймс Бонд зовут?</text>
	</string> 
        <string id="freeman_james_speak_1">
        <text>А тебе что, морда? Вали на хер! Западло мне с тобой базарить! Я людей нужных жду.</text>
	</string> 
        <string id="freeman_james_speak_2">
        <text>Ах ты паскуда! Посылалка ещё не выросла. Я тебе начищу рыло лично этим кулаком.</text>
	</string> 
        <string id="freeman_james_speak_3">
        <text>Ну всё достал, получи пулю, она тебя точно заткнёт.</text>
	</string>
        <string id="freeman_case_bring_0">
        <text>Эй, Фримен, ты плохо кончишь. Ты кого мне подсунул. У меня аж ствол перегрелся с твоим козлом спикать. Это чё такое? Поясни-ка мне ситуацию!</text>
	</string>
        <string id="freeman_case_bring_1">
        <text>Меченый, что стряслось. У вас всё окей? Я ничего не понимать.</text>
	</string> 
        <string id="freeman_case_bring_2">
        <text>Твой Джэймс - ублюдок! А эти четыре гада разряженных на меня накинулись. А посему свинец в аду пережёвывают. Вот твой кейс.</text>
	</string>
        <string id="freeman_case_bring_3">
        <text>Сорри, Меченый, я его плохо знал. Я никогда не думать, что он ублюдок. Вот возьми, надеюсь, это компенсирует ремонт твоей брони.</text>
	</string> 
        <string id="gavr_doc_radar_0">
        <text>Ну, Гавр, что дальше?</text>
	</string>
        <string id="gavr_doc_radar_1">
        <text>Дальше, Меченый, дело такое. В общем, один из монолитовцев должен был добыть очень важные документы и передать их нам. Однако связь с ним буквально недавно оборвалась. Его ПДА не отвечает. Последнее сообщение было от него, когда он был на Радаре. Был Выброс, и мы думаем, что он мог спрятаться в самом бункере Выжигателя. Твоя задача - найти его и взять документы. Надеюсь, понятно? Тем более нам известно, что ты получил от учёных шлем, который защищает от пси-излучения.</text>
	</string>
        <string id="gavr_doc_radar_2">
        <text>Сомневаюсь, что монолитовцу страшен Выброс. Ладно, Гавр, поищу вашего парня.</text>
	</string> 
        <string id="gavr_doc_radar_bring_0">
        <text>Да парни, нашёл я вашего монолитовца. Только мёртвый он, да и не монолитовец, а зомби - контролёр, сука, поработал. Если бы рука дрогнула - я бы вместе с ним лежал, мерзость. Держи, вот доки твои.</text>
	</string> 
        <string id="gavr_doc_radar_bring_1">
        <text>Так, так. Ага именно то, что нужно. Молоток, Меченый, профессионал! Честно боялся, что не пробиться тебе, уж больно монолитовцы серьёзно все подходы охраняют. Ну вот держи свою заслуженную награду.</text>
	</string>  
        <string id="bland_flash_talk_0">
        <text>Фримен, дело к тебе есть.</text>
	</string>
        <string id="bland_flash_talk_1">
        <text>Что хочешь, Меченый?</text>
	</string>
        <string id="bland_flash_talk_2">
        <text>Как только я начал расследовать смерть моего друга Клыка, то сразу на моём пути, стали появляться наёмники. Сначала Гавр, потом Болт, потом меня пытались убить иностранные наёмники. Ты случаем не в курсе, откуда они здесь и что вообще происходит? Да, я вот тут документ для Гавра добыл, так сделал копию. Посмотри, может ты что-нибудь поймёшь. Я вообще подозреваю уж не засланный ты к нам?</text>
	</string> 
        <string id="bland_flash_talk_3">
        <text>Меченый, я на своём задании. Так. Интересно. Всё! Я, кажется, понял, кто и зачем убил Клыка. Но мне не хватает некоторой информации. Послушай, Меченый, такое дело, в бумагах, что ты принёс в моем кейсе, были почему-то документы Джэймса. В них говорится о какой-то сверхсекретной встрече лидеров наёмников. Встреча, как я понял, должна произойти где-то в Тёмной Долине. Так вот, на этой встрече будет некий Бленд. У него с собой должна быть важная флешка, тебе нужно сходить туда и забрать эту флешку. И поторопись, Меченый, скоро туда должны подъехать остальные лидеры и тогда там плюнуть будет негде от охраны.</text>
	</string>
        <string id="bland_flash_talk_4">
        <text>Флешек развелось я смотрю в Зоне. Как говорил один юморист, флешка есть - ума не надо. Ладно, схожу за ней, надеюсь, она поможет нам окончательно определить убийцу.</text>
	</string>
        <string id="bland_flash_bring_0">
        <text>Принёс флешку Бленда, держи.</text>
	</string>
        <string id="bland_flash_bring_1">
        <text>Давай-ка вставим в ПДА посмотрим. Ну вот. Я так и думал. В общем, Меченый, дело такое. Одна из банд наёмников, которая в основном состоит из иностранцев, решила захватить "Монолит". Для чего я не знаю, но вряд ли для чего-то хорошего. Клыка наняли работать втёмную. Просто он был один из тех не многих, кто совершал походы в центр Зоны. Именно такой человек нужен был наёмникам и поэтому они предложили ему поработать на них, сказав, что заказы поступают из различных НИИ. А ты же знаешь, что Клык был мастак в электронике и помогал научникам на Янтаре. Но со временем Клык почуял неладное и начал копать. Они это узнали и заказали его. Приказ на убийство, как ты думаешь, кто отдавал? Вот именно - Гавр. Он от этой организации главный координатор в Зоне. Без него, никто ничего не решает. Кстати, вот тебе презент от меня.</text>
	</string>
        <string id="bland_flash_bring_2">
        <text>Спасибо, Фримен, я подозревал, что Гавр сука, но теперь я уверен в этом. Ладно. Пойду, надеру ему задницу!</text>
	</string> 
        <string id="bland_flash_bring_3">
        <text>Удачи, Меченый. Будь осторожней.</text>
	</string> 
        <string id="freeman_braad_one_0">
        <text>Ну как тебе у нас, Фримен?</text>
	</string>
        <string id="freeman_braad_one_1">
        <text>Да вроде ничего, прихожу в себя после вчерашнего. У тебя нет солёного огурчика?\nДа, знаешь, Меченый, я всегда мечтал стать экологом и ещё ни разу не видел кровососа.</text>
	</string> 
        <string id="freeman_braad_one_2">
        <text>Ну, в Зоне это не проблема. Дай мобилу. Нет? Ну и ладно. Кровососы сейчас прибудут ускоренной почтой. Иди, смотри.</text>
	</string> 
        <string id="gavr_final_dialog_0">
        <text>Ну что, Гаврик, узнал меня? Знаешь, зачем я пришёл?</text>
	</string>
        <string id="gavr_final_dialog_1">
        <text>Не торопись, Стрелок, давай выпьем, у меня как раз бутылка коньяка завалялась. Наша база в Тёмной Долине - твоя работа?</text>
	</string>
        <string id="gavr_final_dialog_2">
        <text>Да мне торопиться особо некуда, давай. Да база - моя работа. И твою шестёрку Бленда я тоже исповедал. Зато теперь я располагаю точными доказательствами твоей вины. Моего друга Клыка за что убил?</text>
	</string>
        <string id="gavr_final_dialog_3">
        <text>Он работал какое-то время на нас в тёмную, думая, что работает на учёных. Мы ему хорошо платили, для начала даже давали ему задания по безобиднее, типа принеси артефакт, сними замеры. Хотя главной целью всегда был - Монолит. Мы искали возможные пути прохода к Монолиту, а ты, то есть Стрелок, и Клык - одни из немногих, кто там бывал и знал как туда попасть. Но, видимо, он стал подозревать нас, начал копать, а потом попытался скрыться. Мы боялись что он, может слить информацию о нас кому-нибудь, и поэтому я лично принял решение о ликвидации Клыка. Снайпер ждал его в деревне кровососов. Дальше ты знаешь.</text>
	</string> 
        <string id="gavr_final_dialog_4">
        <text>Чёрт, что то душно. Нашёл я убийцу, пора к Шахтёру.... О чём это я?  Ах ты сука... ты...ты  отравил меня. Мерзкая продажная душонка, ну ... А.</text>
	</string>
        <string id="gavr_final_dialog_5">
        <text>Отдохни приятель.</text>
	</string>
        <string id="gavr_finalend_dialog_0">
        <text>Ааа... моя голова. Я должен идти к Шахтёру.... Где это я? А, вижу, ну ты и ... Что это, что это было?</text>
	</string>
        <string id="gavr_finalend_dialog_1">
        <text>Это всего лишь снотворное, не беспокойся ты пока мне живой нужен, ну что отдохнул? Да плюнь ты на Клыка, о себе побеспокойся лучше.</text>
	</string>
        <string id="gavr_finalend_dialog_2">
        <text>Плюнуть говоришь? Вот так взять и забыть что было? Дескать "Клык, ты конечно парень хороший, мы с тобой столько вместе пережили, но сейчас мне и о себе надо побеспокоиться". Так ты предлагаешь? Так вот знай - Стрелок своих не предаёт.</text>
	</string>
        <string id="dan_priremont_dialog_0">
        <text>Слушай, Дэн, говорят ты бартером занимаешься? За части мутантов можешь патронов и артефактов подкинуть?</text>
	</string> 
        <string id="dan_priremont_dialog_1">
        <text>В принципе, могу. Принеси мне 40 любых ПДА, тогда и поговорим.</text>
	</string>
        <string id="dan_priremont_dialog_2">
        <text>Ладно пойду искать ПДА. А то иногда бывает, что патронов нет, а всякие рога и копыта девать некуда.</text>
	</string>
        <string id="dan_bring_pda_0">
		<text>Ну что, Дэн, принёс я ПДА, как и обещал.</text>
	</string>
        <string id="dan_bring_pda_1">
		<text>Молоток. Теперь можно и бартером заняться, если есть в достаточном количестве, нужные мне части мутантов.</text>
	</string>
        <string id="dan_trade_buck_0">
		<text>Дэн, как на счёт обмена?</text>
	</string>
        <string id="dan_trade_buck_1">
		<text>О чём речь, дружище?! Здесь в округе, кроме меня, эти руки, ноги, хвосты, глаза и даром никому не нужны, ни Сидору, ни местным сталкерам! Ближайшее место, куда ты можешь за деньги их отдать - на Свалке, сталкеру по имени Артём, он в Ангаре обитает, зачем они ему - не ясно - ха, консервы видать из них делает! Но всё же лучше всего нести учёным в бункер, на озеро Янтарь, говорят, для каких-то исследований им нужны части тел мутантов со всех уголков Зоны, для сравнения что-ли - скупают втридорога! Дефицит у них там - ведь мало кто рискует соваться в это гиблое место, кишащее мутантами и зомби... Ещё я бы советовал заглянуть к Ворону - он там же, на Свалке...\nКороче, Меченый, что-то я заболтался, давай по делу:\nЗа 3 больших глаз плотей - отдам 2 пачки бронебойных патронов 9x19.\nЗа 5 голов тушканов - 2 пачки бронебойных патронов 11.43x23.\nНу а если принесёшь 2 руки Контролёра - получишь 3 пачки бронебойных калибра 5.45мм.</text>
	</string>
        <string id="dan_trade_buck_2">
		<text>Привет, Дэн, вот держи свинячьи глазки, наковырял!</text>
	</string>
        <string id="dan_trade_buck_3">
		<text>Привет, Дэн, фуф замучился бегать за грызунами, держи их головы!</text>
	</string>
        <string id="dan_trade_buck_4">
		<text>Ммать, до сих пор шум в голове от этой твари! Не мешало бы досыпать патронов, а, Дэн?!</text>
	</string>
        <string id="dan_trade_buck_5">
		<text>Держи патроны, можешь не пересчитывать - всё точно.</text>
	</string>
        <string id="dan_trade_buck_6">
		<text>О, принёс, молодец, у меня как раз клиент на них имеется.</text>
	</string>
        <string id="dan_trade_buck_7">
		<text>Нет, брат, сам понимаешь, патроны нынче в цене, тем более бронебойные! Кроме меня, здесь ими только вояки торгуют, так что бери сколько договаривались, ну и вот тебе, презент - пару бутылочек родимой - посидеть, расслабиться, пока штаны сушиться будут, мозги малость прочистить.</text>
	</string>
        <string id="dan_trade_buck_8">
		<text>Ну ладно, Дэн, пойду я, погоняю тварей, боеприпасы уж больно нужны.</text>
	</string>
        <string id="dan_grab_helmet_0">
		<text>Дэн, чего задумчивый такой?</text>
	</string>
        <string id="dan_grab_helmet_1">
		<text>Слушай, Меченый, такое дело, до меня дошла точная информация, что как раз сейчас, на военную базу на Агропроме, учёные привезли нечто необычное, точно неизвестно что там, но комплекс усиленно охраняют. Зная тебя как парня лихого и твою нелюбовь к людям в погонах предлагаю поучаствовать в налёте, в накладе точно не останешься. Ну как возьмёшься?</text>
	</string>
        <string id="dan_grab_helmet_2">
		<text>Да уж, не подставляешь ли ты меня, Дэн? Смотри голову оторву.</text>
	</string>
        <string id="dan_grab_helmet_3">
		<text>Меченый, ты чего, всё по честному! Инфа надёжная, ребята только тебя и ждут, всё уже давно готово. Пойдёшь на Агропром, там тебя будет ждать Архара со своими ребятами. Парни все старожилы, не один год в Зоне. Даже когда-то состояли в Свободе, но потом у Лукаша и Архары случились некоторые разногласия и он, забрав часть ребят, ушёл так сказать "на вольные хлеба".</text>
	</string>
        <string id="dan_grab_helmet_4">
		<text>Ну ладно, Дэн, по рукам, вояки крови мне много попили, так что не помешает потрясти их разок.</text>
	</string>
        <string id="yakut_agro_helmet_0">
		<text>Ты Архара?</text>
	</string>
        <string id="yakut_agro_helmet_1">
		<text>А ты Меченый? Привет, тебя ждём. В общем, план такой, мы идём через южные ворота и зачищаем территорию, ну а ты пока займёшься главным комплексом и заберёшь у учёных посылку. Там главный у них Иващенко, скорей всего посылка у него.</text>
	</string>
        <string id="yakut_agro_helmet_2">
		<text>Смотрю, мне как всегда самое "лёгкое", хитрый ты, ладно мне не привыкать, выступаем.</text>
	</string>
        <string id="dan_bring_helmet_0">
		<text>Дэн, это... Что там было?! Еле выбрался! Держи вот шлем какой-то.</text>
	</string>
        <string id="dan_bring_helmet_1">
		<text>Так-так, если я не ошибаюсь это-это... В общем, по-моему, нам здорово повезло. Молодчина, Меченый, держи, с меня причитается. Я покопаюсь пока, а ты попозже подходи, объясню что это такое. Да, Архара просил передать тебе - дело есть, зайди к нему.</text>
	</string>
         <string id="yakut_help_0">
		<text>Здорово, Архара. Дэн просил зайти к тебе. Что случилось?</text>
	</string>
        <string id="yakut_help_1">
		<text>Такое дело, Меченый. Один мой человек пошёл в катакомбы, что под Агропромом, два дня назад и до сих пор не вернулся. Сам знаешь, нечисти там много, опять же бандитам чего-то там понадобилось, вероятность того, что он уже не жилец - велика. Зона есть Зона, каждый день как последний, привыкли к смерти, но у него была записная книжка, в которой есть ценная информация для меня. Мне бы не хотелось, чтобы эти записи попали в чужие руки. Сходи, принеси, а?</text>
	</string>
        <string id="yakut_help_2">
		<text>А что сами не сходите? Пошли из своих кого?</text>
	</string>
        <string id="yakut_help_3">
		<text>Людей у меня мало осталось, тем более последнее время вояки и бандиты активизировались, каждый ствол на счету. Не могу я своими рисковать. А ты, как я видел, мастер. Дело своё знаешь, сходи, я тебе патронов отсыплю. У нас небольшой запас есть, вояки "поделились".</text>
	</string>
        <string id="yakut_help_4">
		<text>Ладно, схожу, патроны и вправду нужны.</text>
	</string>
        <string id="yakut_help_bring_0">
		<text>Ну как ты тут, всё нормально?</text>
	</string>
        <string id="yakut_help_bring_1">
		<text>Вояки совсем прижали, вздохнуть не дают. Боюсь, придётся уйти отсюда. Принёс?</text>
	</string>
        <string id="yakut_help_bring_2">
		<text>Да, вот держи, сдох твой человек, то ли сам в "Электру" забежал, то ли помог кто. Да контролёры завелись, раньше не было.</text>
	</string>
        <string id="yakut_help_bring_3">
		<text>Спасибо, Меченый, выручил, вот патроны возьми. Контролёры говоришь? Чёрт, нычку придётся менять. Спасибо, что предупредил.</text>
	</string>
        <string id="yakut_need_do_0">
		<text>Архара, что ещё?</text>
	</string>
        <string id="yakut_need_do_1">
		<text>Меченый, в общем, такое дело. У меня на Радаре, в Ржавом лесу, возле вертолёта лежит рюкзачок, там рядом ещё железный бокс. В нём лежит всякая мелочь - можешь забрать себе в качестве награды - но самое главное там лежит мой ноутбук, в нём... В общем, много чего в нём, и он мне очень нужен! Не смог бы принести его мне... Нет, погоди, лучше не мне, а моему брату, Якуту?</text>
	</string>
        <string id="yakut_need_do_2">
		<text>Архара, ты сам понимаешь что говоришь? Как я туда пойду, меня же там пси-излучением накроет? Да и какой ещё, к чёрту, брат? Где я его искать буду?</text>
	</string>
        <string id="yakut_need_do_3">
		<text>Меченый, сходи к Дэну, помнишь мы на Агропроме шлем "взяли"? Он тебе поможет, с ним ты сможешь пройти через пси-излучение.</text>
	</string>
        <string id="yakut_need_do_4">
		<text>Чёрт, ладно, схожу к Дэну, правда у меня большие сомнения насчёт того, что этот шлем мне поможет...</text>
	</string>
        <string id="yakut_need_do_5">
		<text>Не переживай, брат, я знаю что говорю. Да, братца моего, Якута найдёшь на Армейских Складах. Он там последнее время ошивается, на стоянке сталкеров.</text>
	</string>
        <string id="yakut_done_notebook_0">
		<text>Ты Якут? Принёс я ноутбук, принимай.</text>
	</string>
        <string id="yakut_done_notebook_1">
		<text>Меченый!!! Живой мать твою! Не ожидал. Да ещё и ноут принёс. Ну, брательник будет рад, здорово ты нас выручил, не зря Архара тебя хвалил, чувствуется профессионализм.</text>
	</string>
        <string id="yakut_done_notebook_2">
		<text>Да ладно, сочтёмся как-нибудь. Места там и впрямь препоганые, а уж собачки эти...</text>
	</string>
        <string id="dan_nauch_flash_0">
		<text>Дэн, ну что разобрался со шлемом?</text>
	</string>
        <string id="dan_nauch_flash_1">
		<text>Да почти настроил, не хватает некоторой информации, послушай ты ведь в лабораторию Х-18 собрался? По некоторым сведениям, в этой лаборатории занималась изучением воздействия пси-волн на человеческий мозг. Наверняка у них есть более подробная информация об этом явлении. Принеси мне оттуда информацию или флешку с данными. С помощью этой инфы я бы вмиг настроил тебе шлем.</text>
	</string>
        <string id="dan_nauch_flash_2">
		<text>Ладно, схожу в лабу, поищу флешку для тебя. Мне надо на Радар, а без шлема там не пройти.</text>
	</string>
        <string id="dan_nauch_flash_bring_0">
		<text>Привет, Дэн, вот флешка, нашёл в лабе, глянь, подойдёт?</text>
	</string>
        <string id="dan_nauch_flash_bring_1">
		<text>Ну-ка, дай посмотрю. Ага... так... То что нужно, Меченый. Подожди сейчас шлем настрою и отдам тебе... Вот держи. В общем, шлем настроен и должен защищать тебя от пси-излучения, но сам понимаешь тесты не проводились, так что... надеюсь, всё нормально. Удачи, Меченый!</text>
	</string>
        <string id="uceh_about_prizrak_0">
		<text>Ты чего такой задумчивый?</text>
	</string>
        <string id="uceh_about_prizrak_1">
		<text>Слушай, Меченый, такое дело. Ты ведь труп там в лабе нашёл? Говоришь это тело Призрака? Что-то я сомневаюсь, что Призрак мог за так погибнуть. Не верю я что такой профессионал как Призрак не справился с контролёром. Скажу тебе одну вещь, про которую мало кто знает. Сюда к нам Призрак пришёл не один. С собой он привёл "отмычку". Так вот эта "отмычка" внешне очень напоминала самого Призрака. Мы то и дело их путали. Ты ведь вряд ли помнишь как точно выглядел Призрак? Ну так и я про тоже. Ну скажи, мог же ты ошибиться?</text>
	</string>
        <string id="uceh_about_prizrak_2">
		<text>В принципе мог, но хотя внешне очень похож. Чёрт тебя дери, на что ты намекаешь?</text>
	</string>
        <string id="uceh_about_prizrak_3">
		<text>Так вот, перед самым походом Васильева и Призрака в лабораторию мы вечерком распили бутылочку-другую. Ну, разговорились само собой, про Зону, про Монолит. Ну, Призрак про себя немного рассказал, хотя надо сказать, разговорить его это что-то, всё больше молчит и глазами своими (как у хищника) по сторонам, как будто ждёт чего. Ну в общем, сказал он, что на всех членов группы Стрелка идёт охота, что на него уже не раз покушались и вот, отчасти поэтому, он и пришёл сюда, на Янтарь. Всё-таки глушь, сюда мало кто добирается, кому охота на группу зомби или на снорков нарваться? Или не дай Бог Мозговыжигатель мозги прочистит, сам зомбаком станешь. Так вот, обдумывая его слова, я задался вопросом: А зачем Призраку "отмычка"? Он же Зону знает лучше всех, у него такое чутьё на аномалии, мне кажется, он с закрытыми глазами, где угодно пройдёт. Я спрашивал у Призрака, не братья ли они, на что он сказал мне, что они недавно только познакомились в Баре. Знаешь, что я думаю, он хотел сделать так, чтобы все подумали что он мёртв. И там лежит не сам Призрак, а его отмычка. Зато теперь все думают, что он мёртв, а он где-то прячется.</text>
	</string>
        <string id="uceh_about_prizrak_4">
		<text>Ну даже не знаю, может ты и прав. Есть идеи, где бы он мог прятаться?</text>
	</string>
        <string id="uceh_about_prizrak_5">
		<text>Послушай, Меченый, он мне тут координаты своего схрона на Агропроме на ПДА скинул. Говорил, что если вдруг обратно не выберется из лабы, так чтобы добро зря не пропадало. Меченый, сходи, посмотри, может найдёшь что-нибудь, что поможет найти его. Конечно, если он живой...</text>
	</string>
        <string id="uceh_about_prizrak_6">
		<text>Говоришь на Агропроме? Да, давай схожу, может и выгорит что-нибудь.</text>
	</string>
        <string id="uceh_first_prizrak_0">
		<text>Привет, нашёл я тайничок, там дневник был. Он потёрся больно здорово, так что прочесть написанное довольно сложно. Единственное, вот здесь, в одном месте про какого-то человека сказано: "... найдёшь его на Армейских Складах, недалеко от базы Свободы".</text>
	</string>
        <string id="uceh_first_prizrak_1">
		<text>Дай-ка мне почитаю, ага, и правда ничего не понять. Послушай, Меченый, ты пока сходи в Бар поспрашивай, а я поколдую над дневником, может и смогу больше прочитать.</text>
	</string>
        <string id="uceh_first_prizrak_2">
		<text>Ладно, мне и самому в Бар надо, к Бармену дело есть, опять же прикупить кое-что не мешало бы. Надеюсь, ты сможешь разобраться что к чему.</text>
	</string>
        <string id="barm_about_prizrak_0">
		<text>Привет, Бармен, есть вопросы...</text>
	</string>
        <string id="barm_about_prizrak_1">
		<text>Спрашивай конечно, тебе расскажу всё, что знаю.</text>
	</string>
        <string id="barm_about_prizrak_2">
		<text>Послушай, ты не видел Призрака? Говорят, он был здесь.</text>
	</string>
        <string id="barm_about_prizrak_3">
		<text>Такое дело, Меченый, где-то с месяц назад или больше, был он в Баре и заходил ко мне... В общем, разговор касается только меня и Призрака, но... если в общих чертах, он просил найти ему "отмычку", так сказать с определённой внешностью.</text>
	</string>
        <string id="barm_about_prizrak_4">
		<text>Бармен, не темни, знаю я о чём ты, "отмычка" похожая на Призрака! Дальше...</text>
	</string>
        <string id="barm_about_prizrak_5">
		<text>Меченый, ты же понимаешь, я бизнесмен, а информация, вроде как, тоже товар. Давай так, принеси мне один артефакт "Симбион" и я тебе расскажу всё, что я знаю.</text>
	</string>
        <string id="barm_about_prizrak_6">
		<text>Барыга ты, а не бизнесмен. Ладно, пойду искать.</text>
	</string>
        <string id="barm_simb_prizrak_0">
		<text>Ну что "бизнесмен", принёс я тебе "Симбион".</text>
	</string>
        <string id="barm_simb_prizrak_1">
		<text>Меченый, ты, как всегда, радуешь! С тобой приятно иметь дело! В общем, слушай. Да, просил он меня найти человека более или менее похожего на него. Задача крайне трудная, внешность у Призрака колоритная, так что я и сам не надеялся что смогу найти, но дня через два после нашего с ним разговора, долговцы поймали мужика, не далеко от южной заставы, он как-то больно подозрительно себя вёл, как впоследствии оказалось, это он три дня не ел, говорил что на него кровосос напал и он, убегая, все свои вещи порастерял и каким-то чудом добрался до Бара. Мне-то, в общем, всё равно, врёт он или нет. Главное, что он как две капли похож на Призрака. Ну я его покормил, выдал кое-какую снарягу. Тут пришёл Призрак, они о чем-то поговорили и свалили в сторону Янтаря. Всё, больше я ни того, ни другого не видел. А потом до меня дошла информация, что Призрак ушёл в лабу и... не вернулся. Да он просил, чтобы я никому не говорил, про отмычку, так что надеюсь, это останется между нами. Да совсем забыл. Тебя учёные просили к ним на Янтарь зайти. Дело какое-то к тебе.</text>
	</string>
        <string id="barm_simb_prizrak_2">
		<text>Ты же знаешь, я не из болтливых. Ох уж эти учёные, раз им поможешь - не отстанут, но всё равно, спасибо.</text>
	</string>
        <string id="uceh_second_prizrak_0">
		<text>Ну что, смог прочитать что-нибудь?</text>
	</string>
        <string id="uceh_second_prizrak_1">
		<text>Меченый, такое дело... В общем, пробую подручными средствами восстановить дневник, но если честно, результаты пока не впечатляющие. Послушай, ты не мог бы нам помочь? В последний Выброс полетел наш системник. Мы его кое-как отремонтировали, но он всё равно работает через раз. Мы заказали себе новый. Но вертолёта нет уже несколько дней, по видимому из-за последних Выбросов, к нам на Янтарь очень трудно добраться по воздуху. А мы без компьютера как без рук. Да и я бы быстрей расшифровал дневник Призрака.</text>
	</string>
        <string id="uceh_second_prizrak_2">
		<text>Блин, ну ты даёшь! Где же я тебе в Зоне системник раздобуду?</text>
	</string>
        <string id="uceh_second_prizrak_3">
		<text>Есть один человек, Архара, он как то предлагал нам, но нам тогда не нужно было и мы отказались.</text>
	</string>
        <string id="uceh_second_prizrak_4">
		<text>Ну ладно, попробую разыскать Архару...</text>
	</string>
        <string id="arhara_system_prizrak_0">
		<text>Здоров, Архара, был тут у учёных, говорят у тебя есть системник?</text>
	</string>
        <string id="arhara_system_prizrak_1">
		<text>Здоров, Меченый, был да сплыл, я его Долгу продал. Так что нету больше.</text>
	</string>
        <string id="arhara_system_prizrak_2">
		<text>Мне то что делать? Где ж я системник раздобуду?</text>
	</string>
        <string id="arhara_system_prizrak_3">
		<text>Ну, в общем-то, есть одно место, лаборатория Х-18, там должен быть точно.</text>
	</string>
        <string id="arhara_system_prizrak_4">
		<text>Опять к бюрером в гости идти? Ну не отличаются они гостеприимством. Ладно, пойду я, дел много. Удачи.</text>
	</string>
        <string id="uceh_system_prizrak_0">
		<text>Здорово, вот системник, да уж пришлось побегать. Надеюсь, не зря.</text>
	</string>
        <string id="uceh_system_prizrak_1">
		<text>Ох, Меченый, ну ты выручил нас. А то нам сообщили, что вертолёт будет только через три дня, а наш окончательно полетел. Смотри, я смог прочитать имя "Якут... у ... склады". Кто бы это был? Да, вот тебе за помощь, возьми патроны для снайперки.</text>
	</string>
	<!-- Akill begin -->
        <string id="uceh_system_prizrak_2">
		<text>Попробую узнать подробности у этого Якута.</text>
	</string>
	<!-- Akill end -->
        <string id="yakut_first_prizrak_0">
		<text>Здоров Якут. Ты знал Призрака?</text>
	</string>
        <string id="yakut_first_prizrak_1">
		<text>Ну как тебе сказать, знал я его когда-то, но он же, говорят, пропал в лаборатории Х-16?</text>
	</string>
        <string id="yakut_first_prizrak_2">
		<text>Может и пропал, да только некоторые думают иначе.</text>
	</string>
        <string id="yakut_first_prizrak_3">
		<text>Есть одно место. Может сходишь, посмотришь? Катакомбы под Агропромом знаешь? Так вот, предполагаю, что если он жив, то мог где-то там схорониться.</text>
	</string>
        <string id="yakut_first_prizrak_4">
		<text>Подземелье Агропрома говоришь? Ну ладно, схожу, хотя если честно не вериться - кто захочет прятаться в обители кровососов? Разве только сумасшедший или бесбашенный. Призрак как я понимаю ни тот, ни другой.</text>
	</string>
        <string id="yakut_second_prizrak_0">
		<text>Ну что Якут, нет там Призрака, зато меня встретила приятная компания из бандитов, кровососов, ну и ещё были там личности какие-то странные, правда встречали они меня к сожалению не с цветами. Короче, Якут, засада там.</text>
	</string>
        <string id="yakut_second_prizrak_1">
		<text>Да уж, видимо не один ты не веришь в смерть Призрака. Ладно, знаю ещё одно место на Радаре. Знаешь, где вход в лабораторию Х-10? Так вот где-то там он должен быть. Если и там его нет, то тогда я даже не знаю чем тебе помочь.</text>
	</string>
        <string id="yakut_second_prizrak_2">
		<text>На Радаре? Там вояк, наверное, полно сейчас, ну да ладно, схожу, проверю.</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_0">
		<text>Ты ли это, Призрак. Да уж, здорово ты всю Зону обманул.</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_1">
		<text>Стрелок, мать честная! Когда ты пропал, я не поверил, что ты погиб. Столько вместе пережить, ты же всегда был самый лучший среди нас. Да и чутьё, знаешь не верил и всё тут. Как я рад видеть тебя!</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_2">
		<text>Вопросов накопилось не мало, но тут не очень спокойно, так что расскажи хоть вкратце, как же тебе удалось выбраться из лаборатории? Меня тут встречали очень "дружно", да и на Агропроме явно кто-то ждал. Кому ты насолил?</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_3">
		<text>Знаешь сам - рассказчик из меня... ну да ладно. В общем, втроём мы пошли в лабу: я, Васильев, ну и "отмычка". Я сам точно не знал, получиться у нас отключить Выжигатель или нет. Да и шёл я туда, чтобы обмануть моих преследователей. Ты, наверное, уже в курсе про мою "отмычку"? Есть грех на душе, до сих пор жалко парня, но иначе поступить я не мог. Не верил, что ты мёртв. Не было места в Зоне, где бы я чувствовал себя в безопасности. Зато после трюка с трупом, я наконец-то смог заняться твоими поисками. Через некоторых своих людей я узнал, что ты жив. Ты наверно знаешь, есть такая группировка мстители? Ну так вот, ни какие они не мстители, обычные наёмники. Убивают кого им закажут. Однако и тут есть загадка. Поговаривают, что руководят такими группами убийц люди из клана Последний День. Ты в курсе, что по молодости лет я шлёпнул бывшего их главаря... По непроверенным данным - клан сколотился вновь и теперь понятно, почему они хотят меня уничтожить... А от них хрен спрячешься, с ними ни одна группировка не хочет иметь дело, бояться их, даже монолитовцы стараются обходить их стороной. В общем, узнал я кто у них за начальника - Зверь. Если его ликвидировать. то возможно, на время меня оставят в покое. Мои ребята на днях доложили мне, что Зверь и его правая рука Косой расположились на Болотах - есть у них там хуторок на окраине, по-видимому хотят устроить там что-то типа базы... Я послал туда ребят, но без тебя боюсь они не справятся. Возьмёшься? Да важно не только убить его, но и флешку добыть его, там список всех жертв, наверняка и мы в нем. Примерное местонахождение наших людей скину тебе в ПДА.</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_4">
		<text>Призрак, твоя война моя война, твой враг мой враг. Так что я готов надрать кое-кому кое-что. Я уже видел людей из клана Последний День, так что похоже, это не сказки.</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_zver_0">
		<text>Привет, Призрак, в общем, удалось Зверю ускользнуть. Вот, кстати, флешка, по-видимому, здесь список всех кого уже... или только собираются. Наверно я могу гордиться, я в списке первый, ты второй.</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_zver_1">
		<text>Сбежал... Ну ладно, никуда не денется. За флешку тебе большое спасибо. Вот возьми Гаусс мой личный, я его нашёл недалеко от центра Зоны. Он довольно долго пролежал в аномалии холодец, я его чуток подремонтировал и теперь это просто суперпушка. Скорострельность увеличена в несколько раз.</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_zverfinal_0">
		<text>Ну, Призрак, известно, где Зверь?</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_zverfinal_1">
		<text>Да, теперь точно накроем. В общем, он хочет сдаться властям. Видимо, решил сдать свои секреты в обмен на то, что его выпустят из Зоны. Короче, Стрелок, он сейчас на Кордоне, на военном блокпосту. Охрана там очень серьёзная, одному тебе не справиться. Так что тебя там будет ждать небольшой отряд. Ребята все ветераны, бывалые, не отказывайся от их помощи. У Зверя список заказчиков должен быть с собой, забери и принеси его мне.</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_zverfinal_2">
		<text>Ладно, пошёл я, надеюсь он теперь не убежит от нас.</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_after_zver_0">
		<text>Ну чего, Призрак, грустный, нет больше Зверя, вот, кстати, список заказчиков.</text>
	</string>
        <string id="talk_prizrak_after_zver_1">
		<text>Да, Стрелок, ты всегда был лучшим, вот возьми немного патронов. Ну, тебе брат пора, "Монолит" ждёт тебя. Удачи.</text>
	</string>
        <string id="yakut_ograb_0">
		<text>Здорово, Якут, беда случилась со мной. Я тут с Гавром повздорил. Так он отравил меня по-моему. Голова до сих пор чугунная. Да уж попил коньячку. Ну так очнулся, они видимо не заметили, что я оклемался. Осмотрелся по быстрому в карманах пусто и рюкзак тоже пустой. Кое-как с ними разобрался, потом вещички ихние обшманал, а вещей своих то нет. Куда они делись? Там же база Свободы, получается кроме свободовцев и брать не кому? </text>
	</string>
        <string id="yakut_ograb_1">
		<text>Я тут по делам ходил, к ребятам на базу, так видел как пару наёмников пёрли рюкзак килограмм сто, не меньше. Они не через ворота шли, а дырка там есть в углу в заборе. Как они его несли, для меня до сих пор загадка. Это ж ни одному человеку не под силу. Так вот хотел шмальнуть по ним, да не успел, больно уж быстро они драпали. Да и думаю, какое мне дело до них, не моё, так и фиг с ним. Теперь понятно что несли они. Послушай, сходи здесь стоянка наёмников сразу за деревней с кровососами. Там база у них, может там свои вещички и найдёшь. Заодно дело хорошее сделаешь, больно шалить они последнее время стали, много нашего брата сталкера от их рук погибло. Тут и так монстры стаями с центра прут, так ещё и они черти повадились грабежом заниматься. Да надо бы Лукашу сказать, что за дела, прям не база, а проходной двор, наёмники как у себя дома ходят. Хотя что с этих свободовцев взять, как вечер, так половина охраны пьяная, а вторая накуренная.</text>
	</string>
        <string id="yakut_ograb_2">
		<text>Ну я этим чертям мозги-то вправлю. Жди, вернусь скоро.</text>
	</string>
        <string id="yakut_ograb_done_0">
		<text>Здоров, Якут, забрал я тут вещички вроде свои, но они в ящике лежат, а он с замком кодовым. Может сможешь открыть? Да, и ещё - старший у тех головорезов был явно не наёмник - он из группировки Последний день.</text>
	</string>
        <string id="yakut_ograb_done_1">
		<text>Без проблем. Вон под ногами у тебя рюкзачище с вещами, забирай. Последний день? Ты часом не ошибся? Той группировки давно уж нет. Наверное, кто-то из наёмников придуривается.</text>
	</string>
        <string id="yakut_ograb_done_2">
		<text>Спасибо Якут, выручил.</text>
	</string>
        <string id="yakut_ograb_done_3">
		<text>Да без проблем, дружище. Теперь и к "Монолиту" рвануть можно, а?</text>
	</string>
        <string id="rost_sysh_speak_0">
		<text>Привет, все в сборе?</text>
	</string>
        <string id="rost_sysh_speak_1">
		<text>Здорово, Меченый. Их там много и они настоящие звери. Боюсь, это мой последний бой. Чувствую я, меня Призрак научил прислушиваться к своим чувствам, хорошая интуиция, брат, в Зоне лучше всякого детектора, вот понимаю что не надо мне идти туда, но не могу отказать Призраку. Он жизнь мне три раза спасал, по-видимому пришло время рассчитываться.</text>
	</string>
        <string id="rost_sysh_speak_2">
		<text>Сыч откуда такие мысли? Ничего, прорвёмся, братишка. Ну, выдвигаемся потихоньку.</text>
	</string>
        <string id="prizrak_speak_sysh_0">
		<text>Призрак, это тебе.</text>
	</string>
        <string id="prizrak_speak_sysh_1">
		<text>Сыч, сука, до слёз растрогал. Да жалко то как. Я тебе на твой ПДА скинул, прочтёшь на досуге.</text>
	</string>
        <string id="tirex_speak_0">
		<text>Здорово, мужики, меня Призрак послал, как обстановка?</text>
	</string>
        <string id="tirex_speak_1">
		<text>Да всё путём, правда охраны многовато, но, думаю, справимся.</text>
	</string>
        <string id="tirex_speak_2">
		<text>Ну хорош курить, выдвигаемся да по сторонам смотрите, что-то мне не по себе как-то, больно спокойно.</text>
	</string>
        <string id="sahar_speak_helmet_0">
		<text>Доктор, такое дело, у меня уже есть шлем настроенный.</text>
	</string>
        <string id="sahar_speak_helmet_1">
		<text>Позвольте-ка у вас есть настроенный шлем от пси излучения? Откуда он у вас милейший?</text>
	</string>
        <string id="sahar_speak_helmet_2">
		<text>Скажем так, мне дал его один человек.</text>
	</string>
        <string id="sahar_speak_helmet_3">
		<text>Не могли бы вы дать его, я посмотрю, сравню со своими наработками. Поймите меня правильно, уважаемый Меченый, все-таки мы занимаемся этой проблемой давно, и в любом случае наш шлем будет вас защищать лучше. Нам осталось сделать последние замеры. А потом я вам дам шлем уже настроенный нами, поверьте, с ним вы хоть до ЧАЭС дойдёте. Ну как милейший, вы согласны?</text>
	</string>
        <string id="sahar_speak_helmet_4">
		<text>Да без проблем, Доктор, вот держите.</text>
	</string>
        <string id="sahar_speak_helmet_5">
		<text>Нет, Доктор, пока не могу.</text>
	</string>
        <string id="sahar_speak_helmet_6">
		<text>Спасибо, а вот и не большой презент от меня.</text>
	</string>
        <string id="yakut_proverka_0">
		<text>Якут, я бы хотел с тобой поговорить.</text>
	</string>
        <string id="yakut_proverka_1">
		<text>Прости, Меченый, я сейчас занят. Фримен просил зайти к нему. Говорит дел много, а Меченый чёрт знает, где ходит, прохлаждается.</text>
	</string>
<string id="zahar_larger_protect_0">
		<text>Привет. Ты Захар? Есть работёнка?</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_protect_1">
		<text>Меченый, есть одно дело, риска не боишься?</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_protect_2">
		<text>Что, Захар, шутить изволил? Мы тут каждую минуту рискуем, так что одним риском больше... Не тяни, рассказывай.</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_protect_3">
		<text>Дело не простое, но очень важное для нас. Отправил мне мой главный помощник Дэн с Болот добытые трофеи. Для тебя, как и для многих, они интереса не представляют - это части мутантов, а для нас - способ выжить. Доставить их должны трое охотников. Они остановились на отдых на заброшенной фабрике на Кордоне, так как пока под мостом, где блокпост военных пройти не могут. Есть сведения от Акима, что на моих людей готовится нападение. Я их предупредил, но неизвестно, сколько будет мародёров... Связался с Деном - тот говорит, что все его люди заняты - с бандитами идёт передел территории на Болотах. Ты солдат опытный - не поможешь? Найдёшь старшего - Сепатора, он всё объяснит. Если согласен - презент за мной.</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_protect_4">
		<text>Ладно, схожу на Кордон, помогу ребятам.</text>
     </string>
     <string id="dan_larger_protect_0">
		<text>Привет. Я от Захара, к вам в подмогу.</text>
     </string>
     <string id="dan_larger_protect_1">
		<text>Пока всё тихо, но не нравится мне это. Ты, я вижу, сумел под мостом пройти. Чтобы не рисковать, если успеем - сделаем так: мы пойдём обратно на Болота, а ты - забери мешок и Захару передай. Я его на крышу козырька закинул - для надёжности. Да... А за услугу - возьми пока мой охотничий арбалет с прибором ночного видения и стрел к нему чуток.</text>
     </string>
     <string id="dan_larger_protect_2">
		<text>Хорошо. Не люблю я лишней крови. До Болот, надеюсь, сами доберётесь... Вот чёрт, по-моему, мы опоздали - гости появились. Ну, держитесь, мужики...</text>
     </string>

     <string id="sepator_ziv_0">
		<text>Уф... Было жарко...</text>
     </string>
     <string id="sepator_ziv_1">
		<text>И не говори... Пригодилась сноровка охотника... Спасибо, что помог. Забирай мешок с крыши и отнеси Захару. Скажи ему, что всё в порядке, а я к Сидору по пути зайду, перекурю, да к себе на Болота пойду.</text>
     </string>
     <string id="sepator_ziv_2">
		<text>Лады. Надеюсь, ещё свидимся. Курить, кстати, вредно. Хотя, лучше курить, чем дышать нашим отравленным воздухом. На экологию всем наср..., только на саммиты бестолковые ездят.</text>
     </string>

     <string id="zahar_larger_done_0">
		<text>Привет, Захар! Вот, держи мешок.</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_done_1">
		<text>Вот спасибо! Надеюсь, Сепатор жив?</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_done_2">
		<text>Да, жив-здоров. Куда он денется?!</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_done_3">
		<text>Выручил нас здорово, вот возьми за работу.</text>
     </string>
    <string id="zahar_larger_done_4">
		<text>Спасибо!</text>
     </string> 
     <string id="zahar_larger_done_5">
		<text>Нет, погиб он... Слишком много было мародёров...</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_done_6">
		<text>Жаль... Хороший мужик был... Значит, с защитой не получилось. Хорошо только одно - мешок с частями мутантов цел. Вот, возьми - может пригодиться...</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_done_7">
		<text>Спасибо...</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_done_8">
		<text>Вот чёрт... В суматохе я даже не посмотрел, жив ли он...</text>
     </string>
     <string id="zahar_larger_done_9">
		<text>Если жив - то тебе надо с ним переговорить, а уж после и мы с тобой пообщаемся...</text>
     </string>
<string id="zahar_larger_done_10">
		<text>Понял.</text>
     </string>


     <string id="dan_znakom_0">
		<text>Здорово, мужик. Кто таков?</text>
     </string>
     <string id="dan_znakom_1">
		<text>Я - Дэн, охотник. Мы тут небольшую базу организовали, скупаем у сталкеров артефакты и части монстров, здесь конечно в основном молодёжь, да новички трутся, но иногда и матёрые сталкеры захаживают, опять же вояки нет нет, да заглянут.</text>
     </string>
     <string id="dan_znakom_2">
		<text>А чё не в баре? Весь серьёзный люд там ошивается.</text>
     </string>
     <string id="dan_znakom_3">
		<text>Наш основной лагерь как раз не далеко от бара, спасибо Сахарову, замолвил словечко за нас перед Ворониным, а здесь у нас считай "доп. офис" для таких как ты новичков.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_art_0">
		<text>Артефакты нужны какие?</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_art_1">
		<text>Нужны, да не все. На данный момент требуются "Кристалл" и "Ломоть мяса". За 5 "Кристаллов", настоящих, из Зоны, дадим абсолют, за 10 "Ломтей мяса" - оружие модифицированное. Да, принесёшь 1 "Грави" - получишь 3 антирада.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_art_2">
		<text>У меня как раз есть 5 "Кристаллов", забирай.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_art_3">
		<text>Ну что, собрал я десять "Ломтей мяса", специально для тебя копил.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_art_4">
		<text>Опа, а у меня как раз антирады закончились, держи "Грави".</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_art_5">
		<text>Вот это удача, сразу 5 "Кристаллов", молодец.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_art_6">
		<text>Всегда удивлялся, где ты артефакты умудряешься добывать? Мои оболтусы, окромя "Крови камня", найти ничего не могут. К нам не хочешь? Нет? Ну и ладно.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_art_7">
		<text>"Грави" принёс? Тоже неплохо, возьми антирады.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_art_8">
		<text>В этот раз пустой, мимо шёл, дай думаю, загляну.</text>
     </string>

     <string id="zahar_tade_zombi_start_0">
		<text>Захар, руки зомби нужны?</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_zombi_start_1">
		<text>Да, нужны. Мы из них лекарство делаем. За 10 рук получишь хороший артефакт и немного патронов.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_zombi_start_2">
		<text>И где мне эти руки тебе собирать?</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_zombi_start_3">
		<text>Думаю, повстречаешь ты их еще не мало. Этих существ видели и на Свалке и на Дикой Территории... Даже в Тёмной Долине парочку заметили.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_zombi_start_4">
		<text>Ясно.</text>
     </string>
	 
     <string id="zahar_tade_zombi_0">
		<text>Принёс я тебе руки зомби.</text>
     </string>
     <string id="zahar_tade_zombi_1">
		<text>Спасибо. Держи, как обещал.</text>
     </string>

	 <string id="zahar_ask_help_0">
		<text>Захар, чего грустный, есть проблемы?</text>
     </string>
	 <string id="zahar_ask_help_1">
		<text>Тут проблема нарисовалась. До недавнего времени мы раз в неделю отсылали артефакты учёным через "Росток", да вот недавно там группа наёмников обосновалась. Две группы уже потеряли, и боюсь, если их не выгнать оттуда, ещё потеряем. Меченый, ты не мог бы помочь?</text>
     </string>
	 <string id="zahar_ask_help_2">
		<text>Захар, это ваши проблемы, меня-то зачем втягиваете?</text>
     </string>
	 <string id="zahar_ask_help_3">
		<text>Меченый, ты же знаешь, наши ребята - бойцы не ахти какие. Боюсь, если сами возьмёмся прогонять, слишком много своих положим. А у нас ещё тут непонятки с "мстителями", каждый ствол на счету. Я тут к Воронину ходил, просил разобраться, но эта сука как всегда ответила: типа не могу, все квады заняты на ответственных участках. Послал меня, образно говоря. Выручи, брат, тебе же самому к учёным более или менее свободный путь нужен.</text>
     </string>
	 <string id="zahar_ask_help_4">
		<text>Ну ладно, Захар, дело нужное, помогу, не ной только.</text>
     </string>
	 <string id="zahar_ask_done_0">
		<text>Захар, привет. Могу обрадовать тебя, проход свободен. Сам знаешь, пуля и несговорчивых уговорит.</text>
     </string>
     <string id="zahar_ask_done_1">
		<text>Сделал? Ух, молодчина, наконец-то мы сможем наладить связь с учёными напрямую, а то через Агропром гораздо дольше и не удобней.</text>
     </string>
     <string id="zahar_ask_done_2">
		<text>Захар, не мне тебе советовать, конечно, но ты бы какой-никакой форпост на заводе "Росток" организовал. Мало ли, опять вернутся.</text>
     </string>
     <string id="zahar_ask_done_3">
		<text>Да, совет дельный, подумаю, вот держи награду.</text>
     </string>
	 <string id="prapor_speak_group_0">
		<text>Ну, Прапор, как служба?</text>
     </string>
	 <string id="prapor_speak_group_1">
		<text>Слышь, Меченый, дело есть. Мы тут вчера бандита поймали. Так вот у него с собой рюкзак был, а в нём ПДА чей-то.</text>
     </string>
	 <string id="prapor_speak_group_2">
		<text>А мне-то какое дело до этого?</text>
     </string>
	 <string id="prapor_speak_group_3">
		<text>Ну, ты, вроде как, любишь свой нос в чужие дела совать. Да я за так отдам брат, только это, нам аптечки нужны научные.</text>
     </string>
	 <string id="prapor_speak_group_4">
		<text>Сколько?</text>
     </string>
	 <string id="prapor_speak_group_5">
		<text>Давай двадцать... Много? Ну давай хоть десять. Принесёшь?</text>
     </string>
	 <string id="prapor_speak_group_6">
		<text>Ну ты жмотяра! За ПДА, который похоже ещё не работает, десять научных аптечек? Ну ладно, принесу.</text>
     </string>
	 <string id="prapor_done_group_0">
		<text>Прапор, принёс я тебе аптечки.</text>
     </string>
	 <string id="prapor_done_group_1">
		<text>Спасибо, Меченый. Я же не для себя, я вон для людей своих. Воронин, жмот выделяет... да ни хрена он не выделяет! Как хочешь, так и крутись. А парням лечиться-то нужно. Держи вот ПДА. Он походу и правда не работает. Сходи к Бармену, говорят он двух мужиков приютил у себя, так те могут отремонтировать всё что угодно, лишь бы водка не кончалась.</text>
     </string>
	 <string id="barmen_speak_group_0">
		<text>Привет, Бармен. Дело есть, не знаешь, кто может отремонтировать вот этот ПДА?</text>
     </string>
	 <string id="barmen_speak_group_1">
		<text>Да есть тут пару умельцев, но ты же понимаешь не за просто так. Давай-ка неси мне "Слёзы химеры". У меня как раз заказ от Сахарова уже почти месяц висит на этот артефакт.</text>
     </string>
	 <string id="barmen_speak_group_2">
		<text>Бармен, ошалел? За починку ПДА - "Слёзы химеры"? А попа не слипнется? Не-не, максимум что готов заплатить, это "Слёзы огня".</text>
     </string>
	 <string id="barmen_speak_group_3">
		<text>Меченый, не ори ты так! Ладно, давай неси "Слёзы огня" и по рукам.</text>
     </string>
	 <string id="barmen_speak_group_4">
		<text>Давай ремонтируй, я пока пойду арт искать.</text>
     </string>
	 <string id="barmen_done_group_0">
		<text>Ну как наши успехи? Я, кстати, нашёл "Слёзы огня", держи.</text>
     </string>
	 <string id="barmen_done_group_1">
		<text>Слышь, Меченый, такое дело. Ты только не нервничай... Тут у Доцента день рождения был, в общем, выпили мои работнички и чисто случайно раздолбали твой ПДА вдребезги.</text>
     </string>
	 <string id="barmen_done_group_2">
		<text>Бармен, что за шутки? Там люди в беде, возможно, если поторопиться, можно хоть кого-нибудь спасти, а твои алкаши единственную зацепку уничтожили?</text>
     </string>
	 <string id="barmen_done_group_3">
		<text>Меченый, понимаю тебя, перестарались парни. Я им вчера сам всыпал по первое число. Вот, возьми ящик водки в качестве компенсации.</text>
     </string>
	 <string id="barmen_done_group_4">
		<text>Ну ты и у... Бармен! Думаешь все такие шкурники как ты? Ты лучше водку своим ремонтникам отдай, после ящика они тебе весь бар разнесут. Ладно, дел много, пошёл я.</text>
     </string>
	 <string id="sahar_speak_group_0">
		<text>Профессор, мне надо с вами поговорить.</text>
     </string>
	 <string id="sahar_speak_group_1">
		<text>Да, Меченый, слушаю вас.</text>
     </string>
	 <string id="sahar_speak_group_2">
		<text>Профессор несколько дней назад я натолкнулся на труп военного. На трупе я нашёл записку, так вот в ней упоминалось о какой-то экспедиции в сторону Выжигателя.</text>
     </string>
	 <string id="sahar_speak_group_3">
		<text>Меченый, то о чём я вам сейчас скажу, по идее не должен знать никто. Примерно несколько месяцев назад группа учёных, конечно не без поддержки сверху, получила разрешение на исследование Выжигателя мозгов, который расположен на Радаре. Я всячески их отговаривал, объясняя что это место пока практически не изучено и шансов добраться до места живым, при этом сохранив разум, практически равны нулю. У меня так сказать свой подход к решению этой проблемы. Я предлагал сначала изучить полностью установку та, что невдалеке от нас с вами, Х-16. Разобраться как она работает, как и на какие участи мозга она влияет. Но к сожалению меня не стали слушать. Прошло уже больше недели, а от них ни слуху, ни духу. Как бы мне не хотелось, но я склонен предполагать самое плохое.</text>
     </string>
	 <string id="sahar_speak_group_4">
		<text>Странно, Доктор, когда я ходил отключать Выжигатель, то не нашёл там никакой группы, и вообще не нашёл там людей, ну были монолитовцы, но это ж не люди, фанатики.</text>
     </string>
	 <string id="sahar_speak_group_5">
		<text>Возможно, вы не исследовали весь бункер, наверняка в тот момент у вас были дела поважней. Может стоит туда наведаться ещё раз?</text>
     </string>
	 <string id="sahar_speak_group_6">
		<text>Наверное, вы правы, Доктор. Чтобы разобраться, что же там случилось, мне надо пойти туда и проверить всё ещё раз.</text>
     </string>
	 <string id="sahar_zaniat_0">
		<text>Доктор, у меня дело к вам срочное.</text>
     </string>
	 <string id="sahar_zaniat_1">
		<text>Простите, Меченый, но я сейчас очень занят. Говорят вы собирались к Выжигателю? Вот и хорошо, поговорим, когда вы вернётесь.</text>
     </string>
	 <!-- Akill begin -->
	 <string id="sahar_zaniat_2">
		<text>Так и быть, уделю вам пять минут. Что за дело?</text>
     </string>
	 <!-- Akill end -->
	 <string id="ucen_bunker_0">
		<text>Здравствуйте. Вам плохо? Возьмите аптечку.</text>
     </string>
	 <string id="ucen_bunker_1">
		<text>Спасибо вам, молодой человек... откашливает кровь.., уж простите не знаю как вас зовут, но боюсь... откашливает кровь... боюсь она мне уже не поможет. У меня переломан позвоночник и многие другие части тела, то что я говорю с вами... это от болевого шока. Местные кровососы были очень добры ко мне и решили оставить меня на "сладкое".</text>
     </string>
	 <string id="ucen_bunker_2">
		<text>Простите меня, Доктор, что с вами случилось?</text>
     </string>
	 <string id="ucen_bunker_3">
		<text>Мне трудно говорить... кхе-кхе-кхе. наша экспедиция должна была добраться до Выжигателя и исследовать его... харкает кровью... Да этот Франс умеет настоять... какая была... кхе-кхе-кхе... безумная идея, но он смог уговорить меня и некоторых других коллег. Сахаров пытался нас отговорить, но... деньги... харкает и тяжело дышит... кучу денег вбухали в этот проект и гордость... хрипит, глаза закрываются.</text>
     </string>
	 <string id="ucen_bunker_4">
		<text>Да вы весь в крови, давайте я хотя попробую кровь остановить.</text>
     </string>
	 <string id="ucen_bunker_5">
		<text>Уже... тяжело дышит... не помо... пристрели... пристрели меня.</text>
     </string>
	 <string id="ucen_bunker_6">
		<text>Я не могу не проси.</text>
     </string>
	 <string id="ucen_bunker_7">
		<text>Умоляю... прекрати... прекрати эти... кхе-кхе не могу... убей меня.</text>
     </string>
     <string id="yantar_saharov_0">
		<text>Да, Профессор, вы что-то хотели спросить?</text>
	</string>
        <string id="yantar_saharov_1">
		<text>Меченый, видите ли, мне нужен ПДА Призрака. Так вот, не могли бы вы принести его мне. В нём хранится ценная информация о ещё не совсем изученных артефактах, которые можно встретить только ближе к центру Зоны. Конечно же, я вас отблагодарю.</text>
	</string>
        <string id="yantar_saharov_2">
		<text>Если найду, обязательно принесу.</text>
	</string>
        <string id="yantar_saharov_3">
		<text>Я надеюсь на вас, Меченый. Для меня и для всего научного мира эта информация имеет огромную ценность.</text>
	</string>
        <string id="yantar_saharov_next_0">
		<text>Доктор, здравствуйте! Я принёс то, что вы просили.</text>
	</string>
        <string id="yantar_saharov_next_1">
		<text>О! Вы нашли его. Какая удача! Я очень благодарен вам, Меченый. Вот, возьмите, это вам за труды.</text>
	</string>
        <string id="yantar_saharov_next_2">
		<text>Доктор, хотел спросить. В ПДА была запись про Клыка, из группы Стрелка. Может, вы знаете что-нибудь о его смерти?</text>
	</string>
        <string id="yantar_saharov_next_3">
		<text>Если честно, я почти ничего. Спросите у Воронина. Незадолго до того, как Призрак вместе с Васильевым отправились в подземные лаборатории, он рассказывал, что у них были какие-то дела общие. Возможно, Воронин вам скажет больше.</text>
	</string>
        <string id="bar_voronin_talk_0">
		<text>Здравствуйте, генерал. Мне надо поговорить с вами об одном человеке.</text>
	</string>
        <string id="bar_voronin_talk_1">
		<text>Здорово, Меченый, О ком конкретно ты хочешь спросить?</text>
	</string>
        <string id="bar_voronin_talk_2">
		<text>Я ищу убийцу Клыка. Сахаров говорил, что у вас с ним были какие-то дела.</text>
	</string>
        <string id="bar_voronin_talk_3">
		<text>Да, было, пару раз он выполнял мои поручения. Дело в том, что он один из немногих, кто ходил к центру Зоны. У нас оттуда, как ты понимаешь, никакой информации. Мы вначале звали Призрака - разведчиком, но он не согласился. Поэтому мы предложили Клыку немного поработать на нас и собрать кое-какую нужную для нас информацию. Жалко, такого человека убили. Эх, хороший мужик был, нам таких в Долг побольше, давно бы со Свободой расправились. Да, Меченый, есть у меня одно деликатное дельце для тебя. Нам нужна инфа о том, кто спонсирует Свободу. Кое-какая информация у нас уже есть, но нам не хватает многих данных. Тут слух прошёл, что от них сбежал один свободовец и унёс с собой флешку. Так вот, не мог бы ты её нам принести, там очень ценная для нас информация. Взамен я бы дал тебе наводку на одного человека, который помог бы тебе с твоим расследованием, ну и как всегда небольшой презент от нас гарантирован. Сделаешь?</text>
	</string>
        <string id="bar_voronin_talk_4">
		<text>Ладно, генерал, схожу за флешкой, очень меня интересует Клык.</text>
	</string>
        <string id="bar_voronin_next_0">
		<text>Здравствуйте, генерал, вот флешка. Я чуть со смеху не помер, когда твоего человека снорки по болоту гоняли. А потом сам от страха чуть не обделался, но уже от химер.</text>
	</string>
        <string id="bar_voronin_next_1">
		<text>Ну удружил, спасибо тебе. Как и обещал, расскажу, что знаю. Ты, наверное, знаешь Осведомителя? Так вот этот человек по нашим агентурным данным тесно связан с наёмниками. Была информация, правда, скажем, информация не до конца проверена, что Клык какое-то время пересекался с наёмниками и выполнял некоторые деликатные поручения. Так вот если это правда, то Информатор должен знать, что и как. Вот собственно и всё. А! Презент не забудь. Удачи, Меченый.</text>
	</string>
        <string id="bar_voronin_next_2">
		<text>Ну, спасибо за наводку. Пойду поговорю с Информатором.</text>
	</string>
	<string id="zahar_informator_pda_give_0">
		<text>Привет, Захар, жаль Дэна.</text>
	</string>
	<string id="zahar_informator_pda_give_1">
		<text>Он тут одну вещицу оставил, ПДА Тирана. Говорят, он тебе нужен?</text>
	</string>
	<string id="zahar_informator_pda_give_2">
		<text>Да, Информатор просил добыть для него.</text>
	</string>
	<string id="zahar_informator_pda_give_3">
		<text>Ну так гони 30000 и он твой.</text>
	</string>
	<string id="zahar_informator_pda_give_4">
		<text>Дороговато, конечно, ну ладно, держи.</text>
	</string>
	<string id="zahar_informator_pda_give_5">
		<text>Чёрт, я без денег сегодня, попозже подойду.</text>
	</string>
	<string id="zahar_dan_bring_helmet_0">
		<text>Привет, Захар, да вот взял у Дэна заказ, а он умер.</text>
	</string>
	<string id="zahar_dan_bring_helmet_1">
		<text>Ты про шлем? Да давай я рассчитаюсь. Да, Архара просил зайти к нему.</text>
	</string>
	<string id="zahar_dan_nauch_flash_bring_0">
		<text>Привет, нашёл для Дэна флешку, а он... В общем, чего делать не знаю.</text>
	</string>
	<string id="zahar_dan_nauch_flash_bring_1">
		<text>Да давай я попробую, подожди... так... угу... Вот держи, Меченый, настроенный шлем.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tainiy_hod_0">
		<text>Привет, брат.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tainiy_hod_1">
		<text>Чего грустный такой?</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tainiy_hod_2">
		<text>Да не спрашивай, паршиво и всё. Там, в бункере, лежит человек, которого я убил. Это учёный, он мне сказал, что они пытались отключить Выжигатель, но видимо не судьба. Последнего я порешил.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tainiy_hod_3">
		<text>И ты им веришь? Знаешь, для чего они сюда ломанулись? Знаешь, что искал здесь Гавр? Сказать? Здесь есть тайный проход к самому "Монолиту". Они ведь понимали, что им не пройти через Припять. Там монолитовцев, что муравьёв в муравейнике, а здесь раз, и ты уже у "Монолита". Понял, что им всем здесь надо?</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tainiy_hod_4">
		<text>Знал и молчал? Как-то это не совсем по-дружески.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tainiy_hod_5">
		<text>Да не знал я точно, слухи ходили. Ну, пару раз слышал об этом проходе от людей, а вот сейчас ты мне рассказал, и я обо всём догадался.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tainiy_hod_6">
		<text>А где находиться этот тайный ход?</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tainiy_hod_7">
		<text>Да в том то и дело, что не знаю я. Знаешь... вот что... Не зря твой Гавр здесь вынюхивал. Сходи-ка, потолкуй с Фрименом. Мне кажется, он должен знать. Скорей всего должен быть некий план Выжигателя, я предполагаю, что он сейчас у кого-нибудь из наёмников. Да у меня дело ещё одно к тебе есть. Как с планом разберёшься, зайди, потолкуем.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tainiy_hod_8">
		<text>Лады, потолкую с Фрименом, авось план найдётся.</text>
	</string>
	<string id="freeman_tainiy_hod_0">
		<text>Здоров, Фримен. Ну как поживаешь? Про Гавра слышал?</text>
	</string>
	<string id="freeman_tainiy_hod_1">
		<text>Да кто не слышал, вся Зона об этом знает.</text>
	</string>
	<string id="freeman_tainiy_hod_2">
		<text>Дело есть, но строго между нами. Так вот говорят есть тайный проход к "Монолиту", через Выжигатель на Радаре, но чтобы найти этот проход, нужен план Выжигателя. Ты не знаешь, у кого этот план мог бы быть?</text>
	</string>
	<string id="freeman_tainiy_hod_3">
		<text>Послушай, Меченый, в первую встречу с Джэймсом я видел у него некий план. Я тогда много не понимал и не знал, но ты же знаешь, память  у меня хорошая, особенно зрительная. Так вот когда ты мне принёс мой кейс, в нем лежали не только мои документы, но и документы Джэймса. В них упоминается вскользь про какой то план, также там упоминается один наёмник по кличке Тамаз. Как я понял, он был кем-то вроде бригадира при Гавре, и как раз через него и его бригаду Гавр ликвидировал неугодных ему людей. На днях до меня дошла информация что остатки банды Гавра собираются на Свалке. Что-то типа сходняка. Скорей всего Тамаз будет там. Если и существует план Выжигателя, то он должен быть у Тамаза. Сходи туда, проверь.</text>
	</string>
	<string id="freeman_tainiy_hod_4">
		<text>Ладно, схожу. Если что-нибудь найду, принесу тебе.</text>
	</string>
	<string id="freeman_tainiy_hod_done_0">
		<text>Ну, Фримен, нашёл я план. Посмотри, а то я чего-то сам не совсем понимаю.</text>
	</string>
	<string id="freeman_tainiy_hod_done_1">
		<text>Давай посмотрю. Ага вот... так и думал. Вот смотри, Меченый, видишь здесь комната, где выключатель находиться? Ну так вот спустишься по лестнице, ну а там найдёшь, в общем.</text>
	</string>
	<string id="freeman_tainiy_hod_done_2">
		<text>Спасибо тебе, Фримен, опять выручил, с меня магарыч. Ну всё, побежал я, дел много.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_gold_art_0">
		<text>Ну, Призрак, ты как всегда прав. Нашёл тайный ход.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_gold_art_1">
		<text>Я так и думал. Да, Меченый, дело к тебе есть. Мне нужно, чтобы ты нашёл достаточно редкий артефакт. Называется он "Золотой ломоть". Найти его можно только возле ЧАЭС, скорей всего стоит поискать на ЧАЭС-2 (во внутреннем дворе ЧАЭС). Найди мне 10 штук, и я расскажу ещё про один тайный ход. С ЧАЭС-2 в Саркофаг и обратно. Сделаешь?</text>
	</string>
	<string id="prizrak_gold_art_2">
		<text>"Золотой ломоть" говоришь, ладно поищу.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_gold_art_done_0">
		<text>Фу, Призрак, еле нашёл и правду редкий артефакт. Держи.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_gold_art_done_1">
		<text>Оба! Так быстро? Молодец. Вот смотри: отмечу тебе вход с ЧАЭС-2 в Саркофаг в твоём ПДА, а вот проход из Саркофага на ЧАЭС-2 находится в комнате с "Монолитом". Поискать немного придётся. Ну что ж, удачи, друг.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tri_tainik_0">
		<text>Ну что, Призрак, дела сделаны, можно и на покой?</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tri_tainik_1">
		<text>Успеешь ещё отдохнуть, Меченый. Дело у меня к тебе есть. Слышал историю про одного монолитовца? Нет? Так вот, был один монолитовец, из учёных вроде, который вместо того, чтобы молиться "Монолиту" часами вёл дневники. Да не простые, в них довольно много ценной информации по ЧАЭС и, что главное, по "Монолиту"! Будто бы у него даже гипотеза была, что сей камень не земного происхождения. Ну после того, как ты в Саркофаге шороху-то навёл, да ещё и Выжигатель отключил, на ЧАЭС высадился десант вояк при поддержки с воздуха. Ну те из Монолита, кто по умней, вещички какие есть собрали да тайными тропами ушли. Наш герой тоже двинул. Но вот что-то у него по дороге произошло, что свои дневники он не унёс с собой, а спрятал. Мои люди нашли его, да потрясли как следует, в общем, раскололся он. Скажу по правде, я давно хотел заполучить эти дневники, мне про них мой человек из Монолита рассказывал. Так вот спрятал он их в трёх разных местах на ЧАЭС, во внутреннем дворе. Понимаешь о чём буду просить? Да надо сходить и принести эти дневники, их должно быть 3 штуки. Сделаешь?</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tri_tainik_2">
		<text>Ё-моё, Призрак, а я уж на покой собрался! Ну ладно, схожу. Так и быть.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tri_tainik_est_0">
		<text>Ну что, Призрак, был я там. Вот держи 3 дневника, как обещал.</text>
	</string>
	<string id="prizrak_tri_tainik_est_1">
		<text>Дай-ка гляну. Ага, интересное чтиво. Ну что, Меченый, дело нужное сделал, теперь и отдохнуть можешь. Удачи, тебе брат!</text>
		</string>

	<string id="price_dan_text">
		<text>Список Дэна:\n\n1. Патроны 9x19 бронебойные - 3 глаза плотей;\n\n2. Патроны 11.43x23 бронебойные - 5 голов тушканов;\n\n3. Патроны 5.45x39 бронебойные - 2 руки контролёра.</text>
	</string>
	<string id="price_dan_prinesi_text">
		<text>Предложение Дэна:\n\n1. Ремонтные работы - за 40 ПДА;\n\n2. Хорошая награда за 3 хвоста слепых псов и 3 копыта кабанов!</text>
	</string>
    <string id="dyak_nebo_help_0">
		<text>Приветствую, чего звал?</text>
	</string> 
	<string id="dyak_nebo_help_1">
		<text>Здорово, сталкер. Я и мои парни из группировки Чистое Небо, эта территория как бы считается нашей.</text>
	</string>
	<string id="dyak_nebo_help_2">
		<text>Понял.</text>
	</string>
    <string id="dyak_nebo_help_3">
		<text>Короче, хоть территория и считается нашей, но бандитов об этом предупредить забыли (если уж совсем честно, то не только их). У них тут база недалеко, мы за ними присматриваем, я своего человечка послал следить, он должен как три часа назад вернуться, но видимо его либо убили, либо сцапали. Мне по инструкции надо в штаб Свиблову доложить, но... в общем, не могу я. Это у меня уже второй случай за неделю, боюсь как бы меня самого за это.... Мы тут с пацанами решили сами все сделать, хоть и не большой, но шанс есть что мой человек жив. Сам видишь нас тут всего ничего, к тому же я себе на днях ногу подвернул, так что с вами пойти не могу, а ты видно мужик бывалый, выручи - помоги отбить парня, если он жив конечно. Я в долгу не останусь.</text>
	</string>  
    <string id="dyak_nebo_help_4">
		<text>Да я бы с радостью, но у меня с патронами туго, да и аптечек маловато.</text>
	</string> 	
    <string id="dyak_nebo_help_5">
		<text>Слушай у меня тут для калаша немного есть, ну и аптечек немного, ты уж помоги.</text>
	</string>   
	<string id="dyak_nebo_help_6">
		<text>Лады, уговорил давай снарягу.</text>
	</string>  
    <string id="dyak_nebo_help_7">
		<text>Вот и ладушки, вот держи. Ну, удачи вам парни.</text>
	</string>	
	<string id="saha_nebo_help_0">
		<text>Привет, жив чертяка.</text>
	</string>   
	<string id="saha_nebo_help_1">
		<text>Да что со мной будет, помню за мной кровосос погнался, а у меня из оружия только носки, да и те грязные, я это, постираться решил...</text>
	</string>   
	<string id="saha_nebo_help_2">
		<text>Потом, потом расскажешь, давай выбираться, пока к ним подмога не пришла.</text>
	</string>   
	<string id="saha_nebo_help_3">
		<text>Ну пошли, так пошли. Ты только не спеши, у меня бок правый немного побаливает, это меня кабан цапнул. Не рассказывал? Что ты, пренеприятнейшая история, я тогда можно сказать заново родился...</text>
	</string>   
	<string id="saha_nebo_help_4">
		<text>Да угомонись ты, кому говорю, иначе ты заново умрёшь, если мы быстро отсюда не свалим.</text>
	</string>   
	<string id="dyak_nebo_help_done_0">
		<text>Здорово, Дьяк, жив твой человек, повезло тебе.</text>
	</string>     
	<string id="dyak_nebo_help_done_1">
		<text>Вот спасибо! Слушай, ты это, если на нашу базу пойдёшь, не рассказывай про этот случай.</text>
	</string>    
	<string id="dyak_nebo_help_done_2">
		<text>А где ваша база?</text>
	</string>    
	<string id="dyak_nebo_help_done_3">
		<text>Да тут недалеко, ты иди по прямой мимо церкви, потом через камыши, мимо вышки, ну и выйдешь на наш пост - хутор небольшой, сразу за ней телепорт, он тебя на нашу базу и доставит. Подожди, я тебе в твоём ПДА метку на примерное расположение хутора поставлю.</text>
	</string> 
    <string id="dyak_nebo_help_done_4">
		<text>Понял, спасибо. Ну а что насчёт награды?</text>
	</string>	
	<string id="dyak_nebo_help_done_5">
		<text>Чуть не забыл, вот держи.</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_0">
		<text>Чёрт, что за...?</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_1">
		<text>Ещё один воришка попался, хорошая идея положить растяжку. Ну что, твою мать, ещё один халявщик попался, если нет дверей, то значит заходи и бери?</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_2">
		<text>Послушай, это же Зона, здесь практически все дома бесхозные, почём я знал что этот дом имеет хозяев, да ещё и таких "приветливых".</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_3">
		<text>Ага, б..ь,  ты не первый так говоришь, а мне что прикажешь делать? Табличку повесить? В общем, выбирай - или ты на нас поработаешь или...</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_4">
		<text>Какой выбор? Мужик ты о чём?</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_5">
		<text>Да простой выбор, либо ты нам поможешь, либо мы тебя сам понимаешь...</text>
	</string>    
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_6">
		<text>Что нужно?</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_7">
		<text>У нас тут нычка есть одна недалеко, так вот, надо сходить и принести оттуда небольшой контейнер.</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_8">
		<text>Ну так в чём проблема? Сам же говоришь недалеко, пошли своих.</text>
	</string>      
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_9">
		<text>Есть маленькая проблема. С недавних пор там образовалась аномалия - "Телепорт", прямо в том месте, где нычка и теперь туда пройти практически невозможно.</text>
	</string>    
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_10">
		<text>Ну а я как пройду?</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_11">
		<text>Это не мои проблемы.</text>
	</string>   
	<string id="kalmyak_vstrecha_first_12">
		<text>Лады, только патронов и ствол какой-нибудь дай, ну и аптечек пару. А то я практически на нуле.</text>
	</string> 
    <string id="kalmyak_vstrecha_first_13">
		<text>ДА ПОШЛИ ВЫ!!!</text>
	</string>
    <string id="kalmyak_vstrecha_first_14">
		<text>Ну ствол это лишнее, а вот аптечки держи.</text>
	</string>
    <string id="kalmyak_vstrecha_second_0">
		<text>Калмык, чёртова сволочь, принимай свой "лёгкий" контейнер.</text>
	</string>	
	<string id="kalmyak_vstrecha_second_1">
		<text>Смотри, сучара, живой, не ожидал.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_vstrecha_second_2">
		<text>Я и тебя, и всю твою братву переживу, надеюсь, мы теперь в расчёте?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_vstrecha_second_3">
		<text>Да всё, ты своё слово сдержал, я это ценю, поэтому вот держи.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_znakomstvo_0">
		<text>Ты вообще кто?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_znakomstvo_1">
		<text>Я то? Я бывший прапор местной части. Когда вся эта заварушка начиналась, нашу часть перевели на военное положение и из "добровольцев" сформировали заградительный отряд. Ну мне "повезло", я тоже в него попал. А у меня как раз жена на сносях. Ждали первенца, мне не до Зоны было совсем. Весь на нервах, с территории части не выпускают, а тут ещё когда на нас все эти монстры... Это сейчас мы к ним привыкли, а тогда... Тогда я первый раз кровососа увидел. Ну запил, нервы не железные. И тут приходит оно... письмо. Черт, а я пьяный лежу один в казарме. Ну сел, читаю а это - похоронка. Понимаешь похоронка на НЕЕ и ЕГО. Я ведь не сразу понял. Тупо сидел, и ни хрена не понимал. И только на третий раз до меня дошло. Все!!! Тут мне башню окончательно свинтило, я за автомат, и на проходную. Там ефрейтор и "молодой" какой-то. Ну я по ним рааааз, потом ещё и ещё... Выскочил и бежать. Мозги не соображают, а ноги сами в больничку несут. Ты бы видел меня: пьяный, бешеный, глаза горят, одежда в крови, автомат в руках, вот такой я вбежал в больницу. Там бабка сидела какая то, ну я к ней: "Где, дескать, Катька моя", а она не понимает, я ору и тут смотрю табличка на стене: "Морг", я... Я туда. Лежит она... Такая КРАСИВАЯ, как на первом свидании...</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_znakomstvo_2">
		<text>Да ты, Калмык, успокойся.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_znakomstvo_3">
		<text>Это я сейчас спокоен, а тогда... Тогда нашёл я мальчонку. Маленький, розовощёкий такой, и глаза такие же как у меня. Я его к груди  прижал и в угол забился, сидел не знаю сколько. Ноет внутри всё, так ноет и сдохнуть охота. И это молчаливое "Почему, почему"... Дальше всё смутно помню. Взяли меня, посадили в части в каптёрку, следака ждали. А в тот день хрень с погодой творилась, дождь как из ведра лил, дороги размыло конкретно, в общем, так и не приехал следак. А ночью, ночью пришёл Серый, друг мой, он в тот день дежурный был, схватил меня за шкирку и потащил. Мне тогда все равно было, что со мной, я и не сопротивлялся. В общем, мы с ним до забора добрались, там ещё в этом месте проволоки не было - как всегда денег на ремонт не дали, и говорит: "Лезь!" Я лёг на землю и лежу, нет во мне сил, мне этот забор тогда горой казался. Он меня за шкирку поднял и давай на забор (откуда только силы у него). Перевалил "живой" труп через забор, кинул автомат, пару консервов и кричит на меня: "Беги, беги дурень". А я лёг и лежу возле забора.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_znakomstvo_4">
		<text>А дальше?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_znakomstvo_5">
		<text>А дальше - он перелез через забор и потащил меня в лес. В тот день большая группа монстров напала на нашу часть, и даже в некоторых места прорвали оборону. Вокруг стрельба, рёв, никому до нас дела не было. Сергею никто не мешал дотащить меня до колючей проволоки. Поднял меня и в глаза, в глаза мне смотрит. "Ради неё, ради Кати - беги" говорит. Только в этот момент меня перещёлкнуло. Я сам не знаю откуда силы у меня взялись. Он мне в руки автомат сунул и в прорез решётки подтолкнул... Так я в Зоне и оказался. Ну а на болотах - потому как охотник был в своё время заядлый. Места эти знаю хорошо, вот и осел здесь. Да я это хотел сказать. У меня ворожбой бабуля занималась, меня кое-чему научила. В той жизни мне это не надо было. А здесь лекарств нету. Вот и пришлось вспомнить кое-что. Поэкспериментировал маленько на разных корешках, артефактах и частях монстров, и смог сделать мазь целебную. Если хочешь всегда могу поменять на водку или сигареты.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_znakomstvo_6">
		<text>Что за мазь?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_znakomstvo_7">
		<text>Мазь как мазь, не буду же я тебе рецепт рассказывать. Просто запомни, выводит радиацию и останавливает кровотечение.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_change_0">
		<text>Калмык, привет. Слушай, за мазью пришёл.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_change_1">
		<text>Водка или сигареты есть? Запомни - за одну баночку мази, либо 3 бутылки водки, либо 3 пачки сигарет.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_change_2">
		<text>Вот есть сигареты.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_change_3">
		<text>Водка? А как же, знаю что у вас с ней туго.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_change_4">
		<text>Эх, ну я и простофиля. Ведь нёс же с собой. Ну да ладно в следующий раз.</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_0">
		<text>Оба-на, Сидор, ты что ли?</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_1">
		<text>Я тебе дам Сидор. Шуточки свои здешним малолеткам рассказывай, а я почитай в Зоне с самого начала. А Сидору можешь передать, что когда-нибудь я доберусь до него и скормлю местной болотной твари. Ты хоть знаешь кто первый наладил поставки оружия в Зону? Сидор? Да этот прощелыга ни хера не умеет. Я!!! Я был первый кто смог организовать поставки всего-всего, и продуктов, и оружия, и лекарств. Да у меня бармен в подмастерьях ходил. Все каналы с вояками видишь - вот в этих руках были. Но этот черт безглазый, лиса адова, как то ухитрился подмазать майора Серебряникова, и всех, кто так или иначе был со мной связан "полетели". А чуть позже эта "крыса" ворвалась ко мне в бункер, да-да именно в тот бункер где сейчас этот хомяк безродный вместе с людьми Борова и выкинули меня на улицу. Да ещё и ногу прострелили. Так бы и сдох, на что Сидор и надеялся. Но вот нашлись таки добрые люди. Выжил, правда хромаю. Но я когда-нибудь вернусь, можешь ему передать. Вернусь и плюну в его мерзкую, поганую рожу.</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_2">
		<text>Василий, говорят, ты ремонтом занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_3">
		<text>Я-то занимаюсь, да только толку от меня сейчас никого.</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_4">
		<text>А что так?</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_5">
		<text>Нога ноет, особенно по ночам. Рана не заживает... Так что плохой пока из меня ремонтник.</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_6">
		<text>Ну, может я чем помогу?</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_7">
		<text>Да есть тут один мужик - Калмыком кличут, так вот он прекрасные мази делает, мне они раньше помогали, да только я к нему идти не могу. Мы с ним последнее время не общаемся. Он тут как то раз пьяный пришёл, ну и давай шутить. А я мужик серьёзный, шуток про себя не люблю. Ну и пошло-поехало, в итоге проклял его и всю его семью, сгоряча, конечно, семья для него больное место, с тех пор и мучаюсь.</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_8">
		<text>Так давай я поищу его, раздобуду мази для тебя.</text>
	</string>
	<string id="vasil_first_9">
		<text>Ну если раздобудешь мне 3 баночки мази, тогда я снова в строю и смогу ремонтом заниматься, в том числе и для тебя.</text>
	</string>
	<string id="vasil_second_0">
		<text>Привет, Василий, танцуй.</text>
	</string>
	<string id="vasil_second_1">
		<text>Опять шутишь. Я стоять-то толком не могу.</text>
	</string>
	<string id="vasil_second_2">
		<text>Да нет, Василий, не шучу, я нашёл, что обещал. Вот держи 3 баночки мази, как и договаривались.</text>
	</string>
	<string id="vasil_second_3">
		<text>Вот выручил, так выручил. Ну теперь ты для меня самый лучший клиент, я тебя всегда без очереди обслужу. А если чипы найдешь неизвестные, тащи сразу мне. Лучше меня за них никто во всей Зоне не заплатит.</text>
	</string>
	<string id="dyak_zamena_start_0">
		<text>Здорово, Дьяк. Чего приуныл?</text>
	</string>
	<string id="dyak_zamena_start_1">
		<text>Хреново мне, брат. У меня ещё пять лет назад язву обнаружили, ну я ни хера не лечился, на обезболивающих сидел. А последние пару месяцев прижало меня конкретно, мне тут Калмык несколько баночек своей мази дал, да только не помогает мне она.</text>
	</string>
	<string id="dyak_zamena_start_2">
		<text>Ох ты, меня как раз Василий просил ему этой мази раздобыть. Не поделишься?</text>
	</string>
	<string id="dyak_zamena_start_3">
		<text>Запросто, только ты это взамен мне артефакт "Душа" принеси, говорят он только так язву лечит, да и не только язву.</text>
	</string>
	<string id="dyak_zamena_start_4">
		<text>Лады, попробую раздобыть.</text>
	</string>
	<string id="dyak_zamena_finish_0">
		<text>Дьяк, здорово хлопец, уговор наш ещё не забыл?</text>
	</string>
	<string id="dyak_zamena_finish_1">
		<text>Ты про мазь? Помню-помню. Арт раздобыл?</text>
	</string>
	<string id="dyak_zamena_finish_2">
		<text>Вот он красавец.</text>
	</string>
	<string id="dyak_zamena_finish_3">
		<text>Ну, спасибо, выручил. Тебе сколько нужно, баночки три хватит? Вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_privet_dialog_0">
		<text>Приветствую, вы тут главный?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_privet_dialog_1">
		<text>Ну, последние полгода, да я. Мы - группировка Чистое Небо, нашей главной задачей является изучение Зоны, но не так, как это делают учёные. Вернее, у нас разные интересы и взгляды на её будущее.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_privet_dialog_2">
		<text>И в чём же отличия? По-моему, в Зоне большинство из-за бабок.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_privet_dialog_3">
		<text>Да, большинство, но не все. Есть фанатики, типа Монолита, есть и другие - часть из которых вообще непонятно - люди или нет... Мы не фанатики, мы не молимся никому, но и не затем мы пришли чтобы набивать мошну. Мы действительно изучаем Зону, и главное наше отличие от ученных - мы не зависим от власти. Это как наше преимущество, так и недостаток.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_privet_dialog_4">
	<text>И чем же вам так власть не угодила?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_privet_dialog_5">
	<text>Да собственно пока ни чем, только это не значит, что мы готовы с ними сотрудничать. Знаешь, чтобы они не говорили про то, что у них дескать добрые намерения, я уверен что в итоге вся ихняя научная деятельность сводится к поиску дешёвой электроэнергии, а что ещё хуже - к поиску нового оружия массового уничтожения. Этого мы больше всего и боимся. Видно ты человек опытный, и всякое повидал в Зоне. Так что сам можешь представить, что будет, если всеми этими, пока необъяснимыми явлениями, будет управлять человек - самый коварный и опасный из монстров, особенно когда он у власти... Да наши кровососы просто шавки против них.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_0">
	<text>Так что же, вы совсем с учёными никак не общаетесь?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_1">
	<text>Ну почему же? Мы поддерживаем неофициальные контакты с некоторыми учёными, в частности, с профессором Кругловым. Мы не богаты, и у нас зачастую просто нет нужного оборудования, так что здесь мы проводим полевую работу, ну а на стадии, когда требуется лаборатории, мы обращаемся к учёным. Кстати - не хотите поработать на науку?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_2">
	<text>Что за работа?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_3">
	<text>Последнее время мы наблюдаем определённую мутацию среди монстров. Мы пока не знаем, с чем это связано, но нам не хватает материала для исследования.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_4">
	<text>Уж не меня ли вы препарировать решили?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_5">
	<text>Нет ну что вы! Просто на болотах на северо-западе мы обнаружили, одного из таких мутировавших контролёров. Надо раздобыть какую-нибудь часть этого монстра, ну а вот её бы мы с удовольствием как вы выражаетесь препарируем. Меточку я вам поставлю на место, где обитает наш "клиент".</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_6">
	<text>Ну что ж, я не против поработать на науку, скидывайте данные и я пошёл искать.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_end_0">
	<text>Приветствую, вот посмотрите, мозг контролёра вам подойдёт?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_end_1">
	<text>Дайте-ка посмотрю... Да, необычный экземпляр. Какой крупный.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_end_2">
	<text>Если это то, что вам нужно, я бы хотел получить некоторое материальное вознаграждение, потому как эта сволочь сильно меня потрепала.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_first_zadan_end_3">
	<text>Да конечно, конечно. Вот, возьмите. Да, хотел сказать, если вы обнаружите ещё необычные экземпляры, мы с большим удовольствием купим их у вас.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_change_0">
	<text>Посмотрите, вроде как у меня кое-что есть для вас.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_change_1">
	<text>Давайте-ка взглянем, что вы принесли.</text>
	</string>   
	<string id="sveeblov_change_2">
	<text>У меня есть красные щупальца кровососа.</text>
	</string> 
    <string id="sveeblov_change_3">
	<text>У меня есть красная рука бюрера.</text>
	</string> 
    <string id="sveeblov_change_4">
	<text>Не, Свиблов, пока ничего нет - пил я вчера, ну вот с похмелья-то и причудилось.</text>
	</string> 
    <string id="sveeblov_change_5">
	<text>Ух ты, необычный какой экземпляр. Вот, возьмите взамен.</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_change_6">
	<text>Первый раз такие вижу - интересный экземпляр. Да, вот это вам.</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_weapons_need_0">
	<text>Что, Свиблов, так задумчив?</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_weapons_need_1">
	<text>Да вот, ребят собираюсь в рейд послать, но вот с оружием худо. Нужен хороший мощный ствол, на крупного зверя идут.</text>
	</string>
     <string id="sveeblov_weapons_need_2">
	<text>Есть идеи?</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_weapons_need_3">
	<text>Ну есть одна идейка. В общем так: тут есть заброшенная ферма, там бандиты недавно обосновались. Наш человек узнал, что у них есть пулемёт ПКМ. На кой чёрт он им сдался я не знаю, но это заставляет меня нервничать. Когда мы вновь вернулись сюда, после неудачной попытки прорваться к центру Зоны, в которой мы потеряли, нашего основателя, Лебедева, и большинство ветеранов, болото практически полностью принадлежало бандитам. Мы кое-как смогли отбить эту базу и подходы к ней - спасибо "охотникам", помогли. Ну так к чему это я - если ты сможешь выкрасть у них этот пулемёт, то мы решим сразу две проблемы.</text>
	</string>
   <string id="sveeblov_weapons_need_4">
	<text>То есть, ты предлагаешь всё сделать по-тихому?</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_weapons_need_5">
	<text>Не люблю я эти перестрелки, я и своим говорю - применяйте оружие только в крайнем случае. Так что постарайся, чтобы тебя никто не заметил. Да, мой человек уже ждёт тебя, ты с ним поговори, он тебе все подробности расскажет.</text>
	</string>
    <string id="kashei_weapons_need_0">
	<text>Привет, как дела?</text>
	</string>
    <string id="kashei_weapons_need_1">
	<text>Привет, ты от Свиблова? Ну так вот их сейчас семеро: четверо на улице и ещё трое в здании. Как проберёшься на ферму - ищи рюкзак, они в нём пожитки все хранят.</text>
	</string>
	<string id="kashei_weapons_need_2">
	<text>Ты со мной не пойдёшь?</text>
	</string>
    <string id="kashei_weapons_need_3">
	<text>Нет, иди один, вдвоём мы больше шуму наделаем, старайся не попадать им на глаза.</text>
	</string>
	<string id="kashei_weapons_need_4">
	<text>Лады, ну тогда жди меня здесь, если что прикроешь.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_weapons_est_0">
	<text>Приветствую.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_weapons_est_1">
	<text>Ну что как прошло?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_weapons_est_2">
	<text>Скажем не совсем так как мы планировали. В самый интересный момент налетели охотники, так что пришлось немного пострелять. Зато пулемёт у меня.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_weapons_est_3">
	<text>Ну что, вы как всегда отлично справились. Вот возьмите в качестве презента.</text>
	</string>
	<string id="dan_speak_about_kot_0">
	<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="dan_speak_about_kot_1">
	<text>Да спросить хотел, ты монолитовцев видел? Я имею ввиду здесь, на Болотах.</text>
	</string>
	<string id="dan_speak_about_kot_2">
	<text>Нет, а что?</text>
	</string>
	<string id="dan_speak_about_kot_3">
	<text>Да так ничего, просто интересно чего они тут делают, да и как они сюда попали? Они же дальше Радара обычно свой нос не суют. Не нравиться мне это, ох не нравиться, фанатики чёртовы.</text>
	</string>
	<string id="dan_speak_about_kot_4">
	<text>А что так переживаешь?</text>
	</string>
	<string id="dan_speak_about_kot_5">
	<text>Да б...ь, от этих безмозглых всего ожидать можно. И уж точно не за артефактами они сюда пришли. Слушай, тут мужик есть один, не хочешь с ним познакомиться?</text>
	</string>
    <string id="dan_speak_about_kot_6">
	<text>Что за мужик?</text>
	</string>
    <string id="dan_speak_about_kot_7">
	<text>Нормальный, без комплексов и звёздной болезни. Котом кличут, по-моему бывший гэбешник, он тут кое-что накопал, в подробности конечно не вдавался, но тебе стоит его послушать. Отношения между группировками в Зоне более или менее устоялись, и если одна начинает мутить воду на территории другой, то жди войны, и мне, если честно, это совсем не нужно. Давай я тебе меточку на него поставлю, а ты уже сам решай.</text>
	</string>
    <string id="kot_first_speak_0">
	<text>Здоров мужик, я так понимаю ты Кот?</text>
	</string>
    <string id="kot_first_speak_1">
	<text>Да я Кот, тебя не Дэн послал? Я просил найти его толкового помощника.</text>
	</string>
    <string id="kot_first_speak_2">
	<text>Слышь! Я сам по себе, найди себе шестёрку в другом месте.</text>
	</string> 
    <string id="kot_first_speak_3">
	<text>Спокойно, спокойно. Я не собираюсь ограничивать твою свободу, если бы не схватил практически смертельную дозу радиации, мне вообще никто был бы не нужен... Знаешь, мы чем то похожи - я тоже по жизни одиночка.</text>
	</string>
    <string id="kot_first_speak_4">
	<text>Что хотел?</text>
	</string>
    <string id="kot_first_speak_5">
	<text>Дэн тебе говорил про монолитовцев? Так вот, это не вся правда, наверно я был первым кто заметил что-то неладное. Монолит активизировался. Сначала мне сказали что их видели на Агропроме, затем я сам лично видел их в Тёмной Долине. Проследил за ними прямо до Радара, правда там наблюдение пришлось оставить - фонит там так, что схватил двухгодовалую дозу радиации. Не готов я был к такому походу. Вот с тех пор моё здоровье дало сбой. Ну а теперь я увидел их здесь, мне повезло больше - один из них попал в радиоактивную зону и сдох в ней. Теперь нужно обшманать труп и попытаться что-нибудь узнать. Поверь, если эти фанатики что-то задумали, то это что-то - кончится плохо для всех остальных.</text>
	</string>
	<string id="kot_first_speak_6">
    <text>Кто бы говорил. От вас, гэбистов, тоже хорошего ждать нечего. Вот я думаю - встать и уйти или сначала пустить пулю в лоб тебе?</text>
	</string>
    <string id="kot_first_speak_7">
    <text>Ты прав, я служил в органах. Но потом со мной приключилась довольно неприятная история, пришлось всё бросить и уйти в Зону, если учесть, что до аварии я курировал ЧАЭС, то становиться понятно - Зону я знал хорошо. Да и деваться мне больше было некуда. Там меня ждёт только пуля в висок, ну или цианид в кофе, это уж зависит от фантазии моих "друзей". Мало в Зоне людей, которые заинтересованы в ней больше, чем я. Так что это теперь мой дом и туда мне дороги нет.</text>
	</string> 
	<string id="kot_first_speak_8">
    <text>Ну, допустим, я тебе поверил. Что дальше?</text>
	</string> 
    <string id="kot_first_speak_9">
    <text>Ну, тогда начнём с покойничка - надо обшманать его. Я видел как он, бывший ещё в этом грешном мире, ставил отметки на карте. Двое других ушли чуть вперёд, а этот влез в радиоактивную зону и буквально за пять секунд сдох, его как парализовало. Я уже тебе объяснял - сам бы пошёл, но не могу. Для меня это верная смерть, я и так почти все волосы потерял и харкаю кровью каждые пять минут.</text>
	</string>
	<string id="kot_first_speak_10">
    <text>Ладно, показывай место.</text>
	</string>
    <string id="kot_first_speak_11">
    <text>Хорошо, только не спеши, мне трудно ходить. Я тебя до места доведу, там будут развалины дома, вот в них труп поищи.</text>
	</string>
	<string id="kot_second_speak_0">
    <text>Вот, Кот, держи, какая-то карта.</text>
	</string>                                        
    <string id="kot_second_speak_1">
    <text>Давай гляну. Так это карта болот. Тут вот, видно, он какие-то пометки делал. Странно, ни хера не пойму, что они здесь задумали. Зачем эти отметки?</text>
	</string>   
    <string id="kot_second_speak_2">
    <text>Ну так что?</text>
	</string>
    <string id="kot_second_speak_3">
    <text>Да хрень какая-то, видишь, они пометили здесь одно место, ещё одно место на юго-западе, тут какие-то цифры, вот это понятно - высота, ширина и длина. А вот остальное... Ладно, сделаем так: я сейчас в бар к чистонебовцам, полечусь немного, да и обдумать кой-чего надо. Давай пересечёмся там. Как дела уладишь свои, заходи.</text>
	</string>
     <string id="kot_nebo_first_speak_0">
    <text>Ну что, Кот, подлечился?</text>
	</string>
    <string id="kot_nebo_first_speak_1">
    <text>Да, вот только водка и спасает. Знаешь, такое чувство что радиация на мозги влияет, раньше я такие задачки как орехи решал, а сейчас ни одной мало-мальской идеи.</text>
	</string>
	<string id="kot_nebo_first_speak_2">
    <text>Так что же делать будем?</text>
	</string>
    <string id="kot_nebo_first_speak_3">
    <text>Ну, собственно, что остаётся? Найти тех двоих, возможно у них мы сможем узнать больше.</text>
	</string>
    <string id="kot_nebo_first_speak_4">
    <text>Как же мы их найдём?</text>
	</string>
     <string id="kot_nebo_first_speak_5">
    <text>Мы же на базе Чистого Неба, здесь каждый второй имеет кандидатскую, а то и выше. Вон сам Свиблов - профессор биологии, так что надо с ребятами пообщаться, наверняка кто-нибудь да поможет. Давай так: ищи человека, который сможет нам помочь. Нам нужно найти оставшихся монолитовцев, возможно, они единственная ниточка ко всему что происходит. Как найдёшь информацию, неси её мне, вместе проанализируем.</text>
	</string>
    <string id="tv_need_first_0">
    <text>Приветствую, что-то хотел?</text>
	</string>
    <string id="tv_need_first_1">
    <text>Послушай, ты не знаешь кого-нибудь, кто бы мне помог? Мне необходимо найти двух людей.</text>
	</string> 
    <string id="tv_need_first_2">
    <text>Я так понимаю ты хочешь отследить кого-то. Как бы "повесить" метку на них. На кого именно?</text>
	</string> 
    <string id="tv_need_first_3">
    <text>На двух монолитовцев. У меня есть ПДА одного монолитовца, ты сможешь по нему определить где остальные?</text>
	</string>  
    <string id="tv_need_first_4">
    <text>Ну что ж, я могу тебе помочь, давай сюда ПДА, но взамен ты должен оказать и мне услугу.</text>
	</string>
     <string id="tv_need_first_5">
    <text>Что же ты хочешь?</text>
	</string> 
     <string id="tv_need_first_6">
    <text>Я увлекаюсь радиоэлектроникой. Я не профи, конечно, скорее любитель. Мне удалось собрать плеер, а вот с теликом проблема, ни как не могу найти подходящие детали. Ты бы не смог раздобыть телевизор?</text>
	</string>
    <string id="tv_need_first_7">
    <text>Блин, где же я телевизор видел? А ты точно повесишь мне метку на того, кого я ищу?</text>
	</string>
     <string id="tv_need_first_8">
    <text>Однажды я это уже делал, так что думаю и второй раз смогу.</text>
	</string>
     <string id="tv_need_first_9">
    <text>Лады, погнал тогда я за телевизором.</text>
	</string>
     <string id="tv_need_second_0">
    <text>Ну что, принёс?</text>
	</string>
    <string id="tv_need_second_1">
    <text>Да, вот держи. Не новый, конечно, но что есть - в Зоне магазинов нет.</text>
	</string>
    <string id="tv_need_second_2">
    <text>Ладно, и на этом спасибо. В общем, смотри, я тут смог поймать несколько подозрительных сигналов, некоторые варианты отбросил, это оказались монстры, осталось пять мест, откуда идут сигналы, точнее сказать не смогу, так как на болотах сильные радиационные помехи. Так что давай я тебе скину на твой ПДА координаты этих мест, придётся тебе побегать.</text>
	</string>
    <string id="tv_need_second_3">
    <text>Многовато бегать придётся... Ну да ладно, главное, чтобы они ещё тут были.</text>
	</string>
    <string id="kot_nebo_second_speak_0">
    <text>Здорово, Кот, вот посмотри, у одного из них был с собой блокнот.</text>
	</string> 
    <string id="kot_nebo_second_speak_1">
    <text>Интересно, интересно. Знаешь, похоже они собираются здесь что то построить, но вот что, понять пока не могу.</text>
	</string>
    <string id="kot_nebo_second_speak_2">
    <text>Что дальше?</text>
	</string>
     <string id="kot_nebo_second_speak_3">
    <text>Ты давай пока займись своими делами, а я в бар скоро выдвигаюсь, знаешь бар "100 рентген"? Ну так вот давай чуть позже пересечёмся там, мне надо кое с кем проконсультироваться.</text>
	</string>
	 <string id="marsh_barman_help_0">
    <text>Привет.</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_1">
    <text>Привет, странник, заходи выпей, отдохни - мы хорошим людям всегда рады.</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_2">
    <text>Ну, раз так хорошо принимают, то почему бы и нет. Смотри, у тебя горит что-то.</text>
	</string>
    <string id="marsh_barman_help_3">
    <text>Твою мать, опять сгорело... Чем же я народ кормить буду?</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_4">
    <text>Слушай, ну и вонь... Ты чего жарил-то?</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_5">
    <text>Да вон мужики принесли кабана, только у них мясо жёсткое и когда жаришь воняет. А так даже ничего, вот если бы псевдогиганта раздобыть... У них мясо по вкусу куриное напоминает, только в сто раз лучше. Слушай, заработать не хочешь?</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_6">
    <text>Чего делать надо?</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_7">
    <text>Да работёнка не пыльная, но побегать придётся.</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_8">
    <text>Тебе не кажется, что одно противоречит другому?</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_9">
    <text>Я о том, что убивать никого не надо, всё чинно и пристойно. Ребята на днях видели на Агропроме красного псевдогиганта, хер знает откуда он, но таких очень-очень мало, а их мясо... Ум... Тебе такого даже в лучшем ресторане никогда не приготовят.</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_10">
    <text>Ты же вроде сказал, что убивать никого не надо?</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_11">
    <text>А тебе и не надо его убивать, ты из него решето сделаешь, потом только в помойку его. Нет, пусть охотой занимаются профи, для этого я специально охотников нанимаю, как они это делают я не знаю, но убивают без единого выстрела даже псевдогиганта. Твоя задача: нужно найти и поставить метку на красного псевдогиганта, а уж потом я вышлю охотников. Понял? Только запомни - не вздумай убивать его, мне тухлятина не нужна. Я дам тебе игломёт переделанный, который стреляет иглами с микродатчиками. Приблизился, выстрелил, убедился что зверь помечен и ко мне, да пушку не вздумай заныкать, она уникальная и единственная в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_12">
    <text>Надеюсь, хорошо заплатишь?</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_13">
    <text>Не беспокойся на этот счёт. Ты лучше своё дело хорошо выполни.</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_est_0">
    <text>Привет, бармен.</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_est_1">
    <text>Привет, кормилец. Сделал все как надо, вот он у меня, красавец, в ПДА отображается. Я Дэну уже сообщил, так что скоро будет шикарный завтрак, ужин и все это не на один день.</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_est_2">
    <text>Ну, если все тип-топ, может и рассчитаешься со мной?</text>
	</string>
	<string id="marsh_barman_help_est_3">
    <text>Конечно-конечно. Вот держи.</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_need_0">
    <text>Здорово, мужик, кто таков?</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_need_1">
    <text>Борманом кличут. А как ты сюда добрался один? Твою мать, ну ты даёшь... Мы группами по пять человек, и то шансов мало добраться.</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_need_2">
    <text>Тропками нехожеными. Сам понимаешь, у всех свои секреты.</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_need_3">
    <text>Понял не дурак. Вот ты-то мне и нужен, выручай братишка, сразу видно что ты бывалый.</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_need_4">
    <text>Что нужно?</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_need_5">
    <text>В целом ситуация такая - мы здесь, а эти грёбаные монолитовцы там, за мостом. Короче, появился у них снайпер какой-то, сучара, ворошиловский стрелок мать его, что ни день - у нас минус один, а то и два. Нужно гадину найти и "успокоить". Он где-то на стройке засел. Смогёшь?</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_need_6">
    <text>А что дашь?</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_need_7">
    <text>Брат, у меня только патроны, дам пачек десять, только "успокой" эту мразь.</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_need_8">
    <text>Ладно, попробую.</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_est_0">
    <text>Привет, Борман.</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_est_1">
    <text>Не перестаю тебе удивляться, был за мостом и ещё живой. Ну, как там с заданием?</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_est_2">
    <text>Нормалёк, "отдыхает" твой "друг".</text>
	</string>
	<string id="borman_sniper_dialog_est_3">
    <text>Охренеть! Мужик, ты эту падаль на тот свет отправил, это ж скольким мужикам жизни спас... Ну вот возьми, как и обещал.</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_need_0">
    <text>Чего ещё?</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_need_1">
    <text>Да опять твоя помощь нужна. Тут эти черти монолитовцы глушить наш радиосигнал стали, у нас и так проблем много, а теперь и со своими связаться не можем.</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_need_2">
    <text>Ну я не радиоинженер, вряд ли помочь чем могу.</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_need_3">
    <text>Да не, ты не понял, тебе нужно найти "глушитель". И вот тут начинается самое интересное. Сделаем монолитовцам маленькую бяку. Отнеси "глушитель" Скряге, он там спецам отдаст. В общем, хотим сделать так, чтобы "глушитель" блокировал радиосигнал самих монолитовцев. Ну а потом отнеси "глушитель" на место, туда где нашёл. Вот они, суки, помучаются.</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_need_4">
    <text>Не плохой план, только бегать много придётся, да и где искать "глушитель"?</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_need_5">
    <text>Он где-то на территории стройки, точнее не скажу. Ну мы не шейхи, но заплатим нормально, выручай братишка.</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_need_6">
    <text>Лады, уговорил, Борман.</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_dialog_first_0">
    <text>Привет, торгаш.</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_dialog_first_1">
    <text>Оба-на, мой старый приятель, ну, чего пришёл? Купить чего?</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_dialog_first_2">
    <text>Не-не, сейчас тут у меня дело от Бормана, понимаешь о чем я?</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_dialog_first_3">
    <text>А, всё понял, ну что "глушитель" с собой?</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_dialog_first_4">
    <text>Вот он, зараза, тяжёлый.</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_dialog_first_5">
    <text>Ты это погуляй часов пять, пока ребята делают, лады?</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_is_not_ready_0">
    <text>Ну, как там "глушитель"?</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_is_not_ready_1">
    <text>Рано пришёл, говорю же часов через пять приходи.</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_is_ready_0">
    <text>Что, Скряга, как там "глушитель", готов?</text>
	</string>
	<string id="scryaga_glushitel_is_ready_1">
    <text>Готов-готов, наши перенастроили, пусть теперь монолитовцы помучаются. Забирай и неси на место, привет Борману.</text>
	</string>
    <string id="borman_glushitel_dialog_est_0">
    <text>Всё, брат, готово, "глушитель" на месте.</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_est_1">
    <text>Ну, опять выручил.</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_est_2">
    <text>Ладно, давай расчёт и пошёл я, да привет тебе от Скряги.</text>
	</string>
	<string id="borman_glushitel_dialog_est_3">
    <text>Вот держи, как и обещал.</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_0">
    <text>Привет, Кот, совсем хреново выглядишь.</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_1">
    <text>Да уж, припёрло меня конкретно. Чувствую сдохну скоро, ломит меня не по-детски.</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_2">
    <text>Может могу чем помочь?</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_3">
    <text>Ну, блин, чем тут поможешь? Высосешь радиацию?! Как же мутит... Хотя... если к Калмыку сходить...</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_4">
    <text>Давай схожу, если надо.</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_5">
    <text>Не получиться к Калмыку сходить, мёртв он.</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_6">
    <text>У него говорят есть лекарство какое-то, радиацию только так выводит. Вот если бы его раздобыть.</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_7">
    <text>Вот дерьмо, у него говорят лекарство было, радиацию только так выводит.</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_8">
    <text>Ладно, Кот, схожу к нему, попрошу для тебя лекарство.</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_9">
    <text>Варианты ещё есть?</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_10">
    <text>Калмык дружил с Холодовым, возможно, у него есть рецепт, и он сможет приготовить лекарство.</text>
	</string>
	<string id="kot_need_lekar_11">
    <text>Ладно, схожу к Холодову.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_first_0">
    <text>Привет Калмык.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_first_1">
    <text>Здорово. За лекарствами пришёл?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_first_2">
    <text>Да, но только в этот раз за особенным. Кота знаешь? Ну так вот схватил парень дозу радиации не хилую, ну и хереет день ото дня.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_first_3">
    <text>"Крысу гэбешную"? Знаю, много они нам в своё время крови попили. Я ему и помогать то не хочу.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_first_4">
    <text>Мужик, я же вас выручил. Помоги мне, не ему.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_first_5">
    <text>Ну, только ради тебя, но учти: во-первых необходимо раздобыть ингредиенты, во вторых лекарство радиоактивно, так что будь готов схватить дозу пока его нести будешь, запасись антирадами, ну или мазью моей.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_first_6">
    <text>Какие ингредиенты нужны?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_first_7">
    <text>Нужен артефакт "Ночная звезда" и десяток "стоп снорков". Все остальное у меня есть. Но есть одно условие, начинать готовить это "лекарство" нужно до рассвета. Не спрашивай - почему, не скажу. Так что, принести компоненты ты должен до 5.00 утра. Если у тебя не получится до этого времени, тогда придётся откладывать на следующий день. Всё понял?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_first_8">
    <text>Лады. Пойду искать.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_second_0">
    <text>Привет, Калмык, вот всё что просил.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_need_lekar_second_1">
    <text>Давай сюда. Так, мне нужно время чтобы сварить "лекарство", а ты погуляй немного. Приходи через 12 часов, но не задерживайся. "Лекарство" испортится, и ничего не получишь.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_lekar_iz_not_ready_0">
    <text>Ну как там "лекарство" готово?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_lekar_iz_not_ready_1">
    <text>Рано пришёл, не готово ещё.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_lekar_iz_ready_0">
    <text>Здорово Калмык. Что там с "лекарством"?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_lekar_iz_ready_1">
    <text>Вот, забирай, готово, надеюсь антирады заготовил?</text>
	</string>
	<string id="kot_est_lekar_holod_0">
    <text>Кот, скорей забирай эту хрень.</text>
	</string>
	<string id="kot_est_lekar_holod_1">
    <text>Ты про что?</text>
	</string>
	<string id="kot_est_lekar_holod_2">
    <text>Я говорю бери своё "лекарство", а то ещё немного и я сам харкать кровью начну.</text>
	</string>
	<string id="kot_est_lekar_holod_3">
    <text>Принёс?! ... Вот спасибо, давай-давай его сюда. Слушай, я просто не могу тебя не отблагодарить. Смотри, вот костюм есть как у меня, только улучшенный, с усиленной защитой от разрыва. Держи, он твой.</text>
	</string>
	<string id="kot_est_lekar_kalmyak_0">
    <text>Кот, скорей забирай эту хрень.</text>
	</string>
	<string id="kot_est_lekar_kalmyak_1">
    <text>Ты про что?</text>
	</string>
	<string id="kot_est_lekar_kalmyak_2">
    <text>Я говорю, бери своё "лекарство", а то ещё немного и я сам харкать кровью начну.</text>
	</string>
	<string id="kot_est_lekar_kalmyak_3">
    <text>Принёс?! Вот спасибо, давай-давай его сюда. Слушай, я просто не могу тебя не отблагодарить. Смотри, вот костюм есть как у меня, только улучшенный, с усиленной защитой от разрыва. Держи, он твой.</text>
	</string>
	<string id="holod_need_lekar_0">
    <text>Здорово, трудяга.</text>
	</string>
	<string id="holod_need_lekar_1">
    <text>И тебе не хворать, отдохнуть пришёл? Ассортимент у нас скромный, но мы всегда рады гостям.</text>
	</string>
	<string id="holod_need_lekar_2">
    <text>Говорят, что ты с Калмыком в хороших отношениях был?</text>
	</string>
	<string id="holod_need_lekar_3">
    <text>Да не то, чтобы особенно в хороших, просто он иногда заходил выпить, ну а как напьётся, все говорил, что вот умрёт, а ремесло его некому передать. Сам понимаешь, в такие моменты хочется поделиться с ближним, ну вот он со мной и делился некоторыми рецептами, а однажды взял и принёс хрень какую-то, говорит, бери - пригодится. Радиацию только так выводит, только храни осторожно, радиоактивная больно. Вот, пожалуй, вся наша дружба.</text>
	</string>
	<string id="holod_need_lekar_4">
    <text>Слушай, а ты не мог бы мне это "лекарство" отдать, надо одному человечку.</text>
	</string>
	<string id="holod_need_lekar_5">
    <text>Ну, ты сам понимаешь, мы люди бедные...</text>
	</string>
	<string id="holod_need_lekar_6">
    <text>Чего хочешь?</text>
	</string>
	<string id="holod_need_lekar_7">
    <text>Артефакт один, "Симбион" - у меня на него заказ есть от учёных.</text>
	</string>
	<string id="holod_need_lekar_8">
    <text>Ладно, попробую раздобыть.</text>
	</string>
	<string id="holod_est_simbion_lekar_0">
    <text>Здорово, Холод, глянь, вроде то, что тебе нужно.</text>
	</string>
	<string id="holod_est_simbion_lekar_1">
    <text>Опа, "Симбион", он самый. Ну, молодец, нашёл таки, я если честно, сомневался.</text>
	</string>
	<string id="holod_est_simbion_lekar_2">
    <text>Ладно, брат, некогда мне, лекарство мне нужно.</text>
	</string>
	<string id="holod_est_simbion_lekar_3">
    <text>Ах да, вот возьми, только будь осторожен, оно радиоактивное, так что неси быстрей, пока сам дозу не схватил.</text>
	</string>
	<string id="holod_change_0">
    <text>Хочу прикупить кое-что у тебя.</text>
	</string>
	<string id="holod_change_1">
    <text>Есть у меня аптечка обычная и гранаты Ф1.</text>
	</string>
	<string id="holod_change_2">
    <text>Что хочешь?</text>
	</string>
	<string id="holod_change_3">
    <text>Три гранаты поменяю на артефакт "Грави" или артефакт "Ломоть мяса" или на два артефакта "Выверт". Четыре аптечки поменяю на артефакт "Слизняк" или на два артефакта "Бенгальский огонь" или на два артефакта "Кровь камня".</text>
	</string>
	<string id="holod_change_31">
    <text>У меня есть артефакт "Грави". Вот держи.</text>
	</string>
	<string id="holod_change_32">
    <text>Грены нужны, вот тебе артефакт "Ломоть мяса".</text>
	</string>
	<string id="holod_change_33">
    <text>На вот два артефакта "Выверт", давай гранаты.</text>
	</string>
	<string id="holod_change_34">
    <text>Да, без аптечек в Зоне никуда, давай, вот тебе артефакт "Слизняк".</text>
	</string>
	<string id="holod_change_35">
    <text>Аптечки нужны, а у меня как раз с собой два артефакта "Бенгальский огонь".</text>
	</string>
	<string id="holod_change_36">
    <text>Да у меня этих "Кровь камня" как грязи, вот возьми два, давай аптечки.</text>
	</string>
	<string id="holod_change_37">
    <text>Пустой сегодня, не до артефактов было.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_need_0">
    <text>Есть ещё работёнка?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_need_1">
    <text>Для тебя есть, ты у нас парень серьёзный. Так что это задание как раз для тебя.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_need_2">
    <text>Что надо делать?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_need_3">
    <text>Мы испытываем недостаток оружия, поэтому нам пришлось пойти на сделку с наёмниками. Есть у нас парнишка - Халява кличут, он такой проныра, если бы не он, мы бы и месяца здесь не протянули. Достанет всё, что угодно. Вот и на этот раз договорился с наёмниками, о поставках оружия. Но они поставили нам условие, с нашей стороны только двое человек, Халява и дружок его закадычный. Мы с ними раньше имели дело и не всегда они вели себя честно, поэтому я хотел бы тебя попросить "присмотреть" за сделкой. Мне главное - Халяву сохранить, бог с ним, с оружием, я с самого начала был против этой сделки, да Халява настоял.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_need_4">
    <text>Так, ещё раз: мне надо прикрыть Халяву, пока он сделку совершает?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_need_5">
    <text>Да, ты прав. Халява не должен умереть, и второе условие - пока всё тихо и спокойно, тебя не должны видеть наёмники, иначе нас обвинят в нарушении правил. Мы своё слово держим. Да, сделка будет происходить на заброшенной ферме на Кордоне.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_need_6">
    <text>Всё понял, уже выступаю.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_est_0">
    <text>Чёрт, Свиблов, ну ты и послал меня, "тихо и мирно" посиди, ага меня всегда эти слова смущают.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_est_1">
    <text>Что случилось?</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_est_2">
    <text>А я знаю? Сначала сидели и тихо базарили, вдруг все за стволы, ну пришлось вмешаться. Не боись - жив твой Халява.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_razborki_est_3">
    <text>Фу ты, отлегло, ну блин чувствовал же... Эх!!! Ну да ладно, вот возьми кое-что.</text>
	</string>
	<string id="kot_agro_mono_need_0">
    <text>Как дело наше, Кот?</text>
	</string>
	<string id="kot_agro_mono_need_1">
    <text>Есть у меня информация кое-какая, надо бы проверить.</text>
	</string>
	<string id="kot_agro_mono_need_2">
    <text>Что там у тебя?</text>
	</string>
	<string id="kot_agro_mono_need_3">
    <text>Недавно опять группу монолитовцев заметили, на Агропроме. Слушай, надо найти их, в конце-концов надо же разобраться, что происходит, вот бы "языка" нам раздобыть.</text>
	</string>
	<string id="kot_agro_mono_need_4">
    <text>"Языка" раздобыть, это хорошо конечно, только вот эти суки живыми не сдаются. Ладно, попробую.</text>
	</string>
	<string id="gek_and_chuk_first_0">
    <text>Мужики, вы кто?</text>
	</string>
	<string id="gek_and_chuk_first_1">
    <text>Блин мужик, давай все подробности потом, здесь, мммать, не безопасно, выведи нас к центральному комплексу, там свои сталкеры, вот там обо всем и перетрём.</text>
	</string>
	<string id="gek_and_chuk_second_0">
    <text>Ну, давай рассказывай.</text>
	</string>
	<string id="gek_and_chuk_second_1">
    <text>Так чё здесь говорить, мы это... с братом в рейде были в Тёмной Долине, ну а эти черти сумасшедшие хвать нас и сюда. Говорят копай яму глубокую, метра на два.</text>
	</string>
	<string id="gek_and_chuk_second_2">
    <text>Зачем яму-то копать?</text>
	</string>  
	<string id="gek_and_chuk_second_3">
    <text>Так кто ж этих чертей отмороженных поймёт! Мы это, сначала подумали что для нас это копаем, я то со страху в штаны чуть не наложил. А потом кумекаю, на кой ляд им нас сюда вести, убивать и хоронить здесь? Не, они хоть и отмороженные, но не тупые, там бы в Долине и положили. На крайняк бы в аномалию трупы кинули.</text>
	</string>    
	<string id="gek_and_chuk_second_4">
    <text>Ну а ты что думаешь?</text>
	</string>   
	<string id="gek_and_chuk_second_5">
    <text>А что я думаю? Жив и ладно, у этих засранцев особо не забалуешь, спрашивать что и для чего, ну его, себе дороже. Хотя один из них что-то про вышки говорил, какой-то сигнал передавать, агась они ещё какого-то мужика все упоминали, да так уважительно, "ОН" будет недоволен, "ОН" сказал... Всё, больше ничего не знаю.</text>
	</string>   
	<string id="kot_agro_mono_est_0">
    <text>Ну что, Кот, смог я "языка" раздобыть.</text>
	</string>  
	<string id="kot_agro_mono_est_1">
    <text>Рассказывай.</text>
	</string>    
	<string id="kot_agro_mono_est_2">
    <text>Нашёл я монолитовцев, правда побегать пришлось, ясень пень живыми они не сдались, но вот с ними было пару пленных, два брата Чук и Гек, они для них яму для ретрансляторной вышки копали. Для чего правда, братья не знают. Да монолитовцы упоминали всё время про кого-то, уважительно так, "ОН" сказал, "ОН" приказал и т.д.</text>
	</string>  
	<string id="kot_agro_mono_est_3">
    <text>Наверно, хозяин их, слышал я легенду про "Чёрного Доктора", раньше я думал что это только легенда, а сейчас...</text>
	</string>   
	<string id="kot_poisk_trader_need_0">
    <text>Ну что, Кот, какие идеи?</text>
	</string>  
	<string id="kot_poisk_trader_need_1">
    <text>Есть один вариант, правда мутный немного.</text>
	</string>   
	<string id="kot_poisk_trader_need_2">
    <text>Давай, выкладывай.</text>
	</string>  
	<string id="kot_poisk_trader_need_3">
    <text>Есть торгаш один, Рабиновичем кличут. Не, он не еврей, он сибиряк чистокровный, но хватка деловая у него, дай бог любому еврею. Снабжает всех, лишь бы бабки были, в том числе и этих одержимых.</text>
	</string> 
    <string id="kot_poisk_trader_need_4">
    <text>Монолит?</text>
	</string>
    <string id="kot_poisk_trader_need_5">
    <text>Угу. Говорят он даже строительный кран, кому то смог раздобыть, правда я в это не очень-то верю. На хрен он здесь кому нужен? Ну так вот, этот Раби чуть ли не единственный работает с ними, сам знаешь, как к ним относятся.</text>
	</string>
    <string id="kot_poisk_trader_need_6">
    <text>Предлагаешь найти его?</text>
	</string>
     <string id="kot_poisk_trader_need_7">
    <text>Сразу скажу, будет сложно, правда есть маленькая зацепка, знаю что дня два назад его видели на базе Свободы. Поговори со Скрягой, он, в основном, с ним дело имел.</text>
	</string>
     <string id="kot_poisk_trader_need_8">
    <text>Ну, Скрягу я знаю, авось расколю.</text>
	</string>
    <string id="freetrader_poisk_trader_need_0">
    <text>Здорово, земеля, как жизнь удалая?</text>
	</string>
    <string id="freetrader_poisk_trader_need_1">
    <text>Пока барьер держим всё путём, будет и водка,и селёдка и кое-что ещё...</text>
	</string>
    <string id="freetrader_poisk_trader_need_2">
    <text>Человека одного ищу, нужна помощь твоя, Раби кличут...</text>
	</string>
    <string id="freetrader_poisk_trader_need_3">
    <text>Раби... Раби... что-то не зна...</text>
	</string>
     <string id="freetrader_poisk_trader_need_4">
    <text>Не "лечи" меня, знаю, что знаешь, я никак не пойму, зачем вы с ним дела делаете? Он же Монолит снабжает, они же потом вас "его" оружием убивают? Или деньги важнее?</text>
	</string>
     <string id="freetrader_poisk_trader_need_5">
    <text>Да гнида он. Сам бы пристрелил, но не могу, не могу я, можно сказать "крыша" у него хорошая, сам понимаешь. Мы здесь долго бы не протянули, если бы не помощь с "Большой земли". Давай так, был он здесь, ушёл вчера, куда не знаю, поищи Скромного, он его сопровождал, говорят, вчера же вечером Скромный и вернулся. Сейчас в деревне заброшенной, ну знаешь Угрюмого? Ну вот они корешки, у него и затусил.</text>
	</string>
	<string id="joker_first_poisk_trader_need_0">
    <text>Здорово мужик, где Скромного найти не знаешь?</text>
	</string>
	<string id="joker_first_poisk_trader_need_1">
    <text>Ой, слышишь, мужик, есть выпить что? Не могу голова после вчерашнего...</text>
	</string>
	<string id="joker_first_poisk_trader_need_2">
    <text>Погодь сейчас принесу.</text>
	</string>
	<string id="joker_first_poisk_trader_need_3">
    <text>Неси три, у меня тут кореш где то, ой... ик.</text>
	</string>
	<string id="joker_second_poisk_trader_need_0">
    <text>Вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="joker_second_poisk_trader_need_1">
    <text>Не-не у меня руки дрожат, наливай сам. Налил? Ну, за павших.</text>
	</string>
	<string id="joker_second_poisk_trader_need_2">
    <text>Братишка, мне Скромный нужен.</text>
	</string>
	<string id="joker_second_poisk_trader_need_3">
    <text>Да погоди ты, давай... давай ещё, вот пошла, пошла родимая. Давай ещё по одной?</text>
	</string>
	<string id="joker_second_poisk_trader_need_4">
    <text>Не пас я, дела, брат, не ждут.</text>
	</string>
	<string id="joker_second_poisk_trader_need_5">
    <text>Ну давай, давай за Скромного, он парень знаешь какой, да я, да я за него кому хошь...</text>
	</string>
	<string id="joker_second_poisk_trader_need_6">
    <text>Ну всё, последнюю давай.</text>
	</string>
	<string id="joker_second_poisk_trader_need_7">
    <text>О вот, сейчас самое то. Ты меня про Скромного спрашивал? Он малость того свихнулся, мы тут вчера чуток на грудь приняли. Ну значится сидим, тепло, хорошо, на небе звёздочки, вдруг он вскакивает и говорит: - вылазь сука, кому говорю вылазь, я тебя дескать вижу и все такое. Ага и пальцем туда показывает в глубь деревни. Ну я смотрю, нет там никого. Я говорю: сядь Колян, успокойся, нет там ни души, на вот ещё малость осталось. Ну он сначала вроде как присесть решил, а потом вдруг рванул и туда. Все больше я его и не видел, а меня сморило, ну и отрубился я. Так что если и жив Скромный, ищи его в деревне.</text>
	</string>
     <string id="scromnyi_poisk_trader_need_0">
    <text>Кто тебя так?</text>
	</string>
    <string id="scromnyi_poisk_trader_need_1">
    <text>Кто не знаю, но вот из-за кого догадываюсь.</text>
	</string>
	<string id="scromnyi_poisk_trader_need_2">
    <text>Человечка ищу одного, Раби кличут.</text>
	</string>
	<string id="scromnyi_poisk_trader_need_3">
    <text>Да я бы тоже хотел, знать где он, гнида. Мы его с Джокером до барьера довели, а он нам типа - спасибо ребят, дальше я сам. Ага сам, ты скажи есть ли человек, кто за барьер в одиночку ходит? Сука он, и нашим и вашим. Его там отморозки эти наверняка ждали. Думаю он в сторону Припяти рванул, у этих фанатиков штаб там, так что ищи его в Припяти.</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_0">
    <text>Ты Раби? Можешь не отвечать, знаю что ты.</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_1">
    <text>Ты кто?</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_2">
    <text>А это уж ты сам выбирай. Хочешь, по-мирному разойдёмся, а нет так нет.</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_3">
    <text>Что ты хочешь?</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_4">
    <text>Мне нужна информация, зачем и для чего Монолит собирается строить ретрансляторные вышки.</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_5">
    <text>Но я-то здесь причём, я простой посредник, мне заказывают, я добываю, хочешь и тебе что-нибудь раздобуду?</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_6">
    <text>Не гони дуру, все знают, что через тебя идут поставки Монолиту с Большой Земли, так что если уж они что то задумали, то тебе это должно быть известно.</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_7">
    <text>О чём ты? Какие поставки, я не знаю ничего. Да, было дело, поставил оружие Скряге, у него спроси, ей богу не вру, но ни про какие установки я ничего не знаю.</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_8">
    <text>Всё, мужик, ты меня достал, или мы с тобой сейчас выходим на конструктивный диалог, либо я за себя не ручаюсь. Ты думаешь я для того тащился в Припять, чтобы сказки на ночь послушать?</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_9">
    <text>Но я...</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_10">
    <text>Всё ты меня достал сволочь, на колени.</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_11">
    <text>Ладно-ладно стой, мне действительно заказали несколько вышек и спутниковые антенны. Для чего, ну для чего нужны вышки и спутники? Сигнал передавать, что за сигнал не знаю, заказ поступил от "Чёрного Доктора", кто он я тоже не знаю, я его и не видел ни разу, знаю что только его база где то в Лиманске, в Госпитале...</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_12">
    <text>Когда должны прибыть вышки и спутниковые антенны?</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_13">
    <text>Дня через три-четыре... Всё я покойник, я ходячий мертвец. Отстань, отстань от меня, мне теперь уже все равно.</text>
	</string>
	<string id="rabi_poisk_trader_need_14">
    <text>Это всё?</text>
	</string>
	<string id="kot_poisk_trader_est_0">
    <text>Ну что, Кот, нашёл я нашего Раби.</text>
	</string>
	<string id="kot_poisk_trader_est_1">
    <text>Как всё прошло?</text>
	</string>
	<string id="kot_poisk_trader_est_2">
    <text>Ну, наверно, удачно, я знаю где искать "Чёрного Доктора".</text>
	</string>
	<string id="kot_poisk_trader_est_3">
    <text>В Лиманске? Так значит, это не легенда.</text>
	</string>
	<string id="kot_poisk_trader_est_4">
    <text>Нет. Мне нужно попасть в Лиманск.</text>
	</string>
	<string id="kot_poisk_trader_est_5">
    <text>Я думаю, тебе стоит поговорить с Захаром.</text>
	</string>
	<string id="kot_poisk_trader_est_6">
    <text>Так и сделаю, ну пожелай мне удачи.</text>
	</string>
	<string id="zahar_need_perehod_0">
    <text>Здорово Захар, нужна помощь твоя.</text>
	</string>
	<string id="zahar_need_perehod_1">
    <text>Что именно?</text>
	</string>
	<string id="zahar_need_perehod_2">
    <text>Мне нужно в Лиманск.</text>
	</string>
	<string id="zahar_need_perehod_3">
    <text>В Лиманск? Ну что ж могу помочь, но и ты нам помоги.</text>
	</string>
	<string id="zahar_need_perehod_4">
    <text>Что хочешь?</text>
	</string>
	<string id="zahar_need_perehod_5">
    <text>Мы через одного человека периодически выполняли заказы с Большой Земли, ну так вот не так давно приняли большой заказ на арты, а человек, через которого должна была состояться сделка, пропал. У него какие- то проблемы были с мстителями, ты их знаешь, с ними лучше не шутить. Вероятно, он скорей всего в бегах. Нужно найти его.</text>
	</string>
	<string id="zahar_need_perehod_6">
    <text>Есть зацепки?</text>
	</string>
	<string id="zahar_need_perehod_7">
    <text>Знаешь на болотах, есть небольшая база мстителей? Ну так вот, у мстителей есть некая каста "неприкасаемых", "братство десяти" называется, это братство и есть руководство мстителей, один из главарей сейчас как раз находиться на базе мстителей на болотах. Зовут его - Брат Луис. Возьми его живьём, уж он то наверняка знает где наш человек. Кстати, посредника кличут Француз.</text>
	</string>
	<string id="zahar_need_perehod_8">
    <text>Ладно, попробую.</text>
	</string>
	<string id="brat_luis_dialog_0">
    <text>Приветствую.</text>
	</string>
	<string id="brat_luis_dialog_1">
    <text>Кто ты? Ты что, всю охрану положил?</text>
	</string>
	<string id="brat_luis_dialog_2">
    <text>Пришлось, уж больно пообщаться захотелось с тобой.</text>
	</string>
	<string id="brat_luis_dialog_3">
    <text>Уж не Захар тебе послал? Он дождётся своего. Тебе нужен Француз?</text>
	</string>
	<string id="brat_luis_dialog_4">
    <text>Было бы не плохо.</text>
	</string>
	<string id="brat_luis_dialog_5">
    <text>Поздно, мы нашли его раньше, но ты можешь попробовать успеть, хе-хе, ищи его на базе Свободы.</text>
	</string>
	<string id="brat_luis_dialog_6">
    <text>Ну что ж, приятно побеседовали, надеюсь, не последний раз.</text>
	</string>
	<string id="zahar_est_perehod_0">
    <text>Привет, Захар.</text>
	</string>
	<string id="zahar_est_perehod_1">
    <text>Здоров, Меченый, ну как там дело наше?</text>
	</string>
	<string id="zahar_est_perehod_2">
    <text>Опоздал я малёк, Захар, нету Француза, убили его. Вот его ПДА возьми, возможно, он тебе поможет.</text>
	</string>
    <string id="zahar_est_perehod_3">
    <text>Чёрт жалко мужика, дельный был. Ну да ладно. Про переход на Лиманск: та тропка, что я знал - мхом поросла... В общем, нет её больше... Но есть зацепка одна - был такой сталкер - Клыком звали, он точно дорогу знал. Вот только жив он или нет - я не в курсе, давненько его не видел. Чтобы разузнать о переходе, тебе придётся разыскать Клыка или по крайней мере узнать, жив ли он.</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_need_kurier_0">
    <text>Здорово, что за дело у тебя?</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_need_kurier_1">
    <text>О, Стрелок, ты-то мне и нужен. У нас курьер пропал на Радаре. Понимаешь мы для Сахара заготовили кое-какие интересные образцы, отправили курьера. До Радара всё было нормально, а там сигнал пропал. Образцы очень ценные, и в единственном экземпляре, нужно найти курьера обязательно.</text>
	</string>
     <string id="sveeblov_need_kurier_2">
    <text>Да я бы помог, но у меня у самого проблемы.</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_need_kurier_3">
    <text>Что за проблемы?</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_need_kurier_4">
    <text>Да понимаешь, в Лиманске аномалия "Телепорт" образовалась, не пройти, не проехать.</text>
	</string>
    <string id="sveeblov_need_kurier_5">
    <text>В принципе, могу помочь, давай баш на баш. Ты нам поможешь, мы тебе. Я дам тебе аннигилятор аномалий, специально настроенный на "Телепорты", и ты сможешь удалить этот "Телепорт".</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_need_kurier_6">
    <text>Вот блин, ничего просто так не делаете. Ладно, по рукам.</text>
	</string> 
	<string id="kurier_need_kurier_0">
    <text>Чувак, что с тобой? Хреново выглядишь!</text>
	</string>  
	<string id="kurier_need_kurier_1">
    <text>Хреново мне... кха-кха-кха... погоди... кха-кха-кха. Извини кровь так и хлещет.</text>
	</string> 
    <string id="kurier_need_kurier_2">
    <text>Ты, наверное, и есть курьер от Свиблова.</text>
	</string>	
	<string id="kurier_need_kurier_3">
    <text>Да. Слушай... слушай меня... кха-кха-кха. Необходимо... кха-кха-кха доставить образцы Сахарову, это очень важно. ВАЖНО, понимаешь. Я ... кха-кха-кха уже не могу.</text>
	</string>
	<string id="kurier_need_kurier_4">
    <text>Спокойно, братуха, сейчас аптечку примешь и всё будет путём.</text>
	</string>
	<string id="kurier_need_kurier_5">
    <text>Ты думаешь я не пробовал, ни хрена я не чувствую... кха-кха-кха. Послушай, пообещай мне доставить этот кейс Сахарову?</text>
	</string>
	<string id="kurier_need_kurier_6">
    <text>Что за кейс?</text>
	</string>
	<string id="kurier_need_kurier_7">
    <text>Вот он, там дейст... действительно... кха-кха-кха важ... важные...</text>
	</string>
	<string id="kurier_need_kurier_8">
    <text>Что важные?</text>
	</string>
	<string id="saharov_need_kurier_0">
    <text>Профессор, во... возьмите это.</text>
	</string>
	<string id="saharov_need_kurier_1">
    <text>Спокойно, вот примите это, вам надо немного поспать.</text>
	</string>
	<string id="saharov_need_kurier_2">
    <text>Проф...</text>
	</string>
	<string id="saharov_est_kurier_0">
    <text>Ох проф, голова чумная.</text>
	</string>
	<string id="saharov_est_kurier_1">
    <text>Ничего, это пост эффект от снотворного.</text>
	</string>
	<string id="saharov_est_kurier_2">
    <text>Надеюсь, вы объясните мне, что за хрень была в кейсе?</text>
	</string>
	<string id="saharov_est_kurier_3">
    <text>Опытный образец вакцины от ВИЧ-инфекций. Если мы окажемся правы, то сможем вернуть миллионы людей к жизни. Простите что заставили вас так рисковать, но случай экстраординарный. Субстанция пока сильно нестабильна, что приводит к различным реакциям организма, вплоть до летальных исходов.</text>
	</string>
	<string id="saharov_est_kurier_4">
    <text>Ну, проф, предупреждать надо, я чуть копыта не отбросил.</text>
	</string>
	<string id="saharov_est_kurier_5">
    <text>Вот возьмите тут кое-что, надеюсь это загладит нашу вину.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_est_kurier_0">
    <text>Здорово трудягам.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_est_kurier_1">
    <text>Молодчина, Стрелок, здорово выручил. Ты пойми, это был единственный экземпляр... Уникальный препарат.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_est_kurier_2">
    <text>Да не оправдывайся, чужак я для вас, можно и подставить меня, а сдохну таких как я ещё десяток набежит.</text>
	</string>
	<string id="sveeblov_est_kurier_3">
    <text>Не, брат, ты не прав, таких как ты единицы, и я тебя очень ценю, поверь. Ладно вот возьми аннигилятор. Запомни, надо подойти как можно ближе к телепорту и выбросить аннигилятор, и если попадёшь удачно, то телепорт так сказать "рассосётся".</text>
	</string>
	<string id="kot_hosp_first_0">
    <text>Ты чего здесь делаешь?</text>
	</string>
	<string id="kot_hosp_first_1">
    <text>Тише ты, Стрелок, ну не мог же я тебя одного отправить. Вон парней привёл. Все спецназовцы, ну то есть бывшие, конечно.</text>
	</string>
	<string id="kot_hosp_first_2">
    <text>Много их?</text>
	</string>
	<string id="kot_hosp_first_3">
    <text>В первой комнате человек восемь-десять. А дальше... хрен знает, что дальше. Как раз как ты любишь.</text>
	</string>
	<string id="kot_hosp_first_4">
    <text>Ну что, мужики, давайте я первый, вы за мной.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_0">
    <text>Вы и есть знаменитый Чёрный Доктор?</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_1">
    <text>А ты - Стрелок? Возмутитель Зоны? Да уж ошиблись мы тогда.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_2">
    <text>Вероятно. Не зря Клёнов от вас ушёл. Ну раз уж мы встретились, может расскажите что происходит? Было бы интересно услышать информацию из первых уст.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_3">
    <text>Он не ушёл, он просто сбежал, испугался... Он хороший учёный, умный человек, но глобальные перемены и повороты его пугают, если это не связано с его открытиями. Время у меня есть, так что готов ответить на ваши вопросы.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_4">
    <text>Что же вы задумали?</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_5">
    <text>Все очень просто. Мы собирались увеличить Зону. Она, конечно, и так расширяется. Но мы хотели ускорить процесс.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_6">
    <text>Каким образом?</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_7">
    <text>Мы разработали новую пси-установку и собирались ей воздействовать на ближайшие села и даже города. Кроме того, имеются и подобные мобильные установки.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_8">
    <text>То есть люди, которые живут рядом с Зоной, могли подвергнуться пси-атаке? Что мешает вам сделать это сейчас?</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_9">
    <text>Отчасти виновником являетесь вы. Если бы не ваши неосторожные действия, то, возможно, сейчас мы бы монтировали наши переносные ретрансляторы. Наша новая пси-установка требует колоссального количества энергии. У нас нет такого количества. Конечно, до аварии мощностей АЭС хватило бы с избытком, но сейчас когда не работает ни один реактор, нам необходимо было получить её иным способом. К тому же есть и ещё одна причина, весьма конфузная... Наш "общий" болтливый друг, не успел вам все рассказать.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_10">
    <text>Клёнов или Раби? И что же он не успел?</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_11">
    <text>Кроме ретрансляторов, мы заказали, несколько автономных генераторов и если бы получили их, то смогли бы запустить нашу установку на полную мощность и ретранслировать сигнал в радиусе 200-300 км для начала. Но как я уже говорил дело прогорело из-за вас и подполковника ФСБ Котова. Так что пока мы довольствуемся только переносными пси-антеннами, и то - только для защиты. Кроме того, как вы уже, наверно, знаете, запасной вариант получения безграничного источника питания - тоже под вопросом.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_12">
    <text>Кто такой Котов? ... Блин, неужели!!! Вот гнида, Кот, нельзя никому верить. Погонник хренов. Так что же случилось?</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_13">
    <text>Уж не знаю каким образом, но спецслужбы узнали пусть и не в деталях наш план. И срочно "запустили" в Зону своих агентов. Один из них - ваш знакомый, Кот. Ну а дальше вы знаете, в результате ваших действий наш контрагент с "Большой земли" и ещё несколько людей убиты, договор расторгнут, груз уничтожен. Ко всему прочему, эта школьница... Никогда бы не подумал, что агентами могут быть даже дети... Вы же в курсе, Клёнов вам поведал - да, это досадная правда - девчонка стащила у нас наиредчайший артефакт, без которого получить альтернативный источник энергии невозможно. Её ищут мои люди, но пока - безуспешно. И прошу учесть - ищут, не за тем, чтобы убить.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_14">
    <text>Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_15">
    <text>Дальше нам придётся расстаться. У каждого - своя Зона. Для кого-то это источник зла, а для кого-то - вторая жизнь. Но самого главного я вам так и не сказал - боюсь, сейчас для этого ещё не время. Вас ждёт телепорт, спускайтесь вниз по лестнице - он перенесёт в первый отсек разрушенного госпиталя. Но прежде - сон! Надеюсь, он внесёт некоторую ясность в Ваше сознание.</text>
	</string>
	<string id="black_doctor_dialog_16">
    <text>Ну я и остолоп... Сон? Но я не хочу спать...</text>
	</string>
	<string id="kot_after_doctor_dialog_0">
    <text>Ну, сука, попользовался?</text>
	</string>
	<string id="kot_after_doctor_dialog_1">
    <text>Стрелок, Стрелок успокойся. Сам пойми, такая ситуация. Надо было действовать.</text>
	</string>
	<string id="kot_after_doctor_dialog_2">
    <text>Честно сказать нельзя?</text>
	</string>
	 <string id="kot_after_doctor_dialog_3">
    <text>А ты бы стал помогать, зная кто я? Ну скажи, стал бы? Только честно?</text>
	</string>
    <string id="kot_after_doctor_dialog_4">
    <text>..................... Да пошёл ты. К тебе и твоим людям одна просьба, сидите-ка вы, ребятки, здесь тихо да не высовывайтесь... Я враньё не прощаю, и Зона не простит. Если потребуешься - я тебя навещу. Если не внял моей просьбе - не я, так другие мужики вас достанут, название группировок тут значения не имеет. Так что выбор невелик.</text>
	</string>
     <string id="shadowman_zver_need_0">
		<text>Здоров, опять встретились.</text>
	</string>
    <string id="shadowman_zver_need_1">
		<text>Опа, Стрелок, ты-то мне и нужен.</text>
	</string>
    <string id="shadowman_zver_need_2">
		<text>Ну, не томи, выкладывай.</text>
	</string>
     <string id="shadowman_zver_need_3">
		<text>Только что мне охотники сказали, что на наш лагерь, что здесь недалеко, возле башни, идёт большая стая мутантов.</text>
	</string>
     <string id="shadowman_zver_need_4">
		<text>Ну а я что должен делать?</text>
	</string>
     <string id="shadowman_zver_need_5">
		<text>Ты мужик что надо, с оружием обращаться умеешь, выручи ещё разок? Смотри, я там в башне, на втором этаже, в рюкзаке припрятал ствол неплохой, ну и патронов чуток. Бери ствол и патроны себе, только выручи нас. Жалко, если все погибнут. Тогда все твои труды напрасны.</text>
	</string>
	 <string id="shadowman_zver_need_6">
		<text>Ну что ж, попробую ребят выручить.</text>
	</string>
	 <string id="shadowman_zver_est_0">
		<text>Ёлки-моталки, сколько в Зоне, а в первый раз столько монстров сразу вижу.</text>
	</string>
    <string id="shadowman_zver_est_1">
		<text>Чем ближе к центру, тем больше зверья, периодически вот такие большие стаи встречаются. Хотя я сам первый раз так много сразу вижу.</text>
	</string>
	 <string id="shadowman_zver_est_2">
		<text>Ну что, брат, я больше не нужен. Так что пойду по своим делам.</text>
	</string>
	<string id="shadowman_zver_est_3">
		<text>Да-да спасибо, что помог. Ружьишко можешь себе оставить, помог здорово. Вот ещё патронов к ней немного.</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_need_0">
		<text>Здорово, мужики.</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_need_1">
		<text>Приветствую тебя, сталкер. Помочь не хочешь?</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_need_2">
		<text>Что надо?</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_need_3">
		<text>Тут совсем недалеко мост, а за мостом дорога на Лиманск. Но мост охраняют наёмники, естественно, нам, сталкерам, в Лиманск путь закрыт. Ну вот ребята из разных группировок собрались, хотим у них мост отбить.</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_need_4">
		<text>Ну и?</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_need_5">
		<text>Маловато нас, понимаешь, их там минимум в два раза больше. Лишний ствол не помешает. А ты, сразу видно, мужик что надо, в одиночку сюда добрался. Ну что, поможешь?</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_need_6">
		<text>Аптечек не подкинешь? А то у меня совсем на нуле.</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_need_7">
		<text>Помоги нам и я тебе малость своих дам.</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_need_8">
		<text>Ну что ж ладно, мне и самому в Лиманск надо.</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_est_0">
		<text>"Жарко" у вас тут.</text>
	</string>
	<string id="shadowman_most_est_1">
		<text>Мы этот мост уже четвёртый раз отбиваем. Наёмники всё время пытаются перекрыть его. Такое ощущение что им кто-то заплатил за то, чтобы в Лиманск наш брат, сталкер, не лез.</text>
	</string>
    <string id="shadowman_most_est_2">
		<text>Возможно, эти черти за деньги что угодно сделают. Ты обещал со мной аптечками поделиться.</text>
	</string>
	  <string id="shadowman_most_est_3">
		<text>Ах да, вот возьми армейские. Ну, спасибо, что помог. Ты, если что, заходи. Я сейчас в башню направляюсь. Тут через лес пройти надо, у нас там лагерь небольшой.</text>
	</string>
	 <string id="xolod_need_grib_0">
		<text>Чего такой радостный?</text>
	</string>
	<string id="xolod_need_grib_1">
		<text>Да вот, деловое предложение к тебе у меня есть.</text>
	</string>
	<string id="xolod_need_grib_2">
		<text>Что за бизнес?</text>
	</string>
	<string id="xolod_need_grib_3">
		<text>Мухоморы! Мне нужны мухоморы. Ну, не совсем мне, но я свою долю имею.</text>
	</string>
	<string id="xolod_need_grib_4">
		<text>Да не, Холод, не за грибами я в Зоне, вон - молодняка сколько.</text>
	</string>
	<string id="xolod_need_grib_5">
		<text>А ты подумай, подумай. Я за три гриба дам: или 5 обойм для пистолет-пулемёта ППШ-41, или 3 обоймы патронов для фрицевского пулемёта Maschinengewehr 42, или 3 аптечки армейские, или 3 антирада, или 4 обоймы натовских патронов, или 4 обоймы для калаша, или 2 пачки патронов для "Грозы". Только это грибы радиоактивные малость.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_0">
		<text>Грибы принимай. Даже азарт появился - давно по грибы не ходил... Одно но - портятся они быстро.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_1">
		<text>Давай показывай.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_2">
		<text>Вот три штуки.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_3">
		<text>Ой, чушка я. По дороге сюда жрать захотел, ну и сжевал их, то-то меня торкало не по-детски.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_4">
		<text>Чего хочешь?</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_41">
		<text>Давай патроны для ППШ-41.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_42">
		<text>Давай 3 обоймы для пулемёта Третьего Рейха - уважаю фрицевское оружие.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_43">
		<text>Давай 3 аптечки армейские.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_44">
		<text>Давай 3 антирада.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_45">
		<text>Давай 4 обоймы 5.45x39 для АК.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_46">
		<text>Давай 4 обоймы 5.56x45 SS109 НАТО.</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_47">
		<text>Давай 2 обоймы 9x39 ПАБ-9 для "Грозы".</text>
	</string>
	<string id="grib_ghange_48">
		<text>Не, я пожалуй себе грибы оставлю.</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_0">
		<text>Здорово, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_1">
		<text>Здорово, хлопцы. Дело у меня к вам.</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_2">
		<text>Чего хотел?</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_3">
		<text>Я от Клыка, за документом.</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_4">
		<text>Да не до тебя сейчас.</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_5">
		<text>Что случилось?</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_6">
		<text>Да прибился к нам сталкер один, с виду нормальный. А потом вдруг взял ночью и исчез. Рюкзак наш слямзил. В рюкзаке - почти все наши пожитки. А смена через две недели. Вот скажи как... как мы здесь ещё месяц проживём? Ни еды толком, ни патронов.</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_7">
		<text>А где его искать, знаете?</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_8">
		<text>Да говорил, что долг у него перед Холодом, барменом на Болотах. Ну так вот, говорит: "Наберу здесь хабара и долг отдам". Набрал, сучара.</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_9">
		<text>Давайте я схожу к Холоду на Болота, покумекаю, может и хабарок ваш смогу найти.</text>
	</string>
	<string id="green_need_doc_10">
		<text>Во це дело гутаришь. Если найдёшь, выручишь нас сильно. Его, мужичка, Митька зовут.</text>
	</string>
	<string id="xolod_need_doc_0">
		<text>Здорово, я как всегда по делу.</text>
	</string>
	<string id="xolod_need_doc_1">
		<text>Да уж выручки на тебе не сделать, говори зачем пришёл?</text>
	</string>
	<string id="xolod_need_doc_2">
		<text>Мужичка одного ищу, Митьком кличут.</text>
	</string>
	<string id="xolod_need_doc_3">
		<text>Этот прощелыга? Да вор он. Мы его к себе даже на базу не пустили. Ищи его возле кладбища, что за церковью, он там где-то обосновался. Не удивлюсь, если мёртв он уже. Я думаю не мало народу найдётся, кто хотел бы с ним посчитаться.</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_0">
		<text>Стояяяяять!!!</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_1">
		<text>Мужики, спокойно, спокойно - это там случайно не Митька?</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_2">
		<text>Слышь шёл бы ты отсюда, а?</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_3">
		<text>Мужики, мужики, мне бы Митька на пару слов и я свалю, тихо-мирно.</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_4">
		<text>Гони 50000 и можешь эту суку себе забирать. Это мы ещё по-божески посчитали. Сколько эта крыса у нас украла....</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_41">
		<text>Вот, держи. Всё, Митёк свободен?</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_411">
		<text>Ну ты больной, я бы за эту мразь и копейку не дал. Ладно забирай его и вали.</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_42">
		<text>Ну ты и загнул. Откуда у меня такие бабки?</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_421">
		<text>Считаю до 10 и если ты ещё здесь не обессудь.</text>
	</string>
	<string id="grab_need_doc_422">
		<text>Понял, понял. Ухожу.</text>
	</string>
	<string id="mitya_need_doc_0">
		<text>Ну, мужик, ты мне теперь должен.</text>
	</string>
	<string id="mitya_need_doc_1">
		<text>Брат... братишка, вот спасибо, они... они бы грохнули меня, точно тебе говорю.</text>
	</string>
	<string id="mitya_need_doc_2">
		<text>Ладно, по делу давай. Где рюкзак который ты стырил у охотников в Красном лесу?</text>
	</string>
	<string id="mitya_need_doc_3">
		<text>Нету его, Меня по дороге бандиты поймали и рюкзак забрали, еле ноги унёс.</text>
	</string>
	<string id="mitya_need_doc_4">
		<text>Ну раз нету, то и ты мне не нужен, доделаю то, что мужики не успели...</text>
	</string>
	<string id="mitya_need_doc_5">
		<text>Стой, стой ошибся я, ошибся... Я, это, вспомнил - не тот я им рюкзак отдал, вот он тот что тебе нужен, держи.</text>
	</string>
	<string id="mitya_need_doc_6">
		<text>Ну ты и пёс. Надо было дождаться пока тебя мужики грохнут, а не платить деньги.</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_0">
		<text>Здорово, Сидор, что за посылка?</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_1">
		<text>Короче, мужичок один есть, Митяем зовут, воришка он знатный и картёжник. Ну и значится мне задолжал сумму кругленькую. Я уж и не надеялся от него получить долг свой. А тут вчера прибегает, радостный такой и мне - дескать дела у него на мази, вот-вот со всеми долгами рассчитается. А пока в качестве залога возьми, говорит, рюкзак. Ну, я глянул - там по мелочи, еда, патроны, пара артефактов. Взял, конечно, уж лучше так, чем совсем ничего. А давеча тебя вспоминал...</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_2">
		<text>Ну и...</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_3">
		<text>Тебя вспоминал, ты же у нас во все дела мастер влезать, а рюкзачок-то явно ворованный, ну вот и думаю.</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_4">
		<text>Ой не тяни, Сидор, выкладывай.</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_5">
		<text>Короче, могу тебе рюкзак этот продать.</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_6">
		<text>Сколько?</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_7">
		<text>Так, прикинем, пять... плюс проценты, итого восемь, нет десять тысяч.</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_8">
		<text>За старый рюкзак? За пару "Булыжников" и палку тухлой колбасы?</text>
	</string>
	<string id="sidor_need_doc_9">
		<text>Ну не знаю, долги надо отдавать. Рюкзак тебе нужен? Нужен, по глазам вижу. Десять и ни копейки меньше.</text>
	</string>
	<string id="sidor_est_doc_0">
		<text>Сидор!</text>
	</string>
	<string id="sidor_est_doc_1">
		<text>Что, деньги принёс?</text>
	</string>
	<string id="sidor_est_doc_2">
		<text>Нет, просто в глаза твои бесстыдные пришёл посмотреть, авось передумаешь.</text>
	</string>
	<string id="sidor_est_doc_3">
		<text>На, стервятник, подавись.</text>
	</string>
	<string id="sidor_est_doc_4">
		<text>Во, вот это другой разговор, забирай.</text>
	</string>
	<string id="green_est_doc_0">
		<text>Стрелок, привет.</text>
	</string>
	<string id="green_est_doc_1">
		<text>Здорово мужики. Глянь-ка не ваша пропажа?</text>
	</string>
	<string id="green_est_doc_2">
		<text>Дай-ка посмотрю. Опа, это ж наш рюкзак. Ну, выручил, братишка.</text>
	</string>
	<string id="green_est_doc_3">
		<text>Ты извини, спешу я. Давай доки.</text>
	</string>
	<string id="green_est_doc_4">
		<text>Да-да, конечно, только они у меня не с собой. Мы теперь перестраховываемся, мало-ли. В общем так, выйдешь из пещеры, иди всё время прямо мимо кострища, до танка, вот возле него и поищи рюкзак, документы в нём.</text>
	</string>
	<string id="klyak_est_doc_0">
		<text>Привет, старина.</text>
	</string>
	<string id="klyak_est_doc_1">
		<text>Здорово, Стрелок, ну что доки у тебя?</text>
	</string>
	<string id="klyak_est_doc_2">
		<text>У меня. Как вспомню твои слова "Да ерунда, плёвое дело"... Вот всегда меня смущали выражения типа "плёвое дело", "небольшая халтурка"... Веет от таких дел обычно большой задницей.</text>
	</string>
	<string id="klyak_est_doc_3">
		<text>Это бывает, Зона непредсказуема, всё может быть. Давай их сюда.</text>
	</string>
	<string id="klyak_need_denis_0">
		<text>Ну что интересного в документах?</text>
	</string>
	<string id="klyak_need_denis_1">
		<text>Ты же знаешь, когда-то давно я работал на наёмников, да и ты с этим ремеслом уже познакомился. Там был один человек, так вот мы с ним вместе собирали информацию о Зоне, но кое-чем, мы с наёмниками не делились, и прятали в тайники, часть инфы записана была на флешки, часть прямо документами. После моей размолвки с наёмниками, мне пришлось затихорится и всё бросить. До поры - до времени я думал, что те документы пропали. Но вот сейчас я в этом сомневаюсь. Отправил я своего человечка проверить один мне знакомый тайник. Но вот прошло уже два дня, а его всё нет и его ПДА тоже молчит. Как на зло, и Пилигрим куда-то пропал - ушёл уж давненько проверить тропку в Старую Деревню - и тоже тишина...</text>
	</string>
	<string id="klyak_need_denis_2">
		<text>И что теперь?</text>
	</string>
    <string id="klyak_need_denis_3">
		<text>Надо попытаться найти моего человека. Возможно, если я прав у него должна быть с собой важная информация. А я пока попытаюсь наладить связь с Пилигримом.</text>
	</string>
    <string id="klyak_need_denis_4">
		<text>М-да... От Пантеры - тоже нет известий, где искать девчонку, стащившую арт у О-сознания, тоже не ясно... Где хоть твоего человека-то искать?</text>
	</string>
     <string id="klyak_need_denis_5">
		<text>В Красном лесу. Знаешь, не далеко от домика лесника есть старая заброшенная шахта. Как вышел из ворот - сразу поворачивай направо. В своё время мы там сделали небольшой тайник. Вот туда-то я его и послал. Давай меточку на заброшенную шахту поставлю.</text>
	</string>
    <string id="klyak_need_denis_6">
		<text>Ладно, поищу твоего парня. Как его звать?</text>
	</string>
     <string id="klyak_need_denis_7">
		<text>Денис. Будь осторожен. Если он жив - помоги ему.</text>
	</string>
     <string id="denis_need_denis_0">
		<text>Здоров, ты Денис?</text>
	</string>
    <string id="denis_need_denis_1">
		<text>Ой мужик, спасибо тебе, спасибо, в голове так мутно. Тебя Клык отправил?</text>
	</string>
    <string id="denis_need_denis_2">
		<text>Ага, задницу твою прикрыть.</text>
	</string>
    <string id="denis_need_denis_3">
		<text>Он часто так делает, одно и тоже дело может двум разным людям поручить, для перестраховки.</text>
	</string>
    <string id="denis_need_denis_4">
		<text>Документы у тебя?</text>
	</string>
    <string id="denis_need_denis_5">
		<text>Пусто! Пустой тайник оказался. Я только проверить успел, тут меня и "накрыло", первый раз контролёру попался. Эй, дружище, окажи услугу, выведи меня отсюда, а то у меня ноги трясутся, боюсь один не дойду. Мне бы до базы сталкеров добраться что тут не далеко, я бы у них пару-тройку дней перекантовался, мне сейчас далеко не уйти, а если ещё монстр какой попадётся, все пиши пропало. А я тебе за это наводку одну дам на тайник в лесу. Его оставил один опытный сталкер. Сталкер тот сказал, чтоб его никто не трогал, потому что он очень хорошо охраняется. Наши все знают, где он лежит, но никто не отважился его взять. Потому, что главная трудность - остаться в живых. Если хочешь - можешь попробовать. Он где-то недалеко от аномалии, что в лесу. Выведешь меня?</text>
	</string>
    <string id="denis_need_denis_6">
		<text>Ладно, иди за мной, спешить не буду, доведу до базы сталкеров.</text>
	</string>
    <string id="shadowman_need_denis_0">
		<text>О, здоров, а вы та тут как оказались?</text>
	</string>
     <string id="shadowman_need_denis_1">
		<text>Да один из наших увидел кучку наёмников, ну мы и решили проследить за ними.</text>
	</string>
     <string id="shadowman_need_denis_2">
		<text>Ну, спасибо за помощь.</text>
	</string>
   <string id="shadowman_need_denis_3">
		<text>Да не за что, ты нас тоже не раз выручал.</text>
	</string>
     <string id="klyak_est_denis_0">
		<text>Пролетели мы с тобой Клык, тайник пуст.</text>
	</string>
     <string id="klyak_est_denis_1">
		<text>Вот блин, не ожидал. Ты сам-то смотрел?</text>
	</string>
    <string id="klyak_est_denis_2">
		<text>Да нет, Денис сказал..... Или?</text>
	</string>
	<string id="klyak_est_denis_3">
		<text>Без "Или", Денис - парень проверенный. Так что видно кто-то до нас побывал. Ладно, отдохни пока, но не долго - Звездочёт засветился - СМС мне скинул - на Кордоне он, в лагере новичков... До тебя достучаться не может. Я ему сказал, что мы виделись и пообещал, что если тебя увижу - к нему отправлю. Про старую карту он не в курсе. Копию ведь ты сделал - вот и отдай её, иначе разговор у вас может не получиться. Как говорится, доверяй, но проверяй. Я тут справки навёл, с Доком Болотным связался, чтобы он в курсе был, что я жив, а заодно и про Звездочёта спросил... Так вот, оказывается, они познакомились только на Кордоне, после того, как он тебя из Грузовика смерти вытащил, а не раньше... Делай выводы. Парень вроде и неплох, но что-то у него своё на уме, не наше... Короче, сходи в лагерь новичков.</text>
	</string>

</string_table>
