	<string id="bar_ecolog_research_corrupted">
		<text>Я, профессор Круглов, стираю отчёты наших исследований. Опасные знания не должны попасть в руки неблагонадёжных элементов, которые воспользуются ими в своих преступных целях. Тот, кто прочтёт эту запись, пусть знает, что наша группа была сбита над Дикой Территорией наёмниками, под предводительством известного головореза Волкодава. И знайте, что, скорее всего, нас уже нет в живых.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_research_normal">
		<text>...как оказалось, излучение прежде всего воздействует на высшие области мышления. Опыты показали, что только человек и животные с высокоорганизованным мышлением, такие как собаки, лошади, чувствительны к этому излучению. Из них лишь человек полностью подвержен эффекту погружения в транс, на подопытных животных эффект оставался в пределах сильного страха. Исходя из этих предпосылок, можно сделать вывод о специализации воздействия исключительно на человеческий мозг. Продолжительные эксперименты на добровольцах показали, что эффект транса может быть снят при медикаментозном лечении. Также нами были разработаны экспериментальные устройства, которые защищают человеческий мозг от дозированного воздействия излучения. По нашим расчётам, источник излучения находится в центре озера Янтарь, вероятнее всего, природа источника искусственная, и его вполне возможно отключить. Также есть опасность, что неблагонадёжные элементы могут получить доступ к источнику излучения и попытаться взять его под свой контроль.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents_name">
		<text>Военные документы</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents_name">
		<text>Лаборатория X-18</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents_name">
		<text>Выжигатель мозгов рукотворен?</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents_name">
		<text>Бармен</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task_name">
		<text>После общения с Психом</text>
	</string>
	<string id="rostok_tunel_gordon_diary">
		<text>12.01.2012 \nЧёрт бы побрал это начальство. Не дадут покоя старику. Сперва "Чёрная Месса", затем непонятный город в России. Теперь вот опять: "Поезжай-ка ты, старина, в бескрайние степи Украины. Держи свою фомку и удачного времяпровождения". \n\n20.03.2012 \nПробрался в Зону. Неужели здесь нет медведей? И с кем мне тогда предстоит сражаться? В целом осваиваюсь с трудом. За мясные консервы пришлось отдать ломик. \n\n26.04.2012 \nНачался Выброс. Бармен сказал, чтобы я поскорее спрятал свою задницу и не высовывался. Выгнал из заброшенного тоннеля нескольких крыс. Надеюсь переждать в нём непогоду.</text>
	</string>
