	<string id="agr_find_ghost_descr">
		<text>... узнал, что одного из группы Стрелка зовут Призраком. Хоть какая-то зацепка. Если смогу найти Призрака - смогу найти и Стрелка.</text>
	</string>
	<string id="agr_journal_cache">
		<text>Ну что ж, тайник выдал мне дальнейшее направление поиска. Я нашёл флешку, которую группа Стрелка использовала как некий бортовой журнал. Сообщений там было немного, но этого хватило, чтобы понять - в группу Стрелка, кроме него самого, входило 2-е: Призрак и Клык. Был упомянут ещё некий общий знакомый, но входил ли он в группу, неизвестно. А вот то, что он оказывал значительную помощь группе Стрелка - факт. Далее, по сообщению Призрака, Клык погиб, когда они попали в засаду. Итак, пока имеем имя одного человека, который точно знает Стрелка - это Призрак. Наконец-то что-то конкретное. А самого Стрелка, судя по переписке, действительно нужно искать в северных районах Зоны.</text>
	</string>
	<string id="agr_journal_krot">
		<text>Ну что ж, встреча с Кротом была продуктивной. Видимо, тайник группы - это реальность, и находится он в катакомбах Агропрома... Предстоит путь в подземелья. Что ждёт меня там неизвестно... Надеюсь, этот тайник откроет и мою тайну...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_secret_info">
		<text>Крот: "... вниз по винтовой лестнице в комнату с колоннами, идём до выхода, попадаем в большую комнату с трубами на потолке. Оттуда вниз - ко второму выходу, выходим в тоннель и поворачиваем налево. В конце будет ход направо. Там маленькая комната, пересекаем её и поворачиваем направо. Ищем на левой стене дыру, рядом надпись "Не влезай - убьёт!". Это и есть вход в тайник Стрелка..."</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_secret_info_name">
		<text>Тайник Стрелка</text>
	</string>
	<string id="agr_military_case">
		<text>\nОтчёт следственной группы.\nДля служебного пользования.\nРуководителю проекта "Истина"\nполковнику СБУ Кручельникову В. М.\nот руководителя группы "Поиск-2"\nкапитана Максименко Д. Ф.\n\nДокладная записка.\nНаша группа в составе 3-х следователей и отделения спецназа СБУ в период с 12.05.2012 по 25.05.2012 провела обследование помещений бывшего научно-исследовательского института земледелия на радиоактивно-заражённых почвах НИИ Агропром. Большинство оборудования и документации исчезли в неизвестном направлении, однако даже то немногое, что удалось найти, позволяет сделать следующий вывод: в период с 2005 по 2008 годы институт научными изысканиями по своему профилю не занимался. Все результаты его работ, полученные Министерством Сельского хозяйства, сфабрикованы. В то же время, получая под государственные программы финансирование, оборудование и расходные материалы, руководство НИИ в лице доктора Стрижа Петра Даниловича по липовым накладным переправляло всё это в некую лабораторию Х-18 под видом проведения экспериментов в подсобном хозяйстве института. Судя по всему, используется кодовое название, принятое у группы лиц проходящих по данному делу, поскольку лаборатории с подобными номером в нашей базе данных нет. Исходя из анализа найденных документов, можно предположить, что она находится на расстоянии часа езды на машине от НИИ Агропром. Вероятней всего речь идёт о глубоко-законспирированной лаборатории, поэтому предлагаю подключить для её поиска наш аналитический отдел. Чем занималась эта лаборатория, понять из имеющейся информации не представляется возможным. В найденных документах речь идёт о небезызвестном профессоре Чубко и упоминается некая Группа. По моему глубокому убеждению, на сей раз мы нашли конец нити, и аналитическому отделу будет чем себя занять.\nВ приложении заархивированный файл с накладными передачи расходных материалов и оборудования в некое подсобное хозяйство института и отрывок переписки Стрижа с Чубко.\nКапитан Максименко Д. Ф. 26.05.2012\n\nПрофессору Чубко В. М.\nот руководителя НИИ Агропром\nдоктора аграрных наук Стрижа П.Д.\n\nЗдравствуйте, Вадим Михайлович. Как мы и договаривались, отсылаю в наше подопытное хозяйство очередную партию расходных материалов и оборудования для проведения Ваших столь нужных для сельского хозяйства экспериментов. Финансирование экспериментов я провёл, как натурные эксперименты по темам нашего института, так что в Министерстве проблем не будет. Как идут эксперименты? Я до сих пор нахожусь под впечатлением того, что Вы показали мне в прошлый раз. Искренне Ваш, Стриж П. Д.\n\nДоктору аграрных наук Стрижу П. Д.\n\nПремного благодарен, Пётр Данилович, всё получили. Мои ребята в восторге от лазерного спектрометра, если бы не Вы, я бы долго пробивал через своих эту модель. Ну а Министерство сельского хозяйства, конечно, будет благодарно получить НАШИ результаты... рассмешили старика. Эксперименты идут свои чередом и то, что Вы видели в прошлый раз, меркнет по сравнению с тем, что мы уже достигли. Приезжайте почаще - всегда рад Вас видеть. Тем более, что на машине до "нашего подопытного хозяйства", как Вы выразились, Вам ехать час, не больше. Да, совсем забыл, у меня для Вас новость - в следующий понедельник я буду обсуждать Вашу кандидатуру с Группой. Я думаю, они меня поддержат. Искренне Ваш, Профессор Чубко В. М.\n\nПрофессору Чубко В. М.\nот руководителя НИИ Агропром\nдоктора аграрных наук Стрижа П. Д.\n\nВадим Михайлович, спасибо за доверие. Я тронут и постараюсь оправдать его. Участвовать в подобном эксперименте, я думаю, мечтает любой учёный, и, если меня примут в Группу, я буду просто счастлив. Искренне Ваш, Стриж П. Д.\nP.S. Я выбил в Министерстве два новейших японских широкополосных осциллографа и переправлю их Вам с первой же оказией. \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="agr_military_case_name">
		<text>Отчёт следственной группы</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan">
		<text>На схеме отмечены патрули, караулы, вышки. На третьем этаже института расположен штаб. Там хранятся документы. Днём территория патрулируется полностью. Ночью патрулей меньше. После одиннадцати вечера происходит смена караула, в это время в главном здании почти никого нет. Если ты хочешь на базу пролезть, то через ворота не пройдёшь, реальный путь - через катакомбы.</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan_name">
		<text>Карта-схема охраны НИИ Агропром</text>
	</string>
	<string id="agr_rats_n_soldiers_text">
		<text>Военных донимают крысы, которые лезут из коллекторов. Провинившихся военных отправляют в коллекторы.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_case">
		<text>Торговец: "Как только сопрёшь кейс с территории бывшего НИИ Агропром, отнесёшь его к Бармену. Он заправляет делами в сталкерском баре "100 Рентген", что на территории бывшего завода "Росток".</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos">
		<text>СОС, военные режут нашего брата сталкера. Мужики, все кто меня слышат - помогите!</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos_name">
		<text>Встреча с Кротом</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos1">
		<text>Крот: "Помогите. Сейчас убьют!"</text>
	</string>
	<string id="st_operation_agroprom">
		<text>Операция "Агропром"</text>
	</string>
	<string id="storyline_gunslinger_flash_info">
		<text>Получено от Призрака:\n\n"Стрелок, у меня хреновые новости. Клык погиб. Нас ждали в деревне возле складов. И ждали давно. Трое. По виду обычные нейтралы. Клык их как-то почуял. Сам знаешь, чутьё у него - что надо было. Двоих мы завалили - явно шпана, а вот третий поумней оказался - сидел с «Винторезом» метрах в 100. В общем, нету больше Клыка. Так что в следующий раз к Центру вдвоём пойдём. И вот, что ещё... у этих двоих наше описание было. Я ума не приложу, кто именно нас заказал. Хотя вообще-то многие зуб на нас имеют. Третьего я упустил. По-моему, один из наёмников. На лице сильный шрам. Глаза светлые. Постараюсь его найти.\nТакие вот дела. Будь начеку, удачи."\nПризраку\n\n"Здорова, дружище.\nОставляю тебе инфу. На связь не выхожу. Заметил слежку.\nЧувак, я ушёл на север... Туда, где мы были... Постараюсь проскочить в одиночку... Извини, но ждать тебя времени нет... Потом объясню.\nА тот урод, который убил Клыка, ещё пожалеет, что на свет родился... На ремни порежу... Ты узнай пока, кто он, а я скоро вернусь - разберёмся.\nВстречаемся у нашего общего знакомого. Сам знаешь, у какого и где.\nУдачи.\nСтрелок"\n\nСтрелку\n\n"Привет. Был. Тебя не застал. Зря ты один к центру пошёл. Впрочем, дело хозяйское. У кого и где тебя искать - знаю.\nПризрак" \n \n \n \n \n</text>
	</string>
