<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="snp_borov1_0">
		<text>Слушай, ты случайно не знаешь такого человека, Фенриром его зовут?</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_1">
		<text>А чё интересуешься? На милитонов шпилишь?</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_2">
		<text>Да нет, с чего ты взял, я с трупа одного военного на него ориентировку снял. Чуть за него пулю не схлопотал.</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_3">
		<text>Не связывался бы ты с этим делом, мой тебе совет. Тёмный это человек. Вряд-ли ему понравится, что ты за него интересуешься.</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_4">
		<text>Боров, ты просил меня помочь - я помог. Будь любезен, ответь взаимностью.</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_5">
		<text>Ну ладно, уболтал, языкастый. На Затоне его ищи. Ранило его, он туда и ушёл. Там вояки вряд-ли до него доберутся. Только прошу тебя, не говори ему, что это я тебе сказал, где его искать, не понравится ему это. А я ещё пожить хочу. И это, за молчание, информацией с тобой поделюсь. Я оседлый образ жизни веду, эта инфа мне ни два, ни полтора, а тебе в самый раз.</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_6">
		<text>Спасибо тебе, Боров, не переживай, не скажу. А что за инфа?</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_7">
		<text>Пришёл один парень в Зону из Львовской области, тёртый сталкер, я бы даже сказал - прожжённый. На большой земле он увлекался видеосъёмками. Снимал свадьбы, дни рождения, юбилеи, корпоративы, короткометражные фильмы делал. Однажды его заметило начальство Первого Национального телеканала и предложило контракт на съёмку документального фильма о жизни Зоны Отчуждения, деньги пообещали хорошие, и он согласился. Так он очутился здесь. После смены президента Украины также сменилось руководство телеканала, и про него просто забыли. Он сначала пытался всякими способами вырваться обратно из Зоны, но потом все же остался и снимал дальше, надеясь, что его работами заинтересуются иностранные телекомпании. В своих походах по Зоне за интересным материалом он узнал кучу важной информации и, в итоге, стал торговать ею, сколотив таким образом неплохой капитал. Мои торпеды в том районе, где он обитает, пронюхали, что он обладает какой-то необычайно ценной информацией, и я думаю, при определённых условиях он мог бы поделиться ею с тобой. Там речь идёт о какой-то серьёзной научной разработке и упоминается какой-то прибор, то ли биодетектор, то ли биосканер, не понимаю я в этих штуках.</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_8">
		<text>Понятно, скорей всего, это биорадар. А как зовут того сталкера и где его можно найти?</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_9">
		<text>Найти? Ну, ты чудак, человек! Конечно, в Баре, там же все фраера подобного ранга трутся. Я бы и сам там оттопырился, да не любят нашего брата в тех краях. А как зовут его, я не знаю, слышал только, что погоняло у него какое-то странное. Мои люди курсовку мне за него написали, а отправить не смогли, долговцы их спугнули. Спрятали они её в КамАЗе. Вот, держи фото КамАЗа. Найдёшь курсовку - узнаешь имя. Да, и сначала найди этого сталкера и сделай, что он попросит - тогда и того, кого ты ищешь, найдёшь.</text>
	</string>
	<string id="snp_borov1_10">
		<text>Ну, тогда мне в Бар.</text>
	</string>

	<string id="snp_kotobegemot1_0">
		<text>Здорово, Котопёс!</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_1">
		<text>Ты за языком-то приглядывай, сталкер, а то он у тебя уже по полу волочится, как шнурки по болоту.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_2">
		<text>Откуда столько сарказма в одном человеке?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_3">
		<text>А ты, хлопец, хамить завязывай, языком не ляпай, будь проще и люди к тебе потянутся.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_4">
		<text>Ладно, ладно, сдаюсь. Я к тебе по делу, вообще-то.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_5">
		<text>Дела у прокурора, а у тебя так - делишки детишкам на молочишко. Выкладывай, что у тебя?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_6">
		<text>Слышал я, ты обладаешь кое-какой информацией по универсальному биорадару.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_7">
		<text>Ты чего, самогона со свёклы перепил? Брешут люди, не знаю я ничего.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_8">
		<text>Харэ восьмёрки вить, ты ведь не зря здесь у науки в подсобке тусуешься. Вынюхиваешь, поди, что, да как?!</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_9">
		<text>Я ж тебе кажу, шо не знаю я ни про какой био.., как там его, шо ты докопался?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_10">
		<text>Я знаю, что ты просто так ничего не скажешь. Любая информация, как и труд, должна быть оплачена. Поэтому мы, как люди, имеющие представление о рыночных отношениях и конъюнктуре рынка, в любом случае договоримся. Тебя интересует выгода с этого мероприятия, меня - информация. Дай мне информацию, и я отблагодарю тебя ценным прибором. Сам ты вряд ли будешь заниматься его поисками.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_11">
		<text>От добрий хлопец! Оце деловой разговор! Давай мы сначала тебя проверим. Хватит ли у тебя силёнок. Сало с цыбулей дома ел? Самогон пил? Как говорится в одном лозунге: Сало - сила, спорт - могила, хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_12">
		<text>Сало ел, спирт пил. Какая ещё проверка?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_13">
		<text>О, теперь бачу - хлопец с нашого села! Если найдёшь мой тайник, тогда по рукам. А если не справишься, тогда выбачай - я какого-нибудь другого искателя приключений найду.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_14">
		<text>Ладно, говори где тайник.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_15">
		<text>Тут недалече есть Дикая Территория. Пойдёшь туда и найдёшь мой тайник - за разбитыми воротами. То, что в тайнике, можешь себе оставить.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot1_16">
		<text>Тоже мне тайник. Ща вернусь!</text>
	</string>
	
	<string id="snp_kotobegemot2_0">
		<text>Нашёл я твои ворота! Проще простого!</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_1">
		<text>Оце дуже добре! Доставай свой ежедневник, не лови гав, а записывай: Как только образовалась Зона, она начала порождать невиданных ранее тварей, которые стали представлять угрозу не только внутри закрытой территории, но и для внешнего мира. В этот период запустили научный проект "Пеленг". Суть его заключалась в том, что собрали группу учёных радиобиологов, генетиков, физиков ядерщиков, экологов, физиологов, уфологов и инженеров радиоэлектронщиков. Отправили их в Зону для изучения этих животных, отбора у них образцов тканей, биологических жидкостей и фиксации данных на определённые носители для того, чтобы впоследствии создать уникальный прибор для идентификации этих мутантов, их позиционирования и миграции. И назвали этот прибор: Универсальный Биорадар. Он способен определять любой вид мутанта, независимо от того, когда произошла мутация - до создания прибора или после, так как идентификация существ происходит за счёт определения прибором атомного состава вещества в пределах радиуса действия.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_2">
		<text>Да-а, умно. И где мне приобрести этот девайс? У кого отобрать?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_3">
		<text>Вот я ж тебе и кажу, их отправили, шоб собрать информацию для создания этого прибора. В данный момент его нет, его нужно собрать.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_4">
		<text>Собрать? Я что, на радиоинженера похож?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_5">
		<text>Ммм, нее, совсем не похож. Но дело в том, что когда эта группа отработала нужные вопросы, все данные и образцы были собраны. Они уже намазали пятки салом и собрались покинуть Зону для проведения дальнейших опытов и создания прибора в НИИ Радиоинженерии в Москве, но в этот момент произошла перестрелка между монолитом и военными, и вертолёт с группой учёных был сбит и потерпел крушение в районе ЧАЭС. Судьба всех учёных до сих пор не известна, но известно одно: четыре схемы прибора, чертёж, описание устройства и инструкция по сборке остались на ЧАЭС и в последствии были растащены сталкерами по всей Зоне. Также, там же были утеряны два рабочих прототипа биорадара, которые показывали только живых людей.\nГде сейчас все эти вещи, мне не известно, но ты хлопец ушлый, поспрашивай народ, может, кто и знает, где это всё можно найти. А как найдёшь, Доцент вон, в пять секунд всё скидает, только ему нужно ещё будет от каждой псевдоплоти по килограмму псевдосала, гыыы, шучу, по одной части от каждого мутанта. Найдёшь всё, принесёшь Доценту, и он сделает два экземпляра: один - тебе, другой - мне.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_6">
		<text>Задачу ты мне задал! Я половины монстров в глаза то не видел ещё, а ты - части. Но деваться некуда, придётся заниматься этим вопросом. Приборчик-то нужный в Зоне, с ним намного легче будет выживать.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_7">
		<text>Ах, да, чуть не забыл. В Зону пришла гарна дивчина, кличут её Людмила, она ищет своего пропавшего мужа, я думаю это один из тех учёных. Ты побалакай с ней, может, она что-нибудь знает по этой новой разработке. И ещё: в качестве аванса за то, что ты и для меня будешь биорадар собирать, дам тебе наводку на тайник, где лежит весьма полезный для тебя, как для новичка в Зоне, хабар. Ищи "Тайник в Тайнике". Чтоб ты не забыл, я тебе напоминание в ПДА скину. Он не очень сложный, ты его легко найдёшь, макогон облизать не придётся.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_8">
		<text>Хорошо, если встречу, обязательно переговорю. И за тайник спасибо. Да, и ответь мне ещё на один вопрос: откуда ты всё это знаешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_9">
		<text>Читать люблю!</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_10">
		<text>Но вроде в книгах о таких вещах не пишут?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_11">
		<text>Зато в архивных журналах пишут. С грифом: "Совершенно секретно".</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot2_12">
		<text>Всё с тобой ясно, шпиён...</text>
	</string>

	<string id="snp_kotobegemot3_0">
		<text>Привет, чё звал?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot3_1">
		<text>Хватит байдыкы бить. Нарыл я тут одну интересную информацию. Ничего не слышал про Алмазные черепа?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot3_2">
		<text>Нет, первый раз слышу, а что за черепа?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot3_3">
		<text>Один учёный-физик с большой земли был заядлым коллекционером древних артефактов, он был одержим идеей собрать вместе все 13 Алмазных черепов древней цивилизации Майя, которые обладают магическими свойствами. Согласно преданию, если эти черепа собрать в одном месте и активировать, то их обладатель приобретёт неимоверную силу предков, знания всех времён и народов и наладит контакт с иными цивилизациями. В общем, станет сверхчеловеком. Этот учёный в течение всей жизни собирал их, и, когда собрал, то выяснил, что место активации Алмазных черепов находится как раз на территории Зоны Отчуждения. Но вот где - остаётся загадкой.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot3_4">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot3_5">
		<text>Он собрал экспедицию, договорился с военными и приехал в Зону. Но его поиски длились недолго. Уже на четвёртый день в районе между Дикой Территорией и Янтарём он попал под сильный Выброс. Его здорово потрепало, он чудом выжил, а когда очнулся, увидел, что каких-то два сталкера обыскивают его вещи. Он не мог им возразить, потому что был слаб. Таким образом он потерял эти черепа. В последствии эти сталкеры растащили черепа по Зоне, не зная истинного их предназначения. Они попрятали их очень хорошо по разным нычкам вместе с другим своим добром, нажитым в Зоне. Учёный, потеряв эти артефакты и чудом оставшись в живых, вернулся обратно на Большую Землю, а Алмазные черепа так и остались достоянием Зоны. В последствии группировка Монолит заявила свои права на обладание данными черепами, объяснив, что им было видение, что истинные хозяева этих реликвий они. Они также заявили, что лишь один человек в Зоне знает место, где необходимо провести активацию всех тринадцати черепов. И этот человек - Тень Монолита. Тебе надо найти доспехи Монолита, тогда Тень Монолита решит, что ты избранный и скажет, где искать место активации. То, что получишь - в итоге твоё, а Монолиту - большая дуля с маком. Поверь, у меня есть чем тебя отблагодарить, я не только информацией владею. Берёшься за дело?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot3_6">
		<text>С чего начать?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot3_7">
		<text>Слухай сюды, Индиана Джонс чернобыльского разлива. Всё очень просто. Мне известно что Чистое Небо владеет по крайней мере одним из черепов. Торговец на базе Чистого неба, ему сталкеры со всей Зоны разные интересные вещи несут. По крайней мере, у него должна быть информация, где их раздобыть. Как же его зовут... вылетело из головы, но это точно не Холод и не ремонтник. Он в своей каморке обитает, но что-то, когда я там был последний раз - его не видал. Может, по нужде отходил... Тем не менее, сходи на базу Чистого Неба, найди этого торговца. Может, удастся тебе его уговорить отдать Алмазные черепа, он ведь торговец, продаст. Они ему всё равно ни к чему. Вспомнил: Суслов его зовут.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot3_8">
		<text>Ясно. Пойду на Болота. Не прощаюсь.</text>
	</string>

	<string id="snp_kotobegemot4_0">
		<text>Сделал я, что ты просил. Монолиту никогда не завладеть этим артефактом. Только не пойму, зачем он нужен?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot4_1">
		<text>Дуже добре! Я знал, что ты справишься. Вот, смотри, как тебе этот ствол? Также, лови переходы между Восточной и Центральной частями Припяти. Но и это ещё не всё. Вот тебе место моей нычки в Старой Деревне, в знак благодарности: пошукай в одном из подвалов. А на счёт артефакта - придёт время, разгадаешь ты его тайну. О, а хош - кино про тебя сниму? Вот и камера на плече висит.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot4_2">
		<text>Да, ствол и переходы - это вещь! Спасибо, Котобегемот! Кино, говоришь? А, может, не надо? А то ещё назовёшь меня "Хитрый Меченый", в глаза свободовцам стыдно будет смотреть. А нычку твою обязательно проверю.</text>
	</string>

	<string id="snp_kotobegemot5_0">
		<text>Здорово, хлопец! Заскучал уже, наверное, здесь? Или вам с Бубулюкой особо скучать некогда?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_1">
		<text>Да, весело здесь, скучать некогда.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_2">
		<text>Я смотрю, на Скадовске одним весельчаком стало больше?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_3">
		<text>А почему бы и нет? Жизнь и так суровая штука, а так хоть разнообразие внести в неё в виде смеха.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_4">
		<text>Смотри, не лопни от этого. Слышал, тайничок у тебя бесхозный завалялся? Он тебе ни к селу, ни к городу, а я, может быть, в нём правду отыщу!</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_5">
		<text>Да без проблем, конечно отдам. Даже бесплатно, от чистого сердца, так сказать. Ты меня выручил с этим биорадаром, с ним я теперь монстров как аномалии вижу, и любого могу либо перепрыгнуть, либо обойти. Так что записывай. Был один сталкер, как его звали и откуда он - не знает никто. Известно только то, что все его звали Аква. Знаешь, что такое Аква по латыни? Нет? Это вода. Так вот: этот сталкер, как вода, просочился из ниоткуда и испарился в никуда, но успел пообщаться с народом в Зоне. Тут-то ему на жизненном пути и повстречался Бродяга, которому Аква и рассказал про этот хабарок. За что он рассказал Бродяге про этот тайник, и при каких обстоятельствах, я не знаю. Известно только одно - Бродяга продул мне тайник Аквы.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_6">
		<text>Вот здорово же и складно у тебя всё выходит, часами бы слушал! А где тайник-то? В рюкзаке у тебя, что-ли?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_7">
		<text>Стал бы я воздух столько времени сотрясать понапрасну? Лучше бы вместо этого анекдот тебе рассказал или шутку какую. Этот тайник находится на территории лесничества на Затоне, здесь недалеко, но вся трудность в том, что этот перс закинул его на козырёк один, и вот как ты его будешь доставать, я ума не приложу.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_8">
		<text>Не впервой, для хорошего сталкера нужна только рабочая гравипушка, да крепкая бочка! Допрыгну, не боись!</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_9">
		<text>Ну, ты анекдот хоть послушай напоследок.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_10">
		<text>Давай, весели.</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_11">
		<text>Один сталк другому говорит:\n
- Слушай значит сюда: Иду я как-то раз по тропинке... А тут в кустах что-то шевелится... На кабана вроде не похоже... Стою, жду, что дальше будет. Тут из кустов выползает служивый и кричит мне: "Стой! Кто идёт?" И автоматом в меня тычет.\n
- А ты ему что?\n
- А я поднимаю руки и утробно так говорю: Броооось ствооол, брооось ствооол, контролёр я!\n
- И что он, бросил?\n
- Бросил, только не ствол, а гранату в меня.\n
- А ты ему что?\n
- Ничё.\n
- А граната?\n
- Даааа, рванула, метрах в 100 позади...</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_12">
		<text>Ох и юморист ты, Кот! Это случайно не с тобой произошло?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_13">
		<text>Тссс, не шуми ты так, что раскричался? Только никому не говори, ладно?</text>
	</string>
	<string id="snp_kotobegemot5_14">
		<text>Не скажу, не боись! А случай забавный, надо будет запомнить!</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir1_0">
		<text>Ну, вот мы и встретились, таинственный снайпер.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_1">
		<text>Ты кто ваще?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_2">
		<text>Надо бы тебе быть полюбезней с человеком, который за тебя чуть пулю не схлопотал.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_3">
		<text>Ты чё несёшь? Какую пулю?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_4">
		<text>На, держи, ориентировка на тебя. С ПДА того стрелка снял.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_5">
		<text>Где, говоришь, пулю чуть не схватил?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_6">
		<text>На Кордоне.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_7">
		<text>Походу, этим рожам автоматным знатно начальство засадило, раз они без разбору по всем подряд шмалять начали. Вроде и не похожи мы с тобой совсем. А чё там за вояка то был?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_8">
		<text>Лейтенант какой-то, контр-снайперская группа.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_9">
		<text>Эти ребята знают своё дело. Тебе сильно повезло, что ты выжил да ещё и завалил его. Ну, раз ты такой шустрый, может, окажешь мне услугу? </text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_10">
		<text>Говори.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_11">
		<text>Меня ранило сильно на последнем заказе. На Кордоне завалил одного военного, он должен был с Сидоровичем встретиться, какие-то дела там у них. Ну, мне не интересно, заказ выполнен. На отходе походу тот, кого ты завалил, меня подстрелил. Суть: там, на Кордоне, я оставил на своей лёжке снаряжение, жарковато там было. Этим рожам автоматным все равно до лёжки не добраться, а ты сталкер опытный - доберёшься. На дереве за границей территории, недалеко от бункера Сидоровича. Рядом аномальная зона и куски плоти разорванной. Место надёжное - чужие туда не доберутся, а ты - доберёшься. Снаряжение можешь себе оставить. А вот ПДА мой мне принеси, там места всех моих лёжек. Я тебе в ПДА отметил место лёжки. Да, и будь аккуратен. По ходу пьесы эти зимагоры там ждать тебя будут.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_12">
		<text>Лады Фенрир, принесу. А что за тварюга рядом с тобой трётся?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_13">
		<text>Твари - люди, а это благородное существо! Потом поясню, займись делом.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir1_14">
		<text>Ясно, я пошёл на Кордон.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_fenrir2_0">
		<text>Ну, вот и я.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir2_1">
		<text>Здороваюсь с тобой, Стрелок. Ну как, принёс?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir2_2">
		<text>Принёс, меня там вояки поджидали, еле отбился. На, держи свой ПДА.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir2_3">
		<text>Благодарствую. А чё за вояки были?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir2_4">
		<text>Походу те же, что и тот, на Кордоне, контр-снайперская группа.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir2_5">
		<text>Слушай, Стрелок. Эти гады от меня просто так не отстанут. Сделай милость - замочи их всех. А я тебе свою винтовку отдам именную и подскажу, где костюмчик неплохой достать. Тебе надо пройти по моим лёжкам, они по любому будут меня там поджидать. Там ты с ними и покончишь. Ну чё, идёт?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir2_6">
		<text>Ну, раз уж я в это ввязался, сделаем.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir2_7">
		<text>Красава, Братишка! Кальян хочешь курануть? Тебе надо сходить в Восточную часть Припяти, здесь недалеко. Там, где лоза обвивает дом, и есть моя лёжка. Я с этой лёжки на площади у памятника полковника зажмурил. И не забудь там ликвидировать тех, кто тебя ждать там будет.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir2_8">
		<text>Опять лезть. Я на Кордоне на дерево кое-как забрался, а ты хочешь, чтобы я обкуренный по лозе карабкался. Пойду я в Восточную Припять.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir3_0">
		<text>Ну ты и насолил им! От такой команды я ещё не отбивался! Еле спасся!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_1">
		<text>Что случилось?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_2">
		<text>Аж шесть вертолётов караулили твою лёжку! Ты понимаешь? Шесть! А я - один!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_3">
		<text>Да, охота за мной ведётся серьёзная. Но ничё - прорвёмся. Судя по тому, что ты здесь и живой.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_4">
		<text>Говорить об этом легко, когда все позади. А место для лёжки хорошее. Где следующая?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_5">
		<text>Это здорово, что в тебе столько оптимизма. Лады, держи следующую: в Лиманске на кране. Надеюсь, не надо объяснять, где кран? Он там один.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_6">
		<text>Ты меня недооцениваешь, Фенрир! Кран я найду. Только вот тропки в Лиманск я не знаю.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_7">
		<text>К сожалению, ничем помочь тебе я не могу. Дело в том, что тропинка, которой я пользовался, сейчас непроходима. Тебе надо отыскать туда путь. Что-то мне подсказывает, что ты справишься.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_8">
		<text>Справлюсь.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_9">
		<text>Ах, да, чуть не забыл, тебе нужно пообщаться с моей охраной.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_10">
		<text>С Вульфом, что-ли? Он что, говорящий?!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_11">
		<text>Да, говорящий! После всё узнаешь, как это возможно.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir3_12">
		<text>Очень интересно!</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir4_0">
		<text>Привет, был я на кране. Тайник оказался не на кране, а на балконе. И что-то контров не было там, зато контролёры повылазили откуда-то.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir4_1">
		<text>Значит, не вычислили мою лёжку в Лиманске - это хорошо. Про балкон я чё-то запамятовал. Контролёры, говоришь? Так ты так высоко забрался - они тебя такого сладкого и заприметили, из своих норок повылазили, ха-ха.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir4_2">
		<text>Харэ зубы сушить. Давай, я все-таки курану, загонял ты меня по всей Зоне, надо расслабиться.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir4_3">
		<text>В чём вопрос! Конечно, держи. Да вот ещё что: план кончается, а без него я совсем хреново себя чувствую. Поговори с Бубулюкой, у него с этим делом должен быть порядок. Думаю, он его где-то в нычке держит. Спроси у него.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir4_4">
		<text>Лады.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir5_0">
		<text>Говорил я с Бубулюкой, план у него в тайнике в Старой Деревне. Говори, где следующая лёжка, что-то я уже по контр-снайперам скучать начал. Может, по пути.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir5_1">
		<text>Подтягивай свой храповик сюда. В Старой Деревне есть магазин, за магазином - дерево, вот на этом дереве моя лёжка. Место видное, думаю, разберёшься. И про план не забудь!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir5_2">
		<text>Вернусь с планом.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir6_0">
		<text>Держи свой план.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_1">
		<text>Приветствую, брат! Век благодарен тебе буду.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_2">
		<text>Забрал я твою лёжку. На этот раз меня ждали.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_3">
		<text>Контры?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_4">
		<text>Ага. А ты не такой уж и страшный и безжалостный на самом деле. Не так страшен чёрт, как его малюют.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_5">
		<text>Капот захлопни. Ты, пацанчик, за губой своей следи. За черта и перо можно в пузо получить, если пояснить не сможешь. Ты врагом моим не был, вот отсюда и непонятки. Прощу тебя на первый раз, всё-таки братом тебя назвал, человека в тебе увидел. В дальнейшем базар фильтруй. Я в Зоне всех бандитов закошмарил, и ты мне - не такой страшный! Ладно, замяли! Отсидишь с моё, поймёшь. А нет - значит не дано тебе понять.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_6">
		<text>Извини, не хотел я тебя огорчать.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_7">
		<text>Проехали, это план, походу, разум твой затуманил. Что, идём на следующее место лёжки? Или тебе в себя прийти надо?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_8">
		<text>Давай выпьем за дружбу и чтобы непоняток больше меж нами не возникало.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_9">
		<text>Вот это здравая мысль.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_10">
		<text>Ну, где там твоя лёжка?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_11">
		<text>Зацени. В Центральной Припяти есть колесо обозрения. Вот там моя лёжка.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_12">
		<text>Ты что, с ума сошёл? Как ты туда залез?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir6_13">
		<text>Закрой рот, каша стынет. Я в Зоне давно, много мест облазил, был там, где ты даже представить себе не можешь. Когда-нибудь и ты побываешь там, куда, кажется с первого взгляда, никак не залезть. Если у тебя, конечно, будет такое желание. Зона удивительна. Не перестаёт удивлять и через много лет проведённых в ней. Вон Обитель Зла тоже давно уж Зону топчет, таких сталкеров по пальцам пересчитать можно. Как я тебе уже говорил, каждое своё слово пояснить нужно. Сталкером назваться легко, а вот соответствовать непросто. Колесо ждёт тебя, брат!</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir7_0">
		<text>Фенрир, ты в следующий раз предупреждай, а то я на колесо лезу, а тайник внизу!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir7_1">
		<text>Постой, погоди. Чё ты затарахтел. Не мельтеши - дай проясню ситуацию. Мы с тобой договорились, что ты убьёшь всех контр-снайперов, что за мной охотятся, а я, в свою очередь, отдам тебе свою волыну и костюм подскажу не хилый где раздобыть. А за хабар, что на моих лёжках, разговора не было. Нашёл - молодец, нет - твои проблемы.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir7_2">
		<text>Лады Фенрир, говори, где следующая лёжка.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir7_3">
		<text>Подтягивай свои ноздри сюда. Придётся тебе вновь в Старую Деревню сходить. Дело в том, что, когда я там работал, там был ещё один выстрел из снайперки. Я не знаю, кто стрелял - это тебе и надо выяснить. Походу, конкурент объявился. После того, как я отработал, вояки рванули вглубь деревни и, видимо, завалили второго стрелка, потому что быстро успокоились. Сходи, найди его.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir7_4">
		<text>Ясно, попробую. Бывай.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir8_0">
		<text>Нашёл я второго стрелка. Это был снайпер Монолита. Держи его ПДА.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir8_1">
		<text>Отлично! Я пока с ПДА разберусь, посмотрю, чего в нем интересного есть и чего этот фанатик в Старой Деревне делал. А тебе, брат, надо вновь сходить в Лиманск. Дело в том, что там у меня ещё одна лёжка есть, но я ей давненько не пользовался. Несколько раз мимо неё проходил и скидывал нажитое добришко из рюкзака в свой схрон в тоннеле. В общем, найди мой хабар в тоннеле в Лиманске, а из записки в рюкзаке узнаешь, где моя лёжка. Раз на кране тебя не ждали, может, они там поджидают. Короче, сходи, проверь.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir8_2">
		<text>Вот блин, сразу-то нельзя было про тоннель сказать? Ща вернусь!</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir9_0">
		<text>Здравствуй, Фенрир! Случайно Элькюр Пуаро не родственник тебе? С твоих тайников и наводок только детективные истории писать. Я пока эту лёжку твою в Лиманске нарыл, неделя, наверное, прошла. За это время уже и квартирку на Жовтнева, 4 присмотрел, думал, ремонт там начинать делать да селиться. Какого пса ты меня отправил на деревню к дедушке?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir9_1">
		<text>Не груби! Ты больше на Пуаро похож! Гладко прошло?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir9_2">
		<text>Ага! Тишь, да гладь, да божья благодать! Были там эти рожи автоматные. Кончил я их. На этот раз куда ты меня пошлёшь? Наверное, на главную трубу саркофага на ЧАЭС?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir9_3">
		<text>Ха-Ха. Похоже, с чувством юмора у тебя порядок. Это хорошо. Главная труба саркофага будет позже, а пока слушай сюда:\nСтрелок, в ПДА, что ты мне принёс, я нашёл интересную инфу. Тот заказ в Старой Деревне был от Монолита. Они, гады, решили подстраховаться - на заказ своего снайпера послали. Так вот, у этого снайпера, чьё тело ты нашёл, был приказ ликвидировать меня после выполнения заказа.\nСтрелок, это дело так оставлять нельзя. Из ПДА я узнал место сходки Монолита в Путепроводе. Это в центральном зале, заберись как можно выше, там есть балкон. По трубам ориентируйся. На этом балконе лёжка. Когда фанатики придут, с балкона их успокоишь. Там будет тот Монолитовец, что дал на меня заказ в Старой Деревне, у него заберёшь ПДА и принесёшь его мне. Может, инфой какой полезной разживёмся.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir9_4">
		<text>Пойду схожу, самому интересно, что за сходка там будет.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir10_0">
		<text>Раздобыл я ПДА, держи.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir10_1">
		<text>А ты и вправду способный, молодец, братишка! Давай, посмотрю.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir10_2">
		<text>С контр-снайперами мы закончили, или нет? Что ты меня Монолит истреблять посылаешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir10_3">
		<text>Да контры никуда не денутся. Но придётся пока все отложить, брат. У нас беда - Прайм сильно пострадал. Нужно его вылечить, и поскорее. Займись этим. Как вылечишь его - продолжим.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir10_4">
		<text>Пойду, узнаю, что там с ним.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir11_0">
		<text>Ну что, я добыл лекарства для Прайма, он лечится сейчас. Думаю, мы можем вернуться к контр-снайперам?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir11_1">
		<text>Да, но сначала нужно закончить с монолитом. В ПДА того монолитовца, что ты принёс мне, указано место тайника, я думаю, это достойная плата за помощь, оказанную мне. Здесь указана Дикая Территория. Точного места нет, но удалось прочесть, что начинать нужно с самого верха одного из ангаров.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir11_2">
		<text>Пойду посмотрю. Надеюсь, там на самом деле что-то стоящее.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir12_0">
		<text>Был я на Дикой Территории. Не знал, что фанатики так хорошо лазить умеют, еле залез на этот ангар. Я, наверное, там неделю пробыл, пока искал телепорты!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir12_1">
		<text>Да, ты у нас профи! Хабар то хоть стоящий?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir12_2">
		<text>Сойдёт. Ну, теперь посылай меня, куда хош - я везде залезу!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir12_3">
		<text>Сам напросился... Смотри сюда. Я на Свалке генерала завалил, а эти фраера даже не поняли, откуда я стрелял. Там у меня две лёжки на вышках смотровых. Не знал, откуда генерала ждать, поэтому две лёжки приготовил. И, думаю, там тебя крутой эскорт встречать будет. Генерал все-таки... Так что упакуйся перед походом. Да, если ты ещё не в курсе: против БТР лучше всего использовать РПГ. Советую прихватить с собой - вдруг понадобится...</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir12_4">
		<text>Смотровые вышки? Пойду, посмотрю.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir14_0">
		<text>Давно не виделись. Как самочувствие?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir14_1">
		<text>А, Стрелок, это ты... Нормально, только вот голова что-то побаливает. Ах да, ты же в голову стрелял... Давай позднее поговорим, немного в себя приду. Да, для полного восстановления мне нужен артефакт Камень Удачи. Найди мне его, Стрелок...</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir14_2">
		<text>Ладно, отдыхай.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir15_0">
		<text>Вот, держи. Нашёл, что ты просил. Отличная штука!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir15_1">
		<text>Спасибо тебе, брат. Хотя мне уже гораздо лучше... Анна лучше всяких артефактов меня восстанавливает... Вот где настоящее сокровище Зоны. Но все равно спасибо. У меня для тебя тоже подарок есть. Ещё до нашей с тобой встречи, мы с Пропером Семидесятым занимались поисками "Звезды Пророка", и мне это почти удалось. Только вот Проперу Семидесятому я не успел всё рассказать. Ну что, есть желание заиметь себе столь редкий артефакт?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir15_2">
		<text>Ещё спрашиваешь?! Конечно!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir15_3">
		<text>Тогда слушай. Помнишь моего Вульфа? Это не просто Вульф, это вожак стаи. Найди его, поговори с ним. Он раскроет тебе тайну "Звезды Пророка". Скорее всего, ты найдёшь его там, где мы с ним и познакомились, на плато у засохшего дерева здесь же, на Затоне.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir15_4">
		<text>Ну, раз он не просто говорящий, а ещё и в авторитете, в таком случае обязательно надо с ним поговорить. А как ты с ним познакомился? Как Маугли? Или как Тарзан?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir15_5">
		<text>Слышь, знаток литературы! Может, тебе ещё раз калитку проредить? В прошлый раз то, сколько зубов не досчитал?!</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir15_6">
		<text>Не лютуй, Фенрир! Настроение просто хорошее. Ну так как, расскажи.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir15_7">
		<text>Охотники на него охотились. Он их, конечно, порвал, как тузик грелку. Но и его сильно подранили. Я как раз в том районе лёжку искал подходящую, вдруг слышу выстрелы. Смотрю в оптику, а там Вульф от охотника отползает, весь в крови, задние лапы по земле волочатся. Ну, я пошёл поближе посмотреть, нельзя ли охотникам помочь, а они напополам разорванные по всему плато лежат, а кто и на дереве висит. Жуткая картина. Думаю, ща я эту зверюгу успокою, а он мне человеческим голосом говорит:\n \n- Если сильный бьёт слабого - это несправедливость, а если слабый бьёт сильного - это несправедливость и бесчестье. Раненого добить легко, в равном то бою слабо со мной тягаться?\n \nКороче, за живое он меня задел, пощадил я его, на Скадовск на своём горбу притащил. С лекарствами Калмык помог, на лапы я его поставил. Долго я его лечил, а вечерами, когда заняться особо нечем, мы с ним беседовали. Много он мне интересного поведал, многому научил, без его помощи я бы наверное никогда не достиг того, чего достиг сейчас. Поведал он мне, что, когда ещё был маленьким, неожиданно для самого себя обнаружил странную особенность: он понимал этих загадочных двуногих тварей. Его сородичи ему не верили и смеялись над ним, лишь только мать говорила, что он особенный, что он был зачат в ночь красной луны, так они называют полнолуние во время Выброса. И на самом деле, чем он становился старше, тем сильнее, намного сильнее становился он своих сородичей. И в конце концов он стал альфа самцом - вожаком стаи. Те, кто раньше над ним смеялись, теперь перед ним склоняют голову.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir15_8">
		<text>Да, не простой волчара, оказывается. Пойду его искать, может меня тоже чему-нибудь научит.</text>
	</string>

	<string id="snp_fenrir16_0">
		<text>Здарэ, брат! Подкинь инфу на тайник, который тебе в картишки проиграли.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir16_1">
		<text>Конечно, братка, слушай. В Х-18 как-то один сталкер был атакован стаей мутантов, ну и закинул свой хабар в вентиляционную шахту в одном из коридоров.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir16_2">
		<text>Это, походу, опять все бочки по лабе собирать, иначе как я туда залезу? А что за сталкер то? И откуда ты про этот тайник знаешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir16_3">
		<text>Сталкера зовут Алекс Фримен, но это не тот, который американец, что в баре отирается. Это наш парень, он врач, хороший врач, а ещё он друг Обители Зла. Они познакомились, когда Обитель Зла искал хорошего специалиста в области хирургии для своей дочери Анны, после того, как её сбил пьяный водитель, когда она возвращалась из школы. Этот Алекс Фримен вылечил Анну, в прямом смысле слова поставил её на ноги, и я тоже благодарен ему за это. А привела его сюда возможность заработать на продаже хабара торговцам, так как наше государство не заботится о медицине и медицинских работниках. Вот так он оказался здесь.</text>
	</string>
	<string id="snp_fenrir16_4">
		<text>Всё ясно, пойду проверю, что за хабар там. Наверное, скальпели, бинты, да зажимы Кохера.</text>
	</string>

	<string id="snp_wolffrend_skadovsk_0">
		<text>Р-р-р-р!</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend_skadovsk_1">
		<text>Ну, привет, Вожак!</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend_skadovsk_2">
		<text>Р-р-р-р-ваф-ф!</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend_skadovsk_3">
		<text>Ладно, пойду я, свидимся позже.</text>
	</string>

	<string id="snp_wolffrend1_0">
		<text>Очумеееть! Первый раз общаюсь с говорящим вульфом!</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend1_1">
		<text>Я тоже не часто веду диалоги со знаменитыми сталкерами.</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend1_2">
		<text>Лестно. Фенрир сказал, что ты хотел пообщаться. В чём суть разговора?</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend1_3">
		<text>Да, хотел. В общем, тут люди поговаривают, что на станции зенитно-ракетного комплекса, проще сказать, на ЗРК «Волхов» нашли кодовую дверь. Код не известен, но, думаю, Прайм что-то знает по этому поводу. Чутьё у меня волчье!</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend1_4">
		<text>Благодарю за наводку, сейчас выясним. А почему ты это всё рассказываешь именно мне?</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend1_5">
		<text>Ты опытен и доказал, что умеешь решать сложные задачи. А за такой ребус не всякий возьмётся.</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend1_6">
		<text>Ясно. Пойду с Праймом пообщаюсь, с ним я уже знаком.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_wolffrend2_0">
		<text>Не знаю, с чего начать... Привет.</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend2_1">
		<text>Здравствуй, Стрелок. Что тебя привело?</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend2_2">
		<text>Твой хозяин сказал, что ты можешь мне открыть тайну. Насчёт "Звезды Пророка".</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend2_3">
		<text>Р-р-р-ррр... Может, ты себе когда-нибудь заведёшь хозяина, а у меня хозяина нет. Фенрир мне - друг. Ещё одно неосторожное слово - и твоим хозяином стану я. Насчёт тайны, разговор у нас получится только после того, как ты мне принесёшь эмбрион вульфа, у Фенрира он был.</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend2_4">
		<text>Не рычи. Принесу я тебе эмбрион.</text>
	</string>

	<string id="snp_wolffrend3_0">
		<text>Вот, принёс я тебе эмбрион, как и обещал. Ну, что там за тайна?</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend3_1">
		<text>Я вижу, ты - человек слова, как и Фенрир. Слушай. В Мёртвом Городе в 18:00 твой вожак укажет тебе начало твоих поисков. И возьми с собой артефакт Идол Монолита. Ищи в своём ПДА запись нашего разговора, чтобы ты не забыл, что я тебе сказал, ибо короткая память свойственна двуногим тварям.</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend3_2">
		<text>Это всё?</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend3_3">
		<text>Да. Это всё. Больше мне нечего тебе сказать.</text>
	</string>
	<string id="snp_wolffrend3_4">
		<text>Прощай, Вожак.</text>
	</string>

	<string id="snp_bibliofrend_start_0">
		<text>Здравствуй.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_start_1">
		<text>Уууу-аааа-уууу, оооо! Ттты ккто???</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_start_2">
		<text>Признаюсь честно, другой реакции я и не ожидал. Я - Прайм, библиотекарь.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_start_3">
		<text>Как такое вообще возможно?</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_start_4">
		<text>Зона часто творит с её обитателями различные чудеса, вот и в моём случае произошло чудо. Клетки моего мозга изменились под действием факторов, которые скрывает Зона, и я стал умным и говорящим животным, во многом даже более умным, чем некоторые представители рода человеческого.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_start_5">
		<text>Да-а, чудеса. А как здесь оказался? Как стал торговцем?</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_start_6">
		<text>При каких обстоятельствах, я не знаю, но меня ещё маленьким нашёл Обитель Зла и выходил, поставил на ноги. А когда я вырос и развился, мне предложили заняться торговлей, так как на людях я показаться не могу, сам понимаешь, чем это грозит. Придя на Скадовск, мы обнаружили, что все, кто раньше здесь был, ушли, и вместе с ними ушёл торговец. Вот, я и занял свободную нишу, так сказать.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_start_7">
		<text>Занятно. Рад был познакомиться.</text>
	</string>

	<string id="snp_bibliofrend1_0">
		<text>Разрази меня гром! Что я вижу! Ты выздоровел?!</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend1_1">
		<text>Да, я сам офигел, от этих медикаментов раны прямо на глазах затягиваются! Из чего они сделаны, что в них такого чудодейственного?</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend1_2">
		<text>Тебе лучше не знать! Главное - дело сделано.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend1_3">
		<text>Спасибо тебе, дружище, я знал, что на тебя можно рассчитывать в трудную минуту.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend1_4">
		<text>Я рад, что ты поправился. Друг всегда поможет другу.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend1_5">
		<text>Да, и я хочу отблагодарить тебя информацией. Надеюсь, она окажется тебе полезной. Тут один сталкер бывалый не так давно фестивалил. Перебрал, и давай на весь Скадовск хвалиться, что он самый крутой и что у него есть две суперских нычки прямо под носом у бандосов в Тёмной Долине, а они даже носом не ведут. Ну, мол, не знают ничего! Говорил, прямо в их недостроенной базе положил и говорил, что там оборудование серьёзное, в этих нычках. Мол, денег больших стоит и не найти такого в свободной продаже. Я вот что думаю: вдруг кто из наших проболтается и опередят тебя с этими тайниками? Может, сходишь, проверишь, не откладывая? Только помни, время у тебя ограничено. Может, кто уже и проболтался. Мне просто любопытно, что там такого ценного может быть.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend1_6">
		<text>Заинтриговал! Схожу, понюхаю эту базу.</text>
	</string>

	<string id="snp_bibliofrend2_0">
		<text>Привет, информбюро!</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend2_1">
		<text>Ну как, удачно? Нашёл в Тёмной Долине что-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend2_2">
		<text>Да, информация была достоверной и вроде никто не опередил. И было там барахло действительно ценное, которое мне нужно очень - биорадары, аж 2 штуки. Так что не обманул этот сталкер. Спасибо тебе большое - ты мне очень помог!</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend2_3">
		<text>Не за что. Друг всегда поможет другу.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend2_4">
		<text>Ну, а если тот сталкер ещё заявится сюда, скажи, что с алкоголем ему нужно завязывать, гы-ы-ы.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend2_5">
		<text>Обязательно скажу. Да, вспомнил вот. Не знаю, пригодится ли тебе это, но тот сталкер ещё что-то болтал про «Долину Беспредела». Вот что он сказал дословно: «Тёмная Долина - это долина беспредела. И беспредел этот находится на невидимых ступенях». Что он имел ввиду - понятия не имею, но, думаю, тебе стоит посмотреть там повнимательнее.</text>
	</string>

	<string id="snp_bibliofrend3_0">
		<text>Добрые звери говорят, что про кодовую дверь на ЗРК «Волхов» ты знаешь больше, чем другие.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend3_1">
		<text>Тот, кто владеет информацией, владеет миром! Да, я знаю чуть больше, но не на много больше. Дело в том, что недавно мне снился сон, будто бы из имеющихся аномалий по всей Зоне стала отслаиваться земля и подниматься над поверхностью. А на днях зашёл один сталкер и рассказал, что видел новый вид аномалии, вырванную с клочьями и парящую в воздухе на разных высотах землю. Говорит, похоже на летающие острова. Но и это ещё не всё! Вчера вечером я поймал сигнал радиоволны, в которой сообщение проходило азбукой Морзе. Сейчас такой никто не пользуется, но я ее понимаю. И там говорилось, что на этих островах разбросаны декодеры с разными цифрами. Вот я и подумал, а не могут ли эти цифры оказаться кодом от нужной нам двери? В общем, есть только один способ проверить достоверность информации - это пойти и узнать самому.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend3_2">
		<text>А сколько их, этих островов?</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend3_3">
		<text>А вот этого я не знаю! Придётся по всем территориям пробежаться. Но, я думаю, для бешеной собаки пять вёрст не круг, правда? Аха-ха, шучу, не злись. По логике вещей, эти аномалии должны быть над землей, так что половина задачи уже решена. И ещё, эта радиоволна периодически передаёт различный текст, который, как мне кажется, содержит подсказки по нахождению частей кода. Так что я буду тебе пересылать всю полезную информацию, которая у меня будет. Да, и помни, ты должен на каждой территории найти по одной части кода.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend3_4">
		<text>Ну, хоть на этом спасибо, бешеный библиотекарь. Пойду, пробегусь.</text>
	</string>

	<string id="snp_bibliofrend_black1_0">
		<text>Ой-ёй-ёй! Что это с тобой случилось? Ты весь чёрный! Обгорел, что-ли?</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_black1_1">
		<text>Да, обгорел. Тут, пока тебя не было, такое творилось!</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_black1_2">
		<text>А вот с этого места поподробнее, что я пропустил?</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_black1_3">
		<text>Да вчера молния ударила во второй этаж Скадовска, как раз около кубрика, и начался пожар. А в это время все спали, только мне не спалось, вот я и взялся всех эвакуировать и усиленно тушить. Всех спас, а сам изрядно страданул. Вон видишь - весь чёрный и обгоревший, знаешь, как больно! Народ здешний говорит, что мне мазь нужна особая и какие-то специальные таблетки, тогда я быстро на поправку пойду. Поможешь с медикаментами?</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_black1_4">
		<text>Ну, это святое, помочь больному, нуждающемуся в лечении. Насчёт мази я точно знаю, к кому обратиться. Да и таблетки раздобуду. Никуда не уходи, я скоро.</text>
	</string>

	<string id="snp_bibliofrend_black2_0">
		<text>Держи, здоровяк, нашёл я тебе все препараты для лечения.</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_black2_1">
		<text>Ну, спасибо! Ну, удружил! Теперь я точно выздоровлю!</text>
	</string>
	<string id="snp_bibliofrend_black2_2">
		<text>Поправляйся. А я продолжу свои дела.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_resident_evil1_0">
		<text>Ого, а кто это за барной стойкой тусуется? Я уж мочить его собрался!</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil1_1">
		<text>Мочить нужно врагов, а это друг, надёжный друг. Гораздо надёжнее, чем те, на кого ты рассчитываешь в трудную минуту.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil1_2">
		<text>Он говорит, что ты его нашёл. Библики на дорогах вроде не валяются?!</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil1_3">
		<text>Я его нашёл ещё совсем маленьким, из бутылочки выкормил. А после решил у себя оставить, не выгонять же такую добрую животину на улицу.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil1_4">
		<text>Мы уже познакомились, но, я думаю, нужно познакомится поближе, я тоже желаю иметь надёжного друга.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil1_5">
		<text>Придёт время - познакомишься. А сейчас займись делами, тебе ещё сильно окрепнуть в Зоне предстоит.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil1_6">
		<text>Пока.</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil2_0">
		<text>Здравствуй. Фенрира не видал?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil2_1">
		<text>Харэ чешуёй сверкать, смотри, от радости новый костюмчик не намочи. Фенрир просил передать, что он будет тебя ждать на своей лёжке. А вот где - сообщу тебе после того, как принесёшь мне одну вещь.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil2_2">
		<text>Опять двадцать пять! Ну не можете вы без этого, а я бегай... Что нужно-то?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil2_3">
		<text>Да всё замечательно, дружище! Дело такое: когда я ещё тайники Коллекционера собирал и искал в Центральной Припяти в доме с разрушенным углом, нечаянно выпал за границу территории. Ну, и полез обратно, а пока лез, надыбал местечко одно потайное на балкончике 5-го этажа, да и спрятал рюкзак в этом месте. Там блокнот мой, уж с больно ценной инфой. Принеси, будь другом.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil2_4">
		<text>Ок, принесу, а что в рюкзаке, помимо блокнота?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil2_5">
		<text>Там мелочь всякая и листок с непонятными символами.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil2_6">
		<text>А что за листок? И нафига мне эти символы?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil2_7">
		<text>Про этот листок, да и про многое другое рассказал мне один сталкер после того, как мы с ним поспорили на его именной ствол, и он проиграл. Делиться стволом он отказался, но взамен рассказал про несколько своих схронов, где лежат части неизвестного рецепта. Однажды он разведывал одну из лабораторий, Х-10 называется. Слыхал про такую? Так вот, прямо на входе в неё сработал непонятный телепорт и его швырануло в какую-то комнатку - она как камера в обезьяннике, 2х2. Он сначала запаниковал, думал, всё, хана, но через время успокоился и начал оглядываться по сторонам. Оказалось, что он находится в каком-то заброшенном архиве. Покопавшись в бумажках, он нашёл интересный документ, в котором говорится о колбах для какого-то перфузора и что, если правильно воспользоваться рецептом, то можно создать колбу с чудодейственными свойствами из уже созданных колб от кровотечения и для повышения жизненных сил. Описательную часть он просто запомнил и в последствии передал её мне на словах, а вот рецепт на непонятном языке разделил на части и попрятал по всей Зоне, чтоб исключить возможность того, что кто-то кроме него воспользуется этой разработкой. Как он выбрался из этого помещения - не рассказал, но, если он со мной поговорил, значит, у него это получилось. Мне он сказал, где находятся 4 части. Ну что, заинтриговал? Найдёшь все части рецепта и расшифруешь его - считай, у тебя в кармане девайс, коим никто не обладает.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil2_8">
		<text>Где, говоришь, искать? В разрушенном доме за границей территории?</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil3_0">
		<text>Вот, принёс я твой блокнот. А чё за инфа в нём?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil3_1">
		<text>В нём отмечено ещё одно местечко с хабаром. Там вещички неплохие и самое главное - листок с информацией №2, как я понимаю, ты листок №1 нашёл. Я отмечу тебе на карте, где искать.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil3_2">
		<text>Да, нашёл, давай попробуем и этот тайник отыскать.</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil4_0">
		<text>Нашёл я эту нычку. Мудрёно её запрятали.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil4_1">
		<text>Важен не способ достижения цели, а конечный результат. Нашёл вторую часть рецепта?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil4_2">
		<text>Да, всё на месте.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil4_3">
		<text>Вот и отлично. Третья часть нужна?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil4_4">
		<text>Не останавливаться же на половине пути. Конечно, нужна!</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil4_5">
		<text>Тогда слушай сюда. Есть место в Х-16, я точно не знаю где, но, говорят, рюкзак не высоко спрятан. Вот там третья часть рецепта и лежит. Да, и пообщайся с Бубулюкой.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil4_6">
		<text>Да-а, не густо с наводкой. А сколько их вообще, этих частей?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil4_7">
		<text>Я знаю про 4 части, но, думаю, их больше. До меня тут слух дошёл, что Бубулюка знает про одну часть. Поговори с ним, он хоть и хохотун страшный, но голова у него варит, да и информацией не плохой владеет.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil4_8">
		<text>Пойду, поржу немного.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_resident_evil5_0">
		<text>Нашёл я тайник в Х-16, место просто улётное, сто раз там проходил и не думал, что там можно рюкзак заныкать. Трудный оказался тайничок, еле нашёл.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil5_1">
		<text>Мудрецы говорят: «Чтобы добраться до источника, надо плыть против течения».</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil5_2">
		<text>Это точно. Я тут с Бубулюкой пообщался, он дал на водку - блин, опять я про спиртное - наводку на одну из частей и поведал, что их всего пять. Так что, похоже, твоё очередное место последнее.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil5_3">
		<text>Это здорово, а то я что-то утомился консультантом здесь подрабатывать.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil5_4">
		<text>Утомился?! Это вот я утомился, скачу как горный козёл. Давай свою последнюю наводку!</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil5_5">
		<text>Эту наводку тебе даст Лобсанг, он только пришёл к нам и успел уже нычку свою в карты проиграть. Говорит, что там вместе с хабаром бумажка какая-то имеется с частью неизвестного рецепта. Наверное, это как-раз то, что тебе нужно.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil5_6">
		<text>Пойду с новеньким пообщаюсь.</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil6_0">
		<text>Собрал я все части рецепта, только ума не приложу как их расшифровать.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil6_1">
		<text>Придёт время, расшифруешь. Я знаю одного сталкера - Пропер Семидесятый зовут, он точно тебе поможет разгадать эту тайну, в этом деле он мастер. Он плавает в скриптах любой компьютерной программы, как рыба в воде, а эти 5 частей рецепта для него комариный чих. Найди его - он поможет.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil6_2">
		<text>Да, загадок меньше не становится. Ещё бы знать, где этого Пропера Семидесятого искать...</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil7_0">
		<text>Ты забыл рассказать, куда Фенрир ушёл.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil7_1">
		<text>Он на ЧАЭС-2 на козловом кране.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil7_2">
		<text>Чего это он туда отправился?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil7_3">
		<text>Говорит, пойду лёжку свою проверю, передай Стрелку, чтоб подтягивался. Да, Стрелок, будь осторожен, что-то мне выражение лица его не понравилось, когда я с ним говорил.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil7_4">
		<text>Хорошо, пошёл я на ЧАЭС-2. Фенрир обещал мне волыну свою, походу, кинуть меня решил. Надо узнать, зачем он туда попёрся.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil7_5">
		<text>Да, иди. Будь здоров, не кашляй, гыы-гы-ы...</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil7_6">
		<text>Удачи.</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil8_0">
		<text>Привет...</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_1">
		<text>Чего такой невесёлый, случилось что? Где Фенрир?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_2">
		<text>Погиб Фенрир...</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_3">
		<text>Ты в своём уме? На ЧАЭС, походу, Выбросом твой молодой неокрепший мозг повредило.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_4">
		<text>Да не до шуток мне. Я его убил... Он хотел, чтобы это был именно я... Он сам этого хотел...</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_5">
		<text>Надо срочно Пропера Семидесятого найти. Может, можно ещё что-нибудь сделать.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_6">
		<text>Неудобно спрашивать... У тебя для меня должна быть посылка?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_7">
		<text>Так оно и есть. Сейчас скину инфу на ПДА.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_8">
		<text>А где Пропера Семидесятого искать? Я его видел в Лиманске, а потом он куда-то ушёл.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_9">
		<text>Ну вот - он сам и объявился! Ты иди - я догоню, надо кой-какие вещи прихватить. И поговори с Анной, она тебя дожидается.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil8_10">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil9_0">
		<text>Все, разгадали мы рецепт по колбам.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil9_1">
		<text>Да, я в курсе, мне Пропер Семидесятый сказал. Теперь мы все будем хорошо защищены и есть теперь чем Фенрира поддерживать.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil9_2">
		<text>Вот вы красавцы! Я, значит, носился по Зоне, несколько пар ботинок истёр, а они на халяву пользоваться будут, не считая Фенрира конечно!</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil9_3">
		<text>Ну, без наших наводок ты бы их не нашёл. А в качестве бонуса могу поведать тебе, где схрон хороший есть. Мой бонусный. Но есть одно «но»: чтобы найти этот схрон, тебе нужно ещё немного потренироваться. Нужно освоить и закрепить ещё некоторые навыки лазанья по постройкам. Чтобы это сделать - достань мой тренировочный рюкзак на Юпитере. Это возле полигона, что за старым минным полем. Там ещё вертолёт стоит. Как достанешь рюкзак, считай, что мой бонусный схрон у тебя в кармане. В рюкзаке записка лежит с наводкой - принеси её мне. Да, ищи рюкзак в районе мачты с четырьмя тросами.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil9_4">
		<text>Надеюсь, информация того стоит. А если нет, то я приду двойки тебе в дневник ставить - дуплеты называются. И твои два высших не помогут. А то у меня мозг воспалился, пока я рецепт по колбам добывал.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil9_5">
		<text>Поверь, стоит! В Зоне нет ничего лишнего, это не раз спасёт твою шкуру.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil9_6">
		<text>Эээ, поаккуратнее с выражениями, Обитель Зла! А то я могу и в морду лица зарядить!</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil9_7">
		<text>Да не пыли, ты! Я ведь дело говорю.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil9_8">
		<text>Ладно, посмотрим, что к чему.</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil10_0">
		<text>Вот твоя записка. Место зачётное. Пока лез туда, действительно узнал кое-что новое. Но часть её оторвана, и я ничего не смог понять.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil10_1">
		<text>Поймёшь позже. А пока поговори с Пропером Семидесятым, он ждёт тебя.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil10_2">
		<text>Смотри мне, я про двойки и дневник не просто так говорил.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil10_3">
		<text>Об этом позже поговорим. Сейчас есть более важные дела, Стрелок. Да, и скажу тебе про ещё один тренировочный тайник. Как будет время, поищи его вдоль забора на Юпитере. И ещё: в качестве награды за твою работу хочу поделиться с тобой самым красивым и эффектным выходом за границу территории из всех обнаруженных на сегодняшний день. Этот выход был найден на территории, про которую считалось, что без применения подручных средств и гравипушки выйти за её пределы невозможно. Это Агропром. Этот необычайно красивый по своей простоте и изяществу выход нашёл один очень настырный и ушлый сталкер по имени Вескер. Найди его и ты. Место, где нужно будет искать выход, будет обозначено рюкзаком после того, как ты поучаствуешь в сходке авторитетов на Агропроме, если ты этого ещё не сделал. Это тоже для тебя будет в некоторой степени тренировочный тайник, потому что такой способ перемещения по территории ты там также будешь использовать впервые.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil10_4">
		<text>Как скажешь.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil11_0">
		<text>Здравствуй, дружище. Есть информация, что ты можешь знать, где искать артефакт "Гелион".</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil11_1">
		<text>Видел я этот арт у Бродяги. Он учеником Фенрира был. Обучался снайперскому ремеслу. Насколько мне известно, отправился он на заказ в Мёртвом Городе вместо Фенрира. Сходи туда, найди его. Ты же знаешь, эти снайперы любят местечки повыше.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil11_2">
		<text>Обязательно найду.</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil12_0">
		<text>Хочу услышать про нестандартные тайники!</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_1">
		<text>Не то, чтобы настаиваю, но хочу предложить отыскать один нестандартный тайник.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_2">
		<text>Нестандартный - это как?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_3">
		<text>Дело в том, что по моим агентурным данным в Саркофаге есть нычка с весьма полезным девайсом, но никто из обитателей Зоны её до сих пор не нашёл. И навряд-ли найдут, потому что тот, кто запрятал этот хабар, знал своё дело и знал его очень хорошо! Вот, чтобы отыскать этот тайник, и понадобится твоё нестандартное мышление. А заодно и опыт бесценный приобретёшь, который тебе очень пригодится в будущем.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_4">
		<text>А этот кто-то не забрал, случайно, свою нычку? Может, нет её там, а народ зря напрягается?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_5">
		<text>Нет, не зря. Мои люди гнали этого сталкера до входа в Саркофаг, там он скрылся и где-то затихарился в потайном месте. Они обложили все выходы из Саркофага и ждали двое суток, но так никто и не вышел. А пока ждали, прошла информация, что этого сталкера видели в районе блокпоста на Кордоне. Видимо, ушёл из Зоны на время. Но военные сообщили, что он был пустой. А раз он выбрался из Саркофага, то путь у него был только один - через крышу реактора, потому что все остальные выходы мои люди перекрыли. Как ты сам понимаешь, с рюкзаком он на такую высоту не полез бы, так что рюкзак с его хабаром по любому в Саркофаге. И я думаю, что он где-то в районе Исполнителя Желаний, так как все коридоры мои люди проверили, а к Исполнителю соваться не рискнули - побоялись радиации. И ещё: раз этот сталкер такой ушлый был, то и тайник он тоже, скорее всего, очень хорошо запрятал. Так что поискать придётся. Чтобы освоиться в Саркофаге, предлагаю тебе сначала разобраться с тайником Монолита, если ты это ещё не сделал, и только потом начать искать этот тайник.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_6">
		<text>А что за сталкер-то? Я его знаю?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_7">
		<text>Его никто не знает. Он скользкий, как налим, постоянно уходит от преследования. А погоняло у него то-ли Баклажан, то-ли Кабачок, в общем, фрукт ещё тот. Он вроде из долговских будет, хотя информация не проверена.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_8">
		<text>Ааа, ну этого вы никогда не найдёте, даже не пытайтесь. Он - как локоть - вроде рядом, а укусить его никогда не получится! Слыхал я за него, способный пацан.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_9">
		<text>Мы тоже не из хилых, не такие шали рвали. Ну, так что? Возьмёшься?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_10">
		<text>Возьмусь! Как мне распорядиться хабаром, если я найду этот схрон?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_11">
		<text>Всё можешь оставить себе. Мне просто интересно, что там этот фрукт спрятал. Потом, при случае, похвалишься найденным.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_12">
		<text>Не вопрос! Скидывай инфу в ПДА.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_13">
		<text>Уже скинул, можешь искать.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil12_14">
		<text>Жди, я не долго - любопытный ты наш!</text>
	</string>

	<string id="snp_resident_evil13_0">
		<text>Привет! Слышал, кто-то из местных тебе тайник проиграл в карты.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil13_1">
		<text>Есть такое дело. Как то Борода с одним сталкером шёл с Генераторов в Лиманск, и по дороге на них напала стая кабанов. Тот сталк замешкался и не успел достать ствол, а Борода его прикрыл, пока он доставал свою пушку и перезаряжал. После этого этот сталкер, Хантер 121 его зовут, ему и рассказал про эту нычку в качестве вознаграждения. Но, чтоб её найти, помучиться придётся.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil13_2">
		<text>Не первый раз ищем, выкладывай давай, где она?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil13_3">
		<text>В Варлабе, где аномалия фонтан. Только чтоб взять этот тайник, нужно кровососов подслушать.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil13_4">
		<text>Как это - подслушать?</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil13_5">
		<text>Больше я ничего не знаю. Сходи туда - на месте, думаю, разберёшься.</text>
	</string>
	<string id="snp_resident_evil13_6">
		<text>Варлаб, фонтан, кровососы, подслушать?! Вечно я куда-нибудь влезаю!</text>
	</string>

	<string id="snp_proper70_start_0">
		<text>Стой на месте! Ближе не подходи!</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_1">
		<text>Ты кто?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_2">
		<text>Здесь вопросы задаю я! Кто ты, и как сюда попал? Стой смирно и не дёргайся!</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_3">
		<text>Ладно, ладно, не кипятись. Стрелок меня зовут. Фенрир мне дал наводку на это место. Сказал, тайник тут у него, теперь он мой.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_4">
		<text>Что-то я не припомню, чтобы у Фенрира знакомый был по прозвищу Стрелок. Да и подарки делать не в его стиле. А где Фенрир?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_5">
		<text>Ты только успокойся. Нет его больше... Погиб он...</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_6">
		<text>Как погиб? Где?! Фенрир слишком опытный сталкер, чтобы так просто погибнуть. Уж не ты ли его убил, ШАКАЛ?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_7">
		<text>Хоть я и не в том положении, чтобы диктовать условия, но не мог бы ты выбирать выражения? Да, я убил Фенрира, но это не то, что ты думаешь. Он сам этого хотел. Вот, смотри, он СМС мне прислал. Другом он моим был.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_8">
		<text>Фенрир, как же так?...\n \nХабар Фенрира в соседней комнате - можешь забирать. Слушай, Стрелок, дело было у меня к Фенриру, мы с ним договорились здесь встретиться и обсудить детали. Теперь, раз его нет, может, ты мне поможешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_9">
		<text>Не вопрос - помогу, в память о нашем друге.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_10">
		<text>Сыном он моим был... Зона проклятая! Зачем он с этими наёмниками связался? Давай, помянем его, после поговорим...</text>
	</string>
	<string id="snp_proper70_start_11">
		<text>Наливай.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper701_0">
		<text>Привет, Пропер Семидесятый! А я думал, куда это ты пропал!</text>
	</string>
	<string id="snp_proper701_1">
		<text>Некогда языком чесать. Фенрира мы обязательно спасём, это совсем не трудно, но тебе придётся для этого попотеть. И даже немного поржать. Я пока его буду поддерживать силами этой лаборатории. Обитель Зла говорил, вы с ним рецепт изменённой колбы для перфузора нашли, расшифровать надо. Я знаю того, кто знает место со схроном, в котором лежит дешифратор для этого рецепта. Это простой блокнот, но в нём записи особенные, способные пролить свет на то, что записано в этих пяти частях. Найдёшь схрон, дальше - дело техники, принесёшь мне, я расшифрую. Фенрира этими колбами дальше поддерживать будем. Не переживай, все будет хорошо.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper701_2">
		<text>Не томи, называй имя оппонента.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper701_3">
		<text>Давно не хохотал?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper701_4">
		<text>Кажется, я догадываюсь, о ком речь!</text>
	</string>
	<string id="snp_proper701_5">
		<text>Совершенно верно, поговори со Сталкером Бубулюкой.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper701_6">
		<text>С удовольствием!</text>
	</string>

	<string id="snp_proper702_0">
		<text>Привет, нашёл я дешифратор.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper702_1">
		<text>Отлично! Давай его сюда и части рецепта не забудь.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper702_2">
		<text>Держи. Сколько тебе времени нужно на расшифровку?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper702_3">
		<text>Думаю, недолго. Как закончу - сообщу. Сходи пока похохочи ещё немного.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper702_4">
		<text>Замечательно! Пойду ещё со смехотворцем пообщаюсь.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper703_0">
		<text>Ну, что? Разгадал загадку Зоны?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper703_1">
		<text>Да, всё вышло лучше некуда, записывай рецептик в ПДА.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper703_2">
		<text>Теперь что?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper703_3">
		<text>Чтобы и дальше поддерживать Фенрира, нам нужны четыре колбы с этим новым составом. Будь добр, сделай их, как написано, и принеси мне.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper703_4">
		<text>Не вопрос, я мигом.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper704_0">
		<text>Вот колбы, держи.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper704_1">
		<text>Спасибо, новыми колбами мы Фенрира теперь долго будем поддерживать - они гораздо сильнее его защищают. Я пока подумаю, как нам дальше поступить, а ты пообщайся с Обителью Зла, он для тебя сюрприз приготовил.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper704_2">
		<text>Договорились.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper705_0">
		<text>Как там Фенрир?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper705_1">
		<text>Мы с Обителью Зла пока новыми колбами его поддерживаем. Помнишь, ты обещал мне помочь с одним делом? Так вот, слушай: чтобы воскресить и полностью исцелить Фенрира, нам нужен артефакт "Звезда Пророка". Теперь тебе, хочешь ты этого или нет, придётся заняться поисками. В бункере на Янтаре есть учёный, Сахаров. У него есть информация по данному артефакту. Но так просто, конечно, он тебе ничего не расскажет. У Фенрира есть документы, которые Сахаров очень хочет найти и за которые он тебе мать родную продаст. Здесь недалеко станция Янов, там на одной из крыш у него был постоянный тайник. Стрелок, иди на Янов - время дорого.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper705_2">
		<text>Да иду я, иду.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper706_0">
		<text>Я вернулся.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper706_1">
		<text>Давно пора. Что нового?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper706_2">
		<text>Был я у Сахарова, поделился он инфой. Пришлось на ЧАЭС-2 смотаться. Вот смотри, с трупа учёного снял.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper706_3">
		<text>Давай посмотрим. Очень интересно, здесь есть рецепт "Звезды Пророка" - глазам не верю! Но, похоже, он не полный. Ладно, я разберусь, а чтобы время не терять, тебе придётся найти уже известные компоненты: артефакты "Гелион", "Электрический микроб" и "Cпираль". Поговори с Обителью Зла, он знает, где искать.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper706_4">
		<text>Так и сделаю.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_proper707_0">
		<text>Достал я необходимое, держи.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper707_1">
		<text>Молодец, Стрелок. Как я уже говорил, рецепт не полный, над проектом "Звезда Пророка" работали несколько учёных. Каждый занимался своей частью. Я вот что думаю - сходи к Клёнову, поговори с ним. Мне кажется, неспроста у него навязчивая идея с "Сердцем полтергейста".</text>
	</string>
	<string id="snp_proper707_2">
		<text>Пойду, пообщаюсь с неофициальной наукой.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper708_0">
		<text>Привет. Говорил я с Клёновым, отдал он мне свой ПДА с рецептом. На, держи. Клёнов сказал, что есть третья часть рецепта, но где её искать - он не знает.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper708_1">
		<text>Хорошо, пока воспользуемся тем, что есть. Давай посмотрим, что там у нас... Так: нам нужны артефакты "Фобос", 7 "Золотых Ломтей" и "Сердце Полтергейста". Поговори с Бродягой, он точно должен знать, где тебе "Фобос" разыскать.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper708_2">
		<text>Мыслей то никаких нет, где мы будем третью часть искать?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper708_3">
		<text>Давай сначала с этим разберёмся.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper708_4">
		<text>Пойду к Бродяге.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper709_0">
		<text>Вот, принёс я, что ты просил.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper709_1">
		<text>Отлично! Давай сюда.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper709_2">
		<text>Что дальше делать?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper709_3">
		<text>Пока не знаю. Иди на Скадовск. Если что - пришлю СМС. Поспрашивай там, может, кто знает, где нам третью часть рецепта искать.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper709_4">
		<text>Удачи.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper7010_0">
		<text>Вот, нашёл я третью часть рецепта.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7010_1">
		<text>Отлично, давай посмотрим. Тааак... Нам нужен "Энцелад", 5 "Живых сердец", 30 "Булыжников" и 50 штук "Чёрной энергии". Я, кажется, знаю, где нам "Энцелад" раздобыть. У Фенрира лёжка была в Лиманске, он ей ни разу не пользовался, использовал как тайник. Есть в Лиманске башня, рядом пожарная машина. На этой башне тайник.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7010_2">
		<text>Я знаю, где эта башня, но как на неё залезть?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7010_3">
		<text>Я знаю только то, что вход туда с внутреннего двора, полностью окружённого забором.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7010_4">
		<text>Я в Лиманск. Не скучайте.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper7011_0">
		<text>Я вернулся!</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7011_1">
		<text>Добришко принёс?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7011_2">
		<text>Конечно, вот. Отличный тайник и лёжка неплохая. Почему он ей не пользовался?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7011_3">
		<text>Если всё получится - сам у него спросишь. Пока тебя не было, я изучил внимательно все три части рецепта. Сейчас попробую сварить "Звезду Пророка", благо все компоненты ты добыл. Иди погуляй, минут через десять придёшь, посмотришь, что получилось.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7011_4">
		<text>Да, не буду мешать.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper7012_0">
		<text>Как успехи?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7012_1">
		<text>Всё получилось, как мы и предполагали. Смотри, какая красота! Мы тут с Обителью Зла посовещались и решили, что воскресить Фенрира должен ты. Твоя большая заслуга, что нам удалось воссоздать столь уникальный артефакт. Да и в его смерти тоже твоя заслуга. Ошибки надо исправлять.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7012_2">
		<text>Пропер Семидесятый, ты же знаешь, как всё вышло. Не надо про это. Сам себе простить не могу.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper7013_0">
		<text>Всё получилось!</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7013_1">
		<text>Отлично! Стрелок, выдвигайся на Скадовск, мы там ждать тебя будем. Да, подарок у меня для тебя есть за проделанную работу. Поищи его в районе портовых кранов на Затоне. Скинул инфу на ПДА, чтобы ты не забыл.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7013_2">
		<text>Не вопрос, я мигом.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper7014_0">
		<text>Да, занятно всё вышло с этими тайниками, артефактами и прочим. Но, слава богу, всё нашёл.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_1">
		<text>Чем сейчас займёшься?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_2">
		<text>Отдохну, схожу к Доктору, здоровье поправлю.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_3">
		<text>Ну, здоровье у тебя как у испанского быка, хочу ещё малость погонять тебя по Зоне в поисках клада.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_4">
		<text>А что за клад?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_5">
		<text>Истина. И, чтобы до неё добраться, нужно мыслить иррационально.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_6">
		<text>А это как?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_7">
		<text>Использовать все подручные предметы. И без гравипушки там делать нечего.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_8">
		<text>Интересно, конечно. Так я ещё не заморачивался. Надеюсь, это последний тайник?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_9">
		<text>Это не один тайник, их несколько. По моим подсчётам должно быть десять тайников.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_10">
		<text>Что ж, попробовать можно. Давай, говори, где они.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_11">
		<text>Я знаю только про один тайник, а про остальные знают другие обитатели Скадовска. Дело в том, что вечерами, когда делать особо нечего, местный народ играет в покер, карточная игра такая, знаешь? Так вот, проигрывая, народ расплачивается не деньгами, а тайниками. И у меня есть информация, что им известно про все десять тайников. Ты поспрашивай у местных, думаю, они их тебе и так отдадут. В эти места им точно никогда не пробраться, а истину узнать, думаю, каждый захочет. Как найдёшь девять тайников, за десятым подойдёшь ко мне. Опрос начни с Анны.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7014_12">
		<text>Договорились. Пойду с народом общаться.</text>
	</string>

	<string id="snp_proper7015_0">
		<text>Всё - на этот раз ты действительно умотал меня.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_1">
		<text>Эээ, придержи коней, я же тебе обещал бонус. Или ты остановишься перед финалом?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_2">
		<text>Останавливаться на достигнутом я не намерен. Тайник то стоящий хоть?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_3">
		<text>Ты слышал про сталкера по прозвищу Архара?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_4">
		<text>Естественно! Легендарный сталкер!</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_5">
		<text>И как ты думаешь, мог он сделать нычку с безделушками какими-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_6">
		<text>Думаю, вряд-ли.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_7">
		<text>Вот и я так думаю! И даже отчасти знаю, что там может быть.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_8">
		<text>Ну, говори, не томи.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_9">
		<text>Там, помимо хорошего хабара, последний, десятый диск, заключительная часть, так сказать. В итоге ты соберёшь полную коллекцию видеоархива и сможешь просмотреть финальный фильм, в котором, как я уже говорил - истина.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_10">
		<text>Люблю фильмецы смотреть. Давай координаты объекта.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_11">
		<text>Ишь, как заговорили мы к финалу! Умнеешь, что-ли?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_12">
		<text>Поумнеешь тут с вами! Прыгаешь целыми днями, как горный козёл, когда умнеть-то? Говори, где искать.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_13">
		<text>В Х-16 поищи на входе, но без гравипушки там тоже делать нечего. И канистру захвати.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_14">
		<text>Опять гравипушка нужна. Я, наверное, скоро с ней на монстров ходить начну, а остальные стволы выкину.</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_15">
		<text>Да в тебе борзоты сейчас хоть отбавляй! Думаю, сейчас ты с одним ножом на любого монстра сходить сможешь!</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_16">
		<text>Это точно. А что, этот тайник, действительно, Архары?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_17">
		<text>Стал бы я тайник другого кого на десерт оставлять?</text>
	</string>
	<string id="snp_proper7015_18">
		<text>Пойду, отведаю десерта.</text>
	</string>

	<string id="snp_anna_start_0">
		<text>Здравствуйте.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna_start_1">
		<text>Привет малышка, как тебя угораздило-то в такую дыру залезть?</text>
	</string>
	<string id="snp_anna_start_2">
		<text>Здравствуйте, дядя Стрелок. Я пришла за папой, Обитель Зла его зовут. Он у меня самый лучший, и поэтому я не могла поступить иначе.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna_start_3">
		<text>Ну, теперь ты в безопасности, отец тебя в обиду не даст. А сейчас мне идти пора, так что увидимся позже, принцесса.</text>
	</string>

	<string id="snp_anna1_0">
		<text>Аня, ты хотела поговорить со мной?</text>
	</string>
	<string id="snp_anna1_1">
		<text>Да, дядя Стрелок. Я слышала ваш разговор с Фенриром, вы, похоже, собираетесь ему помочь? Это благородное решение. Конечно, он немного суров, это потому, что ранило его сильно, больно ему, но он хороший человек. Эти вояки уже всех порядком достали, и за это я хочу вам тоже сделать подарок. Когда мы шли на Скадовск, я по дороге познакомилась с одним сталкером, он собирался вскоре покинуть Зону и сказал, что у него есть хитрое место с хабаром, и что он просто его мне дарит. Этот хабар я всё равно никогда не найду, а вот вам он может пригодиться. Он сказал, что искать нужно в районе Выжигателя мозгов в Х-8, там лист из его дневника. И он предупредил, что там полтергейсты поселились, так что будьте осторожны.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna1_2">
		<text>Спасибо, Анна, дай бог тебе встретить достойного человека в жизни.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna1_3">
		<text>Я его уже встретила, когда пришла за папой. Прошу вас, только не говорите ему.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna1_4">
		<text>Хорошо, малышка, надеюсь, он ответит взаимностью. Ещё увидимся.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_anna2_0">
		<text>Привет, малышка!</text>
	</string>
	<string id="snp_anna2_1">
		<text>А где Фенрир? Папа сказал, вы вместе прийти должны были.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna2_2">
		<text>Он ушёл на неразведанные земли. Наверное, надолго. Нет смысла его ждать.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna2_3">
		<text>Что ты понимаешь! Я всё равно буду ждать!</text>
	</string>
	<string id="snp_anna2_4">
		<text>Тебе на Большую Землю надо, не место тебе здесь.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna2_5">
		<text>Сам отправляйся на Большую Землю! Лучше найди Фенрира, скажи, что я его жду. Нет, лучше я с тобой пойду.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna2_6">
		<text>Хорошо, я его поищу. Не надо со мной идти, Аня. Зона очень опасна.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_anna3_0">
		<text>Привет, малышка. Ты не переживай - всё будет хорошо.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna3_1">
		<text>Почему ты мне не сказал? Я тебе доверяла! Зачем ты его убил?! Ненавижу тебя, и таких как ты, вам бы только стрелять! Мог бы просто уйти! Винтовка ему понадобилась... Дорос до винтовки та?! Убирайся!!!</text>
	</string>
	<string id="snp_anna3_2">
		<text>Прости, Анна.</text>
	</string>

	<string id="snp_anna4_0">
		<text>Привет, красота, не рано начала в карты играть?</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_1">
		<text>А больше здесь и развлечений то нет, кроме как карточные игры.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_2">
		<text>И как? Научилась игре в покер, есть результат?</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_3">
		<text>Да, дядя Стрелок, я тут недавно тайничок один выиграла, так обрадовалась, хотела вам сразу позвонить, да вспомнила, что мобильной связи в Зоне нет!</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_4">
		<text>Интересно. Рассказывай, где этот тайник и чей он.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_5">
		<text>Он на Кордоне за границей территории. Точно не знаю где, но слышала, что он в районе минного поля. А тайничок этот положил там сталкер по прозвищу Старый Студент.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_6">
		<text>Во дела! На Кордоне за границей территории! Там же выхода нет за её границу! Или, может быть, я просто не знаю?!</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_7">
		<text>И ещё я слышала, что выход за границу территории на Кордоне этот сталкер нашёл в районе блокпоста, где торгует дядя Аким.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_8">
		<text>Ну, это значительно сужает круг поиска. Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_9">
		<text>Дядя Стрелок, подожди, а ты чего такой нерешительный? Ариадна с ума по тебе сходит, а ты всё бегаешь по Зоне, её не замечаешь! Не мучай девушку! Предложение ей сделай, что-ли!</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_10">
		<text>Да, я уже думал над этим. У меня золотой слиток Лукаша есть, думаю из него кольца выплавить. Только вот не знаю, к какому мастеру обратиться.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_11">
		<text>Я думаю, Доцент тебе поможет. Фенрир говорил, он не только микросхемы паять умеет.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_12">
		<text>Спасибо тебе, Анна, за совет. Ты просто ангел.</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_13">
		<text>Только, дядя Стрелок... сначала реши вопрос с Ариадной. Ты, конечно, можешь поговорить с ней потом, как найдёшь все диски, но, прошу тебя, не заставляй её дальше мучиться... Люди ведь важнее, чем вещи, правда? Разберись с этим вопросом, а потом иди искать тайники, хорошо?</text>
	</string>
	<string id="snp_anna4_14">
		<text>Конечно, Аня. Как скажешь.</text>
	</string>

	<string id="snp_ludmila_start_0">
		<text>Здравствуй, Стрелок! Рада видеть!</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_1">
		<text>Ух ты, какая красота! Привет!</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_2">
		<text>Спасибо за комплимент, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_3">
		<text>Ты меня знаешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_4">
		<text>Легендарная ты личность, Стрелок. Сложней найти того, кто тебя не знает! Сталкер Бубулюка вон говорит, что с тобой уже плоти на Кордоне на ферме здороваются.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_5">
		<text>Ах он проходимец! Опять смеётся надо мной!</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_6">
		<text>Да шучу я! Он рассказывал, что ты в Зоне всем помогаешь, и тебя все уважают.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_7">
		<text>Ясно. Что-то я раньше не встречал тебя в этих краях.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_8">
		<text>Я не просто так пришла сюда.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_9">
		<text>Что же могло привести столь прекрасное создание в Зону, если не секрет?</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_10">
		<text>Я пришла на поиски своего пропавшего мужа. Он у меня учёный, работал здесь по одному научному проекту. Несколько недель назад он прислал мне сообщение, в котором говорилось, что они спешно эвакуируются с какой-то крыши в районе ЧАЭС-2. И после этого связь с ним прервалась. Я готова к чему угодно, но узнать правду я обязана, какой бы она ни была.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_11">
		<text>Интересная ситуация. И что ты планируешь делать? Как думаешь искать?</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_12">
		<text>Хотела тебя попросить. Ты же много ходишь по Зоне, может, проверишь район ЧАЭС-2 при первой возможности? Я тебе за это своё место с тайником отдам. Думаю, тебя заинтересует то, что там лежит.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila_start_13">
		<text>Дааа, интрига сильная штука, умеешь ты заинтересовать собеседника. Ладно, поищу твоего мужа.</text>
	</string>

	<string id="snp_ludmila1_0">
		<text>Людмила, у меня плохие новости.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_1">
		<text>Не томи, рассказывай уже.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_2">
		<text>Нашёл я твоего мужа, но он погиб и думаю, с этим уже ничего не поделать. Воскресить его, даже с помощью чудодейственных артефактов не получится, слишком много времени прошло с момента смерти.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_3">
		<text>Я была готова к такому исходу событий. Ну, теперь у меня хотя бы будет возможность похоронить его.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_4">
		<text>Прости, что не смог помочь.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_5">
		<text>Не извиняйся, в этом нет твоей вины. Я благодарна тебе за помощь в поисках, поэтому прими от меня скромный подарок в виде наводки на тайник. Он находится в детском саду в Восточной Припяти.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_6">
		<text>Спасибо, а что там?</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_7">
		<text>Там всякие безделушки, но самое главное - там есть одна из четырёх схем для биорадара. Этой разработкой тоже занимался мой муж.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_8">
		<text>Отлично, три я уже нашёл, значит твоя - последняя. А почему именно в детском саду?</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_9">
		<text>Я по дороге сюда проходила мимо этого детского сада и на меня нахлынули воспоминания - он в точности напоминает тот детсад, в который я когда-то водила своего ребёнка.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila1_10">
		<text>Пойду, посмотрю, что там у нас.</text>
	</string>

	<string id="snp_ludmila2_0">
		<text>Привет, как дела у прекрасной половины человечества?</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila2_1">
		<text>Как в Зоне, не более того. Пока ты проводил время в поисках, я провела время в сочинениях. Хочешь, прочитаю?</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila2_2">
		<text>Спрашиваешь! Конечно!</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila2_3">
		<text>Вот, глянь, что вышло:\n \n
Я к Вам пишу в пещёре при свечах,\n
Под задушевный визг химер в микроволновке.\n
Передо мной стоит стакан перцовки\n
И макаронина повисла на ушах.\n
Пишу Вам робко, неумело,\n
И визг химер ещё не стих.\n
И каждый день я шлю Вам СМСки\n
Рецептов поварских моих.\n \n
У нас хорошая погода,\n
Мутантов хватит на полгода,\n
И я недавно повстречала\n
На Агропроме, у оврага\n
Того, чей вкус пойдёт во благо.\n
Мутант тот - красный был гигант.\n
Сожрал он сталкеров немало,\n
Теперь, когда его не стало -\n
Пришла для опытов пора.\n \n
Я Цукерману написала\n
И образцы ему послала.\n
Мутанта он того скрестит\n
Ещё мож с чем-то - и тогда\n
Тушёнки хватит навсегда.\n \n
Что я ещё сказать хотела?\n
Ах, да! Стрелок попал на провода!\n
Придурок есть один - артист,\n
Ни дать, ни взять - прям Альпинист!\n
Он нычек понаделал много\n
На удивление народа.\n
Стрелок набил там много шишек,\n
Пока изъял он весь излишек,\n
Что в рюкзаках лежал.\n \n
Ну вот, писать уж боле нече...\n
К тому же наступил тут вечер.\n
Мутанты щас опять попрут...\n
Пойду, хоть камень подопру,\n
Что вход в пещёру закрывает.\n
А то химеры так воняют,\n
Что запах монстров привлекает.\n
Отстреливать их нет уж сил...\n
Но Бармен мяса ведь просил\n
Для сталкеров в меню добавить.\n \n
Пока! До встречи, милый мой!\n
Я в Зоне обрела покой.\n
И счастье мне, как никогда\n
Принёс наш S.T.A.L.K.E.R. навсегда!</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila2_4">
		<text>Слушай, классно у тебя вышло! Поэтесса прям!</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila2_5">
		<text>Да что там... Всего лишь провождение времени, чтоб скучно не было. Скоро на Большую Землю собираюсь.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila2_6">
		<text>Пока не уехала, может, расскажешь про выигранный тайник.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila2_7">
		<text>Ты про тот, который я у Обители Зла выиграла? Конечно, я тебе его отдам, его мне не найти самой, а в такие дебри навряд ли кто ещё кроме тебя полезет. В общем, когда ты принёс мне информацию по моему мужу и ПДА от него, в нём, помимо прочей информации, Пропер Семидесятый и Обитель Зла вытащили запись по какому-то тайнику эколога по имени Валерич. Он вроде тоже из учёных и возглавлял научный проект по созданию новых абсолютов и модификатов артефактов. Также там была информация, что ему удалось создать более дюжины абсолютно новых артефактов, ранее неизвестных в Зоне. Тайник находится в помещёнии над тремя вентиляторами в лаборатории Х-8, и я больше чем уверена, что там ты найдёшь не только информацию.</text>
	</string>
	<string id="snp_ludmila2_8">
		<text>Я с ума с вами сойду. Это надо же было так изголиться с местом для тайника!</text>
	</string>

	<string id="snp_ariadna_start_0">
		<text>Привет!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_1">
		<text>Глазам своим не верю, ты что здесь делаешь, спасительница Тезея? Я думал, ты уже давно на Большой Земле.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_2">
		<text>Да, я как-раз туда собираюсь. Папа почти выздоровел, Калмык знает своё дело. Мы скоро уезжаем. Решила попрощаться. Пришла в Бар, познакомилась с Котобегемотом, он сказал что ты должен подойти.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_3">
		<text>Я же говорил, что мы ещё встретимся. Кстати, ты не забыла про должок?</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_4">
		<text>Броник ведь у тебя!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_5">
		<text>Помню, кто-то мне ещё поцелуй обещал.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_6">
		<text>Стрелок, ты меня смущаешь! Ну, раз обещала... *ЧМОК*</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_7">
		<text>Вот теперь мы в расчёте. Хорошо, что ты пришла попрощаться, я как раз тебя вспоминал. Я недавно познакомился с девушкой, Людмила зовут, она мне тебя напомнила. Ты адресок оставь, я напишу.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_8">
		<text>Обязательно оставлю. А почему ты назвал меня спасительницей какого-то Тезея?</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_9">
		<text>Ты разве не в курсе? В греческой мифологии твоим именем звали внучку бога солнца Гелиоса и она спасла из лабиринта греческого героя и царя афинского Тезея.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_10">
		<text>Интересно, нужно будет поподробнее про это узнать, мифология всегда мне нравилась. Грустно расставаться, Стрелок...</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna_start_11">
		<text>Мы ещё увидимся. До скорых встреч, красотка!</text>
	</string>

	<string id="snp_ariadna1_0">
		<text>Ты как здесь оказалась? Вот уж не думал тебя здесь увидеть!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna1_1">
		<text>С Котобегемотом пришла. Посмотреть, что за Людмила у тебя. Ничё, симпатичная...</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna1_2">
		<text>Глупая, Людмила мне просто друг. Ты что, ревнуешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna1_3">
		<text>Вот ещё! Просто любопытно было. Значит, я ошибалась...</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna1_4">
		<text>Конечно! Ты как теперь до отца то доберёшься?</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna1_5">
		<text>Папа уже уехал. Я решила здесь остаться. Понравилось мне в Зоне. Люди здесь хорошие, помогают друг другу.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna1_6">
		<text>Ну ты даёшь, Ариадна! Здесь и вправду отличная компания собралась! В таком случае я помогу тебе на этом судне поуютней каюту найти.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna1_7">
		<text>Я сама выберу, не переживай. У тебя, наверное, без этого дел хватает. Скадовск - хорошее название. Я когда-то отдыхала в этом маленьком портовом курортном городишке. Красиво там.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna1_8">
		<text>Да, конечно. Располагайся.</text>
	</string>

	<string id="snp_ariadna2_0">
		<text>Привет, малышка. Смотри, что у меня есть. Правда, красота?</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna2_1">
		<text>С ума сойти. Где ты их взял?</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna2_2">
		<text>Сам сделал. Кхе-кхе... Ариадна... выходи за меня...</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna2_3">
		<text>Стрелок, я так не могу, мне надо подумать. Когда докажешь, что ты настоящий Сталкер, тогда и видно будет.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna2_4">
		<text>Я пройду для тебя через все аномалии и перебью всех монстров!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna2_5">
		<text>Докажи.</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna2_6">
		<text>Ради тебя я даже со Звездой Пророка распрощаюсь!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna2_7">
		<text>Вот соберёшь весь видеоархив, тогда и поговорим!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna2_8">
		<text>Не вопрос, я мигом!</text>
	</string>

	<string id="snp_ariadna3_0">
		<text>Дорогая, ты просила доказательства? Вот, все 10 дисков!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna3_1">
		<text>Я знала, что ты у меня самый лучший!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna3_2">
		<text>Смотри...</text>
	</string>

	<string id="snp_ariadna4_0">
		<text>Ну как, убедилась?</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna4_1">
		<text>Да, Стрелок, убедилась!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna4_2">
		<text>Ариадна, после всего того, что я пережил, впервые попав в Зону с Тенью Чернобыля, затем с Архарой в Народной Солянке, в ООП с Басти и в Объединённых Паках этого сумасшедшего Пропера Семидесятого и Ko - мне прямая дорога в психушку! Но встреча с тобой дала мне понять, что я тоже человек, и этот человек тоже нуждается в чьей-то заботе и любви...</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna4_3">
		<text>Стрелок...</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna4_4">
		<text>Пережидая в укрытии очередной Выброс, я думал только о том, доживу ли я до новой встречи с тобой... И вот - я дожил. И я думаю, что для меня пришло время оставить Зону. Вернуться к нормальной жизни, которой живут все люди - создать семью, растить детей. Ариадна, я приглашаю тебя разделить со мной это будущее. Согласна ли ты принять моё предложение? Ты выйдешь за меня?</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna4_5">
		<text>Да, Стрелок! Я согласна!</text>
	</string>
	<string id="snp_ariadna4_6">
		<text>Ариадна, я люблю тебя! И я просто счастлив!</text>
	</string>

	<string id="snp_lobsang1_0">
		<text>Здоров, картёжник!</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang1_1">
		<text>Привет! Что тебя ко мне привело и почему картёжник?</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang1_2">
		<text>Картёжник, потому что всё проиграл, до последней нычки. Ну, а привело то, что ты мне наводку должен дать на тайничок, который Обители Зла продул.</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang1_3">
		<text>А-а, вон ты про что! В общем так, слушай внимательно: за мной слежка была, когда я от очередного карточного долга уходил, ну и занесла меня нелёгкая в Восточную Припять. Решил я пробежаться по магазинам, вдруг, думаю, после аварии на ЧАЭС в них немного деньжат осталось, вот и начал шнырять там по всем углам. Зайдя в Универмаг, меня прижало, ну и пошёл я по большой нужде. В общем, поищи в Универмаге.</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang1_4">
		<text>Не густо, но попробую разобраться. Шулер, ты как в Зоне то очутился?</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang1_5">
		<text>Да всё заверчено так, даже не знаю, с чего начать. В общем, я работал фотографом в небольшом журнале. Денег там мало платили, жил от зарплаты к зарплате. Было у меня хобби - тестировать программы. Однажды по работе я был в ночном клубе. Там увидел, как дилер толкает наркоту малолеткам, а мой младший брат когда-то умер от передоза... Поэтому, когда увидел, как малолетки покупают наркоту, во мне что-то переклинило.\nКороче, я сильно избил наркоторговца, а отраву высыпал в унитаз. Избитый барыга вызвал дружков, и они устроили облаву на меня. Уходя от погони, я не справился с управлением и на полном ходу врезался в джип полицейского генерала. Менты меня повязали, забрали мою старенькую копейку и поставили условие: через 2 дня 60 штук зелени за ущерб и моральный вред. Затем выпустили из обезьянника собирать бабки. Я приехал на такси домой, а при подходе к подъезду меня уже ждали пособники наркоторговцев. Меня затолкали в машину, вывезли за город, били весь день, что резинового и поставили условие: завтра 40 штук баксов, иначе мне хана, и бросили меня там же за городом. А где я им столько бабла возьму? Я чё, замужем за миллионершей?\nКак я очутился в свой квартире - не помню, но не отбитым остатком мозга догонял, что делать мне теперь здесь нечего и что надо валить из города. Да что там из города - из страны надо было валить. У наркоторговцев и властей руки везде дотянутся. Наутро решение было принято: смотаться в Зону, отсидеться там, пока всё утихнет и про меня забудут. Тем более, что меня ничего не держало: ни родины, ни флага, как говорится. Вот как-то так!</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang1_6">
		<text>Да, тебе лет пять здесь придётся отсиживаться. По твоей истории кино снять можно. До встречи.</text>
	</string>

	<string id="snp_lobsang2_0">
		<text>Привет. Народ говорит, ты рюкзачок знатный в картишки выиграл?</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang2_1">
		<text>Верно говорят. Ты же знаешь, для меня это, как два пальца... В общем, это тайник сталкера по прозвищу Спутник 94, он разведал много неисследованных уголков Зоны и знает места, где ещё никто не был. Вот, похоже, этот рюкзак как раз в таком месте.</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang2_2">
		<text>А что за место?</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang2_3">
		<text>Он на Затоне в районе станции переработки отходов, только вся трудность в том, что он за забором.</text>
	</string>
	<string id="snp_lobsang2_4">
		<text>Это не проблема! У меня есть гравипушка, да и бочек на территории полно.</text>
	</string>

	<string id="snp_brodaga_start_0">
		<text>Дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga_start_1">
		<text>Держи, что случилось?</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga_start_2">
		<text>Пока лёжку Фенрира искал, Выброс начался. Ну, я быстрей в укрытие. На крыше поскользнулся и упал. Хорошо, дерево рядом было, смягчило удар. Я кое-как до этого дома добрался, провалился в подвал и отключился. Как очнулся, Обители Зла шуманул, он сказал, что ты должен подойти.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga_start_3">
		<text>Помочь тебе выбраться?</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga_start_4">
		<text>Да нет, теперь я сам. Спасибо тебе за помощь!</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga_start_5">
		<text>Меня ещё Болотный доктор учил, что людям помогать надо, так что не стоит благодарности. Дело у меня к тебе.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga_start_6">
		<text>Слушай, Стрелок, я не смог лёжку Фенрира найти. Найди ты её. Он сказал, надо с крыши на дерево прыгнуть, и ещё сказал, что рядом баскетбольная площадка. Вот я на пятиэтажку и забрался, чтобы посмотреть, где это место. На площади должен клиент объявиться, кончай его. После на Скадовске словимся, по твоему делу поговорим. Давай, я помогу тебе выбраться из подвала и до встречи на Скадовске.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga_start_7">
		<text>Сделаю. Я по лёжкам специалист.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_brodaga1_0">
		<text>Как добрался, без приключений?</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga1_1">
		<text>Да нормально всё. Спас ты меня и выручил очень, и я гонорар за заказ получил. Вот, держи половину.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga1_2">
		<text>Нормально. Видать, важная шишка была, раз столько отбашляли.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga1_3">
		<text>Обитель Зла отстучал мне, зачем ты меня искал. Схрон тебе мой нужен. "Гелион" я тебе отдам, только вот запрятал я его хорошо, придётся тебе ещё разок попотеть. В Баре есть железная конструкция, там, где аномальная зона. На этой железной конструкции есть балкончик, площадка небольшая. Это место - отправная точка поиска тайника. Дальше на месте разберёшься. Если что - шуми.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga1_4">
		<text>Чего ты его туда затолкал-то?</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga1_5">
		<text>Подальше положишь, поближе возьмёшь.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga1_6">
		<text>Понятно. Зону то давно топчешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga1_7">
		<text>С самого начала. Я работал на ЧАЭС путевым обходчиком - путейцем, короче, на подъездных путях. В живых остался лишь потому, что в момент взрыва находился в отпуске в санатории. После того, как узнал, что все товарищи и любимая девушка погибли во время Великого Взрыва, отправился в Зону на поиски справедливости, которой так до сих пор и не нашёл.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga1_8">
		<text>Здесь справедливость у того, у кого ствол длиннее. Будь на связи. До скорого.</text>
	</string>

	<string id="snp_brodaga2_0">
		<text>Здорово, Бродяга!</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga2_1">
		<text>Ага, здравствуй.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga2_2">
		<text>Слушай, Пропер Семидесятый говорит, ты знаешь, где можно раздобыть "Фобос".</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga2_3">
		<text>Знаю, у моего брата Бороды. Я как раз хотел идти его искать, да вот после Мёртвого Города чувствую себя плоховато. Раз он тебе нужен, может, ты его и найдёшь? Он сообщение отправил с Юпитера. Монолитовцы его держат в какой-то яме на брошенной строительной базе, что трубопровод строила.</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga2_4">
		<text>Ха, я с Монолитом умею разговаривать! При помощи ствола!</text>
	</string>

	<string id="snp_brodaga3_0">
		<text>Здорово, странник!</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga3_1">
		<text>Привет, Стрелок. Что за дела тебя ко мне привели?</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga3_2">
		<text>Достоверный источник сообщил, что у тебя имеется инфа по одному тайнику. Можешь мне про него рассказать?</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga3_3">
		<text>Конечно, могу! Ты же мне жизнь спас, я теперь тебе по гроб должен. Место необычное, я никогда не слышал, чтоб в Госпитале за границей территории кто-нибудь нычку делал. Но тут как-то при очередном посещении Кордона, сидя у костра со сталкерами в Деревне Новичков, разговорился я с одним сталкером по имени Амба, он мне и говорит: а слабо тебе с ПМа в спичечный коробок попасть с 50 метров? Если попадёшь, я тебе про свой рюкзак с хабаром за границей территории расскажу. Я ему говорю: а за какой границей, в Баре что-ль? А он: да какой Бар, там же даже спрятать некуда, а мой тайник надёжно лежит, в укромном месте в Госпитале. Я и обалдел. В общем, выбил я ему 3 коробка из 3 патронов с 50 метров, он мне этот рюкзак с потрохами и выдал, но сам я не знаю, как туда забраться, может, у тебя получится? Забирай, пользуйся, для хорошего парня ничего не жалко!</text>
	</string>
	<string id="snp_brodaga3_4">
		<text>Вот удружил... Спасибо, пойду выход искать.</text>
	</string>

	<string id="snp_boroda_start_0">
		<text>Ух, наконец-то! Привет!</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_1">
		<text>Здорова. Ты как, в порядке? Чего на СМС не отвечаешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_2">
		<text>Да всё нормально, батарейка в ПДА села.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_3">
		<text>Ты как здесь оказался?</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_4">
		<text>Да по заводу лазил, хотел за границу территории выйти. Тут танки эти понабежали, пришлось уходить. Они - за мной, нагнали здесь, начали пытать - что я делал на Юпитере. Я молчу. Тогда они меня сюда закинули и плитой придавили.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_5">
		<text>Борода, у меня дело к тебе.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_6">
		<text>Что случилось?</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_7">
		<text>Брат твой Бродяга сказал, что у тебя есть "Фобос". Очень нужно.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_8">
		<text>Ты меня спас - конечно, я тебе отдам что ты просишь. Только вот в чём проблема. Я рюкзак скинул, чтобы легче было от этих фанатиков уходить. В административном здании на лестничной клетке скорее всего скинул... Быстро уходил, не помню. И будь аккуратен, там полно этих фанатиков. Я бы туда без подготовки не совался. И ещё, тебе нужно идти только вперёд, назад возвращаться нельзя.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_9">
		<text>Не беспокойся. Сам-то куда теперь?</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_10">
		<text>К брату пойду, на Скадовск. Там свидимся.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda_start_11">
		<text>Не прощаюсь.</text>
	</string>

	<string id="snp_boroda1_0">
		<text>Ну и подсубботил ты мне работёнку. Ты как туда вообще рюкзак закинуть умудрился?</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda1_1">
		<text>Сам не знаю. Уходил в спешке, да и закинул куда подальше. Как говорится, подальше положишь - поближе возьмёшь.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda1_2">
		<text>Ну ладно. В общем и целом вышло неплохо. Монолит теперь полностью ручной, даже славу мне вознёс!</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda1_3">
		<text>Это хорошо. Поспокойнее теперь на Юпитере станет.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda1_4">
		<text>Да. Бывай.</text>
	</string>

	<string id="snp_boroda2_0">
		<text>Привет высотникам! Поделишься рюкзачком с информацией, который тебе в карты продули? Там вроде диск какой-то должен быть.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda2_1">
		<text>А почему бы и нет? Хорошему человеку всегда можно помочь. Только мне его никто не продул, я ещё ни у кого не успел выиграть, а про тайник с диском я слышал. Смотри, как дело было: есть у меня друг, зовут Тревиль. Огромный любитель полазить по всяким зданиям и сооружениям. Один раз по-пьяни он поделился со мной информацией о своём тайнике, а положил он его по привычке в очень труднодоступное место. Это на Арене в Баре.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda2_2">
		<text>Как он туда попал? Через дверь вошёл, что-ли?</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda2_3">
		<text>В верном направлении мыслишь, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="snp_boroda2_4">
		<text>Значит, выход один - нужно гравипушку с собой брать, иначе счастья не видать.</text>
	</string>

	<string id="snp_bubulyka_start_0">
		<text>Привет!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_1">
		<text>Привет! Ты кто?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_2">
		<text>Я - Сталкер Бубулюка, местный весельчак. А ты кто?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_3">
		<text>Я - Меченый, ты разве меня не знаешь? Меня уже вся Зона знает!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_4">
		<text>Да знаю я, кто ты. Я даже знаю, как ты Меченым стал.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_5">
		<text>Интересно, и как же?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_6">
		<text>Да пришел как-то один сталкер к "Монолиту" и загадал желание: хочу стать бессмертным и иметь возможность возвращаться назад в прошлое, чтобы ошибки исправлять!\nИ сделал его "Монолит" главным героем игры S.T.A.L.K.E.R. и дал ему возможность делать сейв-лоад, и пометил его "Монолит", и стал он сталкер Меченый...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_7">
		<text>Ты больше не рассказывай это никому, а то придётся мне тебя связать, положить тебе в рюкзак ядерную бомбу, отойти в сторонку и активировать!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_8">
		<text>Напугал ежа голым задом! Энергия ядерного взрыва равна примерно 22030000000 ккал, что соответствует примерно 4.3 тысячи тонн копчёной колбасы, так что мы не пропадём!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_9">
		<text>Да, ты шутник! А это чё у тебя за ствол такой?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_10">
		<text>Гравипушка.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_11">
		<text>А где такой надыбал?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_12">
		<text>Сталкер один удачно отдал в Тёмной Долине.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_13">
		<text>Ха-ха, это тот, у которого куча деловых предложений? А по настоящему забавное можешь рассказать что?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_14">
		<text>Конечно, слушай.\nВозвращаюсь я как-то ночью сюда. Дождь, как из ведра, ветер, видимость - ноль. Идти километров пять осталось. Вдруг вижу - на обочине дороги запорожец старенький стоит. Подошёл, счётчиком Гейгера проверил - не фонит. Болтами покидал - все чисто. Ну, думаю, залезу внутрь - передохну, водочки выпью. Залез на заднее сиденье, хлебнул пару глотков... Вдруг запор покатился по дороге потихоньку. Я сижу, ни жив ни мёртв - что только Зона ни выкидывает. Вдруг в открытое окно рука волосатая всовывается - руль покрутила и убралась. Через некоторое время опять также. Я в глубоком шоке - про водку забыл! Качусь в машине. Тут машина останавливается, дверь открывается - другой сталкер с волосатыми руками заглядывает в машину:\n
		- Э! Мужик! Ты какого хрена тут сидишь?\n
		- Я? Я еду... - отвечаю.\n
		- Ну ни фига себе! Я толкаю - а он, гад, едет!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_15">
		<text>Хааа-ха-ха. И чё дальше? Вы вместе поехали?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_16">
		<text>Нет, дотолкали вместе до пригорка, а дальше тот волосатый уехал.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_17">
		<text>Понятно, кинул короче! Ладно, мне идти надо, пообщаемся ещё!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_18">
		<text>А я ещё про тебя анекдот знаю. Рассказать?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_19">
		<text>Ну-ка, давай!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_20">
		<text>Сидят сталкеры у костра, разговаривают:\n
		- Меченого знает кто?\nОдин: - Знаю, эта сволочь на прошлой неделе обожралась, прибежала в Бар и орёт: - Выжигатель отключён, все айда в Припять! А когда к Припяти подошли, оказалось, что он спьяну Выжигатель с каруселью перепутал. Покатались на карусели и домой пошли, только голова теперь болит постоянно и забыл, как меня зовут.\nДругой: - Да кто эту пьяную морду не знает! Он тут на днях кровососа поймал и посадил на цепь в кустах на Свалке, так там теперь так говном воняет, что это место даже зомби обходят за десять километров.\nТретий: - Да вообще, Меченый - скотина редкостная, я его как-то попросил мне модифицированный гранатомёт достать, дал ему артефактов дорогих за это. А он заявился через неделю никакущий и притащил мне пистолет какой-то допотопный, а к нему изолентой подствольный гранатомёт примотал. Говорит, это круче, так жахнет, что и попадать не надо, всё в радиусе нескольких километров разбежится. Я попробовал, грохот был, как будто ЧАЭС взорвалась. Все разбежались, а потом набежали долговцы и давай меня мутузить, что шухеру от Барьера до Тёмной Долины навёл.\nЧетвертый сидит: - Ик, ик, Меченый, ик, да знаю Меченого, ик, хороший парень, ик, не вам, дебилам, чета, ик. Вы лучше скажите: кто-нибудь тут Стрелка, ик, знает, как найти?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_21">
		<text>Хаа-ха-ха. Во дебил! Ну и рассмешил ты меня!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_22">
		<text>Кто дебил? Я - дебил?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_23">
		<text>Да не, тот, четвёртый, который Стрелка ищет! Ладно, пойду я, ещё свидимся!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_24">
		<text>Подожди-подожди. Добрался один сталкер до Монолита, а тот, как и положено, начинает разводить его на выход в оффлайн:\n
- Я вижу твоё желание - ты хочешь десять золотых слитков!\n
- Нет, - отвечает сталк, - у меня уже есть двадцать нафиг ненужных "Золотых Ломтей".\n
- Тогда тебе, наверное, не помешает "Камень Удачи", чтобы никогда не перезагружаться!\n
- Нет, у меня в компе уже есть камень на 10 гигагерц и SSD на 10 терабайт, с ними мне никакие перезагрузки не страшны.\n
- Ну тогда я даже не знаю, что тебе предложить, сталкер.\n
- Ответь мне на один вопрос, Монолит, и больше мне от тебя ничего не надо! Этот вопрос давно мучает меня...\n
- Хорошо. Отвечу на любой, но только на один! Хорошенько подумай, сталкер, прежде чем задать его. Это только в детских сказках у тебя три попытки. Религия, философия, физика, математика, медицина - мне подвластны все знания вселенной! Спрашивай!\n
- Эээ... Мммм... Кхе-кхе.. Когда выйдет Объединенный Пак 2?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_25">
		<text>Да... этот вопрос меня тоже очень долго мучил. И вот, наконец, я здесь.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_26">
		<text>А знаешь, как правильнее всего играть в ОП-2?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_27">
		<text>И как же?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_28">
		<text>Комфортнее всего ОП-2 играется ночью, в пустой тёмной квартире, в качественных наушниках и на максимальной громкости. Для идеальных ощущений кто-нибудь должен в эту квартиру незаметно вернуться, подкрасться сзади и легонько потрогать игрока за плечо. В связи с этим коробочную версию игры предлагается дополнительно комплектовать следующими предметами:\n
		Смирительная рубашечка с противогазиком;\n
		Красивая больничная пижамка с весёлыми кровососиками на груди;\n
		Упаковка нашатырного спиртика "Казачок";\n
		Подарочный набор памперсиков "Нон-Cтоп".</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_29">
		<text>Все, хватит, не могу больше хохотать. Мне бежать пора!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_30">
		<text>Да, беги. Лови стишок на дорогу, чтобы бежалось быстрее:\n \n
Новый год наступил и весна к нам пришла\n
И на крыльях ворон ОП-2 принесла!\n
Включу я компьютер и Вам улыбнусь,\n
От этого мода я просто тащусь!\n \n
Слушать начальника - просто тоска.\n
Ведь за окном плывут облака.\n
Снег быстро тает, и день прибывает,\n
А меня в ОП-2 тут опять убивают.\n \n
Прощай семья, прощай работа\n
И юбочек коротких красота.\n
Какие ВУЗы будут тут работать,\n
Когда все преподы играют в ОП-2.\n \n
Начальник сказал всем партнёрам: - Пока!\n
Не надо заказов, не надо звонка!\n
Минут через 20 весь офис визжал -\n
Скорее всего кровосос пробежал.\n \n
В деревню - так тоже пришла тишина.\n
Ни драк, ни гулянок не видно пока.\n
Лишь бабы в полях, а на лицах тоска -\n
Мужей в ОП-2 потеряли "слегка"!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka_start_31">
		<text>Заканчивай хохмить, а то умру от смеха, так и не пройдя ОП-2! Говорят, в нем столько всего напридумывали, что на год, а то и два зависнуть можно! Пошёл я дальше с этим всем разбираться!</text>
	</string>

	<string id="snp_bubulyka1_0">
		<text>У тебя есть чем оторваться?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_1">
		<text>Есть.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_2">
		<text>А быстро вставляет?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_3">
		<text>За 4 сек.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_4">
		<text>А прёт сильно?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_5">
		<text>Конкретный отрыв башки.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_6">
		<text>А как называется?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_7">
		<text>Ф-1.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_8">
		<text>Ну ты выдал! Ещё чё-нить подкатить можешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_9">
		<text>Если только колёса.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_10">
		<text>Какие ещё колёса?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_11">
		<text>Обычные. Ехал как-то сталкер на своей «Ниве» мимо базы Свободы и пробил все четыре колеса. Зашёл на базу к местному торговцу и просит:\n
- Мне нужны колеса.\nТот достаёт коробочку с таблетками и считает:\n
- Раз, два, три, четыре...\n
- Да нет, мне нужно, чтобы уехать.\n
- Ага, ...пять, шесть, семь, восемь...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_12">
		<text>Ха-хаа! Ты специально надо мной издеваешься. Видел, как я с Фенриром курил, я аж забыл, зачем к тебе подошёл. Слушай, Ха-хаа! Фенрир сказал, я могу к тебе обратиться за помощью по поводу пакета плана.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_13">
		<text>"Спят усталые игрушки..." - ласково пел на ночь своим зомбакам контролёр. А с чего ты решил, что я тебе помогу? Просто так ничего не делается. Да и вообще, после последних героических подвигов Фенрира поставки этого зелья в Зону сильно поубавились. А для местной травы сейчас не сезон. Так что за здорово живёшь я тебе ничего не дам.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_14">
		<text>Говори своё условие. Я Фенриру обещал.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_15">
		<text>Есть у меня информашка, будто-бы в одной из лабораторий Зоны есть большая завязанная в узел труба. Так вот: там где-то должен быть тайник. Хабар мне без надобности, а вот книжку этого смельчака мне принеси, это должен быть сборник анекдотов. Хоть у меня их и достаточно, но лишний юмор не помешает.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_16">
		<text>Меченый в дорогу собирался - мылся, брился, похмелялся... В какой хоть лаборатории искать-то?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_17">
		<text>Если бы я знал, зачем мне тогда, скажи на милость, ты нужен?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_18">
		<text>Пойди туда не знаю, куда - найди то, не знаю, что!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_19">
		<text>Ничто так не ориентирует сталкера на местности, как поиски схрона перед Выбросом или нычки с хорошим хабаром. Ты - парняга не из хилых, найдёшь! Хочешь, насмешу?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_20">
		<text>Да, не откажусь!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_21">
		<text>Бродит Сталкер по Свалке. Вдруг, откуда ни возьмись, кровосос.\n
- Ты чего тут, мужик? - спрашивает кровосос.\n
- Дык эта... «Ломоть мяса» ищу... - отвечает перепуганный сталкер.\n
- Надо же, какое совпадение! - заулыбался кровосос.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_22">
		<text>Не повезло мужику!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_23">
		<text>Угу. И этому тоже:\nСталкер стучит в дверь к Болотному Доктору:\n
- Эй, Доктор!\nДверь открывается, на пороге контролёр.\n
- Нет больше Доктора. Приказал долго жить.\n
- Кому приказал? - опешил сталкер.\n
- Ну не тебе же. Да ты заходи...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_24">
		<text>Видал я такое гостеприимство! Лучше уж без гостей совсем! А, слушай, я спросить всё хотел. Ты зачем куст у входа оружейным маслом поливаешь? Он же засохнет!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_25">
		<text>Да и черт с ним, главное, чтоб оружие не заржавело в нычке! Тут Анна что-то хочет тебе сказать.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka1_26">
		<text>Ща узнаем.</text>
	</string>

	<string id="snp_bubulyka2_0">
		<text>Привет, Брат! Чего дрожишь?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_1">
		<text>Страшно! Больше туда ни ногой!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_2">
		<text>Ты толком-то сказать можешь, что случилось?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_3">
		<text>Да вчера с одним за Периметр ходили. Ну, приняли для храбрости по три штуки на брата...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_4">
		<text>По три рюмки?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_5">
		<text>Не, бутылки. Ну, и пошли за Периметр... Страшно! Артефактов нету, хабара нету, аномалий нету, а мутанты - просто жуть!!! Я туда больше ни ногой!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_6">
		<text>Какие мутанты? За Периметром нету никаких мутантов!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_7">
		<text>Ошибаешься! Там, братец, тоже мутантов полно! Иду ночью обратно в Зону, никого не трогаю, вдруг - подлетают. Мелкие, проворные такие, как снорки, но без противогазов. И хлипкие совсем - положил всех вмиг. Новые какие-то мутанты, незнакомые, а говорят по-человечески даже лучше контролёра. Знают, правда, всего одну фразу: "Дядя, дай закурить!"</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_8">
		<text>А как ты понял, что это мутанты?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_9">
		<text>Ну как же, они в ПДА не отображались - значит, мутанты.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_10">
		<text>Да-а-а, видать, хлебанули вы знатно... Это ж сплошной реализм!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_11">
		<text>Не то слово!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_12">
		<text>А ты реализм уважаешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_13">
		<text>Смотря в какой ситуации. А что?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_14">
		<text>Да я один раз вернулся из дальнего рейда, снял с одного плеча автомат, с другого Гаусс, поставил в угол РПГ-7, отцепил кобуру с кольтом и штык-ножом в ножнах, вытащил из карманов фонарик, ПДА, гранаты, патроны 5.45, 5.56, 7.62, 9, 11.43, 2мм Гаусс, СП-5, СП-6, и экспериментальные СП-128, достал из одного сапога обрез, а из другого МР-5, выложил из рюкзака аптечки, антирад, бинты, ящик водки, снял с пояса артефакты, отстегнул баллоны с кислородом, повесил на вешалку пси-шлем и экзоскелет, сел за стол и что-то так навеяло, что я взял и написал статью: «Реализм в компьютерных играх».</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_15">
		<text>Об этом часто на форумах говорят, я уже слышал про реализм не раз!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_16">
		<text>И что ты думаешь по этому поводу?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_17">
		<text>Да сами не понимают, чего хотят. Хотят реала, без возможности сохраниться лишний раз - пусть на войну записываются - там реала выше крыши!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_18">
		<text>Разделяю твою точку зрения. Вот твой сборник анекдотов. А ты как в Зону то попал, расскажи?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_19">
		<text>Да бухал по-чёрному. Один раз просыпаюсь и сижу, оказывается, посередине дороги на асфальте, весь грязный, а на меня стая собак бежит. Думал, белочка посетила. Думаю: ща перекурю, и пройдёт. Сидел, курил, пока одна из тварей меня не грызнула. Потом народ объяснил, где я, что я, и кто эти собаки. И вот, я здесь. И мне здесь даже нравится. Кстати, не хочешь за Периметр сходить со мной? На тех мутантов, что я рассказывал, посмотреть, адреналинчика хапануть?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_20">
		<text>Возможно, позже. Адреналина и мутантов мне и тут хватает. Анекдот-то прочитай хоть один из сборника.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_21">
		<text>Хорошо, позже так позже. Я что хотел спросить: ты когда-нибудь встречал на стоянках у костров трупы сталкеров?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_22">
		<text>Конечно! А почему ты спрашиваешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_23">
		<text>Как ты думаешь, что же послужило гибели этих людей?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_24">
		<text>Я как-то не задумывался.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_25">
		<text>Они рассказывали старые и не смешные анекдоты. Лови краюху юмора.\nВ соответствии с постановлением правительства Украины №6891 от 26 апреля 1986 года к лицам, проживающим в радиусе 20 километров от места аварии, следует обращаться с приставкой «Фон», в радиусе 10 километров - «Ваша Светлость», в радиусе 5 километров - «Ваше Сиятельство».</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_26">
		<text>Ха-ха! С тобой никакого плана не надо!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_27">
		<text>Та-а-ак, что тут у нас ещё есть в сборничке? А, вот!\nСидят сталкеры на привале у костра и обсуждают кровососов, фанатиков Монолита, женщин... Короче, перед сном себя пугают. И тут один из них, Сталкер Бубулюка, возьми, да и скажи:\n
- Ребята, а помните, как в Half-Life 2 в Рэвенхольме зомби горящие кричали? И атмосфера там такая жуткая, и головокрабы...\nИ замерли суровые сталкеры. И поёжились сидящие в кустах за их спинами голодные кровососы. И прошиб холодный пот контролёра, протянувшего руку к шее одного из них. И побежали мурашки по щетинистым спинам кабанов, пасшихся неподалёку и приглядывающихся к контролёру. И снились им всем ночью ужасы, и трясли они во сне головами, отгоняя кошмары. И только Сталкер Бубулюка выпил ещё водочки, нашёл в своём ПДА мобильную версию Half-Life 2 и рубился в неё всю ночь со счастливой улыбкой на добром лице.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_28">
		<text>Хороший у тебя сборник анекдотов, прямо слушал бы и слушал, хохотал бы и хохотал! Не зря я этот тайник разыскивал!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_29">
		<text>Ну, тогда дальше слушай, только сильно не хохочи, а то подумают ещё, что я смешное что рассказываю. Я же серьёзный парень!\nОпытный сталкер-проводник объясняет новичкам:\n
- Вот эта аномалия называется «Трамплин». Старайтесь в неё не попасть - подбросит метров на 30-40 вверх - и тогда вам конец. Но, если все-таки попали - обязательно посмотрите вокруг с этой высоты - пейзаж офигенный!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_30">
		<text>Ты уже видел этот пейзаж?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_31">
		<text>Не перебивай, слушай дальше.\nПродал Сталкер Бубулюка Сидоровичу мешок винтовок и купил у него «Харлей». Едет он по Зоне, а навстречу ему толпа зомби. Увидели они красивый мотоцикл, глаза у них загорелись, сразу:\n
- Стооой! Мачииии!\nСнял Сталкер Бубулюка с плеча уникальный АКМ и с двух очередей всех положил. Едет дальше. Навстречу бандиты.\n
- О, кто к нам колёса катит! Кандехаем веселей!\nДостал Сталкер Бубулюка из кармана пару гранат, бросил, поехал дальше.\nИ видит - навстречу ему идёт старенький контролёр, шевелит губами и делает энергичные жесты рукой. Остановился Сталкер Бубулюка. А контролёр ему и говорит:\n
- Что же это ты делаешь? Официального патча на технику ещё не было, а мотоциклов в игре вообще нет...\nЧто тут скажешь. Вздохнул Сталкер Бубулюка, слез с «Харлея», да и пошёл дальше пешком, шевеля губами и делая энергичные жесты рукой.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_32">
		<text>Так ты что, контролёром был?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_33">
		<text>Вот ты либо даун, либо одно из двух! Это ж бубль-гум, тьфу-ты - анекдот!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_34">
		<text>Ясно. А то я уж волноваться начал.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_35">
		<text>Вот ещё один. Это тоже анекдот, не воспринимай за правду!\nСнится Сидоровичу сон. Принёс ему сталкер «Золотую рыбку», а та возьми, и в настоящую рыбку обратись. И говорит ему человеческим голосом:\n
- Не отпускай меня в Припять, любые три желания исполню!\nПодумал Сидорович, покумекал, и говорит:\n 
- Ну, во-первых, хочу быть знаменитым. Меченого, вон, все знают, все уважают, а ко мне только за водкой ходят и хабар приносят.\n 
- Во-вторых, хочу быть сильным и опасным. В Зоне без этого не выжить, да и девки больше любить будут.\n 
- Ну, и в-третьих, бессмертие, конечно же, как я сразу до этого не допёр-то! Сделаешь?\nРыбка ему отвечает:\n
- Ну ладно. Ты хочешь быть сильным, опасным, известным каждому сталкеру и с неограниченным респауном? Так стань же кровососом!\nМахнула рыбка хвостом, превратилась в контролёра, и, подло хихикая, вышла из бункера.\nОт ужаса Сидорович проснулся и долго не мог уснуть. Ворочался с боку на бок, рычал тревожно, щупальца поправлял...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_36">
		<text>Ну, Сидоровичу только щупалец, как у кровососа, не хватает, а так-то всё вроде про него. Что там у нас с планом?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_37">
		<text>А ты знаешь, что сталкеры, чтобы уснуть, собак считают, кровососы - сталкеров, а я - план? Так вот, с собой у меня очень мало, на тебя не рассчитано. Тайник с планом у меня есть в Старой Деревне в домике на опушке. Да, и с Фенриром поговори.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_38">
		<text>Пока я твой тайник по лабораториям искал, мог бы и сам сходить. Еще спросить хотел: у тебя вши есть?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_39">
		<text>Конечно есть! Ты когда последний раз мылся? В Зоне они есть у каждого сталкера.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_40">
		<text>А чем ты их лечишь?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_41">
		<text>Они у меня не болеют. А что?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka2_42">
		<text>Ладно, до скорого. Щас с Фенриром перетру и вперёд, к домику на опушке, хе-хе...</text>
	</string>

	<string id="snp_bubulyka3_0">
		<text>Привет, весельчак! Чего грустный такой?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_1">
		<text>Да Сидорыч вчера прислал нам в бар ящик водки. А она вся с левой резьбой оказалась. Такого кидалова с похмелья от него не ожидал даже я...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_2">
		<text>Мне тебя искренне жаль. Но ты все-таки опохмелился?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_3">
		<text>Даже если ты всё сделал правильно, это ещё не значит, что у тебя всё будет хорошо. Чего хотел?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_4">
		<text>Слышал, стрельба у тебя вчера была.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_5">
		<text>Долговцев воспитывал, в край оборзели.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_6">
		<text>Ты там поаккуратнее, а то врагами станут.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_7">
		<text>Пусть только попробуют, стать моим врагом врагу не пожелаю!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_8">
		<text>А что случилось-то?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_9">
		<text>Да долговцы с очередного рейда зашли к нам на Скадовск передохнуть, заказали выпить. Командир рассказывает Прайму, как они намучились с контролёром, как зомби мочили, как мутантов всяких душили... Вдруг в бар комар залетает. Долговцы оружие достали и давай по комару шмалять со всех стволов, весь народ перепугали. Я им и кричу: «Эй, вы чего, совсем с ума сошли?!»\nА командир долговцев отвечает: «Этих гадов надо маленькими убивать, пока взрослыми кровососами не стали!»\nНу, я их и построил немного. Кстати, тут анекдот не плохой вычитал в сборнике, хочешь заценить?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_10">
		<text>Давай показывай, что там у тебя из смешного сегодня.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_11">
		<text>Идут по лесу двое сталкеров, старый и молодой. Вдруг старый спрашивает:\n
- Ты видел?\n
- Нет.\n
- Да ты что? Только что ворона над нами пролетела.\nИдут дальше. Тут старый опять спрашивает:\n
- Ты видел?\n
- Нет.\n
- Да ты что, совсем слепой? Тушкан только что пробежал!\nЧерез некоторое время старый снова спрашивает:\n
- Ты видел?\nМолодой, уже чувствуя себя неловко, решил ответить утвердительно:\n
- Да, видел.\n
- Так что ж ты тогда в него наступил?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_12">
		<text>Неплохой юмор, но давай к делу. Люди добрые поведали, что ты владеешь информацией, где можно найти одну из частей странного рецепта?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_13">
		<text>Ну, люди много чего говорят! А ещё больше пишут и в основном на заборе...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_14">
		<text>Ты хохотать то, хохочи, да не остри так, а то шепелявить начнёшь.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_15">
		<text>Ты биться пришёл или за информацией? Если биться, то тебе на Арену, а если за инфой, то слушай. Когда я шёл на Затон через Юпитер, встретил раненого сталкера в карьере. Я подлечил его маленько, но он сказал, что он уже не жилец и что если-бы у него была какая-то чудодейственная колба, то он навряд-ли оказался бы в такой ситуации. Я начал спрашивать, что за колба, а он говорит: "Отыщи все 5 частей уникального рецепта, его создали ещё до аварии на ЧАЭС-2 и тогда тебе всё будет ясно". Я, конечно, искать их не буду, мне это не осилить, но подсказать могу, где это место, если в итоге поделишься найденным рецептиком.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_16">
		<text>Ну ты и хитрец. Значит, их всего 5. Ладно, поделюсь, выкладывай место.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_17">
		<text>Тот сталкер перед смертью успел сказать одну фразу: "Ищи в карьере в..." Больше я ничего не знаю, но ты опытный сталкер, найдёшь.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_18">
		<text>Конечно, найду! Щас возьму лопату и пойду карьер перекапывать!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_19">
		<text>Да там он, точно говорю. Зоной клянусь! Пусть меня Зона сожрёт, если вру!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka3_20">
		<text>Ладно, пошёл лопату искать. Давай, до свидания!</text>
	</string>

	<string id="snp_bubulyka4_0">
		<text>Ты зачем обманул меня? Ещё и Зоной поклялся.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_1">
		<text>Что так?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_2">
		<text>Ты сказал, что тайник в карьере, а он в экскаваторе был. Я его полдня искал, как тот салага. Нехорошо так поступать. Ты чего? Ты же Зоной клялся! А ещё матёрый сталкер!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_3">
		<text>Так экскаватор же в карьере, так ведь? Так что я тебе все правильно сказал. На насчет клятвы - ты вот уже давно Зону топчешь, а так ничего и не понимаешь. С тех пор Выброс случился, а Выброс, как нам, ветеранам, известно, меняет Зону очень сильно. Так что была одна Зона, а после Выброса стала совсем другая. Ну а я той, старой, поклялся. А её-то нет больше... Так что и клятвы моей тоже нет больше...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_4">
		<text>Я всегда знал, что ты хитрый, но не знал, что настолько. Ладно, проехали. Я, когда сейчас подходил к Скадовску, твой смех за пол ста метров слышал. Ты чего ухахатывался так? Что случилось-то?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_5">
		<text>Да завалил только что контролёра одного, ха-ххаа!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_6">
		<text>И чего ты ржёшь? Что тут смешного, ну, контролёр дохлый, ну и что?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_7">
		<text>Да этот жмурик, прежде чем я его пристрелил, та-а-акой офигенный анекдот рассказал!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_8">
		<text>Ну-ка! Я тоже поржать хочу!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_9">
		<text>Слушай. Бывший сталкер вернулся с Зоны домой. Семья его встретила, ну, там сопли, слюни, слезы, словом, все, как положено. И пошёл он с бывшими друзьями отметить возвращение в кабаке. Да так наотмечался, что совсем забыл, где он и что он. И привиделось ему, что он опять в Зону попал. Приполз он домой, дверь открывает, и болт туда кидает - вроде тихо. Подползает к туалету, болт в туалет кидает - вроде нормуль. Из туалета в спальню болт кидает - тоже все спокойно. Пополз в спальню, а на пороге его жена встречает и сковородкой по лбу ка-ак долбанёт!\nСталкер отлетел, оклемался, достал карту, отметил место новой аномалии и говорит: «Вот торкнуло, так торкнуло!»</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_10">
		<text>Ха-хаа! Да, смешной анекдот!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_11">
		<text>Но все это и смешно и грустно одновременно...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_12">
		<text>Ты это о чем?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_13">
		<text>Да был случай, когда я одного контролёра отпустил.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_14">
		<text>Как это? Почему?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_15">
		<text>Шёл я как-то по Зоне, и вижу: сидит контролёр, грустный-грустный, чуть ли не плачет. Я собрался было завалить его, но тут дай, думаю, спрошу сначала. Подхожу и спрашиваю: «Чего грустный такой?»\nОн и отвечает: «Да вот, думаю о людях - и понять их не могу.»\n«А что так?» - спрашиваю.\nОн и говорит: «Почему я за всю свою жизнь убил пять человек, и меня все боятся и ненавидят, а Меченый - несколько сотен за месяц и его все любят и уважают?»\nЯ подумал: а ведь он прав по своему... И мне его так что-то жалко стало, что отпустил я его...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_16">
		<text>А говорил, плана у тебя мало. Покуриваешь потихоньку, да и с молочком наверное употребляешь? Или грибочков местных пожарил? Философ с Затона!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_17">
		<text>Вот что вы за люди? Сделаешь доброе дело, а они сразу галлюциногены в тебе пытаются обнаружить! Может мне тебе анализы сдать?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_18">
		<text>Нет, анализов и своих хватает. Кстати, ты у Сидора когда был, молока купил?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_19">
		<text>Какую ещё молокаку?! Не пил я ничего! И вообще - у меня недержание!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_20">
		<text>Ну, если на внутренности слабоват, тогда правильно, не следует тебе этим баловаться. Давай к делу. Ну и заныкал твой перс тайник, если бы не нужда, я бы сроду туда не залез, а тут всю нечисть в округе перебил, забежал на этот громадный экскаватор как будто каждый день по нему хожу.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_21">
		<text>Сталкер должен стрелять как ковбой и бегать как его резвая лошадь, иначе ему хана. Анекдот хочешь, расскажу?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_22">
		<text>Всё шутишь? Давай рассказывай.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_23">
		<text>Однажды Архара открыл новую аномалию, до того отвратную, что назвал её... Потом подумал: "Не все поймут..." и переименовал её просто, но в рифму - "Звезда".</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_24">
		<text>Звезда-а-а, а-ха-хаа, ща лопну от смеха, а-ха-хаа!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_25">
		<text>А ты знаешь, почему сталкеры бочковые солёные огурчики любят, а с собой их никогда не берут?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_26">
		<text>Нет! И почему же? Неужели у них, как и у тебя, проблемы с желудком?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_27">
		<text>Потому что рассол глаза щиплет, валенок ты, и бочку за собой таскать тяжело!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka4_28">
		<text>А-ха-хаа, ну ты даёшь! Ладно, как рецепт надыбаю, стукну в личку. А за валенка ответишь!</text>
	</string>
	
	<string id="snp_bubulyka5_0">
		<text>Есть чё поржать?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_1">
		<text>Канешна, держи подачу! На днях нарисовал картину маслом. Обозвал: "Разлетелись". Сюжет: костёр, наймы, Ф1.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_2">
		<text>Прикольно! Картины сам пишешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_3">
		<text>Нет, псевдопсов прошу, у них хвост как раз под кисточку заточен!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_4">
		<text>Остряк!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_5">
		<text>Брат, я тут обрывок газеты с кроссвордом нашёл, подскажи, предмет для игры, три буквы, последняя «Й».</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_6">
		<text>Дай подумать... Наверное, кий?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_7">
		<text>Точно! Кстати, у тебя ластика не найдётся?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_8">
		<text>Вот все у меня есть. А ластик - это единственное, чего у меня нету! Мы по делу-то поговорим или нет?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_9">
		<text>Сегодня - нет! Да шучу, поговорим, ща пару раз юморну, и поговорим!\nТут недавно сталкеры пьянку устраивали, чтобы посмотреть, кто водки больше выпьет, да кто рожу пострашнее скорчит. Знаешь, кто победил?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_10">
		<text>Кто?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_11">
		<text>Больше всех водки выпил Сталкер Петров, который начал пить водку первым, да и выпил её всю.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_12">
		<text>А рожу тоже он скорчил?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_13">
		<text>Нет, самую страшную рожу скорчил Сталкер Иванов, когда ему сказали, что он опоздал, и водки больше нет. Что за дельце у тебя ко мне?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_14">
		<text>Пропер Семидесятый сказал, что ты про схрон с дешифратором знаешь.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_15">
		<text>А-а, это мне в те выходные сталк один про него рассказал. Он ценности для большинства сталкеров не представляет, а вот тебе в самый раз будет, там как раз та вещица есть, с помощью которой можно твои абракадабры расшифровать.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_16">
		<text>А что, сейчас сталки просто так про свои схроны рассказывают?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_17">
		<text>Да нет, конечно, просто он докопался до меня, расскажи анекдот, да расскажи анекдот. Я ему - а ты мне что? Он - место нормальное со схроном выдам, оно мне всё равно ни к чему! Ну, я ему и рассказал, только не анекдот, а загадку.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_18">
		<text>А что за загадка?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_19">
		<text>Загадать?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_20">
		<text>Конечно.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_21">
		<text>Слушай. Вот ты знаешь, почему камбала плоская?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_22">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_23">
		<text>Сдаёшься?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_24">
		<text>Сдаюсь!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_25">
		<text>Потому что на неё кит лёг.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_26">
		<text>Вот это да! Насмешил!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_27">
		<text>Не торопись уезжать, это ещё не всё. А знаешь, почему у краба глаза навыкат?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_28">
		<text>Нет!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_29">
		<text>Потому что он всё это видел.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_30">
		<text>Что видел?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_31">
		<text>Как кит на камбалу лёг, дерёвня!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_32">
		<text>Ааа-ха-ха, я бы за такое тебе тоже свой схрон выдал, ааа-ха-ха-а! Ну, рассказывай, где тот схрон находится.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_33">
		<text>В Лиманске, в Гастрономе.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka5_34">
		<text>Вот-же, фортанёт - так фортанёт. Сейчас думай, как туда забраться, он же заколочен со всех сторон...</text>
	</string>

	<string id="snp_bubulyka6_0">
		<text>Как жизнь, весельчак?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_1">
		<text>Сокращается.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_2">
		<text>Тут народ собраться хочет, хотят, чтоб ты про себя рассказал.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_3">
		<text>Сколько о себе не рассказывай, все равно за спиной расскажут интереснее. Пусть там без меня начинают, а я, если успею, тоже послушаю.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_4">
		<text>Вот это ты выдал!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_5">
		<text>Вот Сидор урод! Вот урод!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_6">
		<text>Что, он и тебя на хабаре развёл?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_7">
		<text>Да при чем тут развод? Он вообще его не взял...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_8">
		<text>А что ты тогда возмущаешься?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_9">
		<text>Да приволок я ему хабар, а он сидит и что-то считает на пальцах. Увидел меня и говорит: «Поможешь решить - в два раза больше сегодня дам!» Ну, ясен пень, я соглашаюсь, а он и спрашивает: «Сколько будет ноль пять плюс ноль пять?» Я нутром чую, что подвох тут есть какой-то, но ответил ему вроде правильно: «Литр». А он взял и вытолкал меня в шею...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_10">
		<text>Да, брат, реально он тебя кинул, вот урод!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_11">
		<text>Я вот не пойму, зачем Сидорович так высоко цены на патроны задирает? Если бы они были хотя бы в половину дешевле, то мы бы его частями монстров и артефактами уже с ног до головы завалили.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_12">
		<text>Не надо Сидоровича коммерции учить. Он и так в артефактах купается.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_13">
		<text>Откуда они у него?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_14">
		<text>Монстры приносят.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_15">
		<text>А они-то с какой стати?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_16">
		<text>А вот чтобы патроны дорогие были.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_17">
		<text>А ты знаешь, что одинокого Бродягу легко обидеть, но трудно бывает потом извиниться?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_18">
		<text>Ты это к чему?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_19">
		<text>Да увидел тут в бинокль, как наймы Бродягу щемят, а помочь ему не успел.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_20">
		<text>Жаль Бродягу, пусть покоится с миром!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_21">
		<text>С какого перепуга покоится?! Ты, что-ли, его успокоил?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_22">
		<text>Почему я? Ты же сказал, что помочь не успел.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_23">
		<text>Ну да, не успел. Далеко было. Я пока на ближний холм взбежал, поднял калаш, а Бродяга найму по кумполу хрясь - найм и выпал на землю через карман в трусах.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_24">
		<text>А броня?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_25">
		<text>А броня так и осталась стоять, как новенькая.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_26">
		<text>А остальные наймы чего?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_27">
		<text>А вот тут я не совсем понял. Бродяга, видать, им рассказал про свой схрон, и они разбежались. Вот только почему наймы все побежали в разные стороны - я не понял...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_28">
		<text>Ну ты и артист!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_29">
		<text>Артист не артист, а чувство определённого полёта присутствует.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_30">
		<text>Мне вот последнее время тоже хочется бегать, прыгать, летать! Брат, ты не знаешь что это, может, солнышко светит?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_31">
		<text>Нет, брат, это грибочки с Радара.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_32">
		<text>Вон оно что! А я на солнце грешил! Надо с грибочками завязывать потихоньку. Лучше уж к свободовцам лишний раз заглянуть.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_33">
		<text>У тебя со свободовцами нормально? Не ходи, брат, к ним!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_34">
		<text>Оба-на! Что случилось-то?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_35">
		<text>Да иду раз через Кровососовку, гляжу, сосыч побрёл. Ну, я в засаду и смотрю, куда он тапки тулит. Тут раз - и на спину кто-то руку ложит...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_36">
		<text>Ну, не тяни, кто там был?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_37">
		<text>Поворачиваюсь, а там два свободовца стоят молча и смотрят на меня. Вижу, что безобидные пацаны, а срать перестать не могу...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_38">
		<text>Ну, ты поаккуратнее в следующий раз там. Я тоже то место стороной обхожу. Бочком, бочком и в бар «100 Рентген», прихожу туда, сижу и скучаю, не с кем выпить...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_39">
		<text>Эээ, у тебя одна водка на уме!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_40">
		<text>Я вообще-то про чай. Налить?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_41">
		<text>Какой к черту чай, давай пить то, что пили!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_42">
		<text>Не, не буду, лучше уж чаю, а то снова нажрёмся.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_43">
		<text>И что с того?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_44">
		<text>Вот умеешь ты уговаривать! Наливай!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_45">
		<text>Наш человек, давай стаканы. А пока сидим, я ещё пару-тройку анекдотов тебе забацаю. Любишь анекдоты?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_46">
		<text>Кто ж их не любит?!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_47">
		<text>Тогда слушай. Пошёл Стрелок на Радар «Чёрный ангел» искать. День ищет, второй ищет, неделю ищет - весь лес носом перепахал, всю живность под корень извёл! Так и не нашёл. Сидит на камне, пригорюнился. Тут к нему последний недобитый кровосос невидимым подваливает и говорит:\n
- Cлышь, Стрелок, достал ты уже всех! Когда ты отсюда свалишь? Чего ты здесь роешь?\nСтрелок ему:\n
- «Чёрный ангел» ищу.\nКровосос:\n
- Ты на динамике поищи, а то на статике его плохо видно!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_48">
		<text>А что такое динамика и статика?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_49">
		<text>Не вникай, это сложно.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_50">
		<text>Ладно, не буду. Ещё какие знаешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_51">
		<text>Сидят три студента на лекции, шёпотом переговариваются:\n
- Мне вчера сон снился, будто я оказался в Зоне Отчуждения ЧАЭС и толпа мутантов разорвала меня на части!\n
- Ничего себе, и мне такой же сон снился!\n
- И мне!\nЧерез некоторое время первый студент завалил сессию и попал в Вооружённые Силы. Служить его послали на ЧАЭС, и как-то раз, отстреливаясь от толпы мутантов, он немного не рассчитал количество патронов...\nВторой студент учился только на отлично, закончил ВУЗ с красным дипломом, защитил диссертацию и по распределению попал в один закрытый институт, занимающийся изучением мутантов. Как молодого специалиста, его направили на Янтарь, и однажды, вечерней порой, задумавшись о Важном, он забыл закрыть внешнюю дверь...\nТретий студент учился ни шатко ни валко, закончил кое-как ВУЗ, и, не найдя другой работы, подался в сталкеры. Благополучно миновал Кордон, за ночь прошёл Свалку и Бар, вошёл на Склады и там зашёл в такую маленькую деревню. Успел только сказать: "Ой..."\n
- Да ну, совпадение! - подумал старенький ушастый профессор, поправил клетчатую рубашку и немного подтянул синие джинсы.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_52">
		<text>Что-то про клетчатую рубашку ты загнул, а вот синие джинсы я уже где-то встречал.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_53">
		<text>Да не, тебе показалось. Совпадение. Слушай дальше:\n \nПросыпаются в своём жилище-схроне два сталкера. Один другому рассказывает:\n
- Блин, я такой сон видел! Будто появился у меня дар воздействия на всех мутантов. Кому что мысленно приказываю - тот то и делает. Ну, так я взял и заставил псевдокабана меня катать верхом на себе! И туда на нем поскакал, и сюда, всю ночь катался! Круто, да?\nДругой сталкер отвечает:\n
- А мне приснилось, что к нам в Зону группа "Бони-эм" приехала с гастролями. Ну, и эти девахи ко мне в гости завалились, жратвы принесли, бухла всякого. Напился я с ними, а они давай стриптиз танцевать. Потом говорят, типа, мы у тебя ночевать остаёмся, жалко, что другана твоего нет... Так всю ночь с ними один и кувыркался...\nПервый сталкер:\n
- Так что ж ты меня не разбудил и не позвал???!!!\n
- Да я хотел... Глянул - нету тебя... Вылез наружу, а ты там на псевдокабане верхом и туда и сюда скачешь...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_54">
		<text>Ааа-ха-ха, верхом на псевдокабанчике, ха-ха! А баночки псевдоэнергетика у него в руке не было? Ну, вообще-то это Зона, и здесь что угодно может статься. Я, вот, например, слыхал, что в Зоне уже стали появляться псевдосталкеры, псевдодолговцы, а ещё псевдоодиночки и псевдобандюки!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_55">
		<text>Да, в Зоне много всякой псевдятины. Не бери в голову. Вот, слушай ещё:\n \nСпорят как-то Фанат с Волком. Фанат:\n
- Связка ломов, как правило, тонет.\nВолк:\n
- В ртути прекрасно плавает.\nФанат:\n
- Но если ломы урановые, то и в ртути тонут.\nВолк:\n
- Сам топи урановые ломы в ртути.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_56">
		<text>А зачем?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_57">
		<text>Что зачем?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_58">
		<text>Зачем топить урановые ломы в ртути?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_59">
		<text>Чтоб быть стройным и красивым.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_60">
		<text>А что, это на красоту влияет?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_61">
		<text>Ещё как влияет! Нашёл как-то излом артефакт "Золотая рыбка", а он возьми, и в настоящую Золотую Рыбку превратись. Рыбка и говорит:\n 
- Я выполню три твоих желания, только отпусти!\nИзлом затылок почесал и говорит:\n
- Я хочу, чтобы сталкеры не смеялись надо мной, хочу, чтобы кровососы меня любили таким, какой я есть, хочу, чтобы бюреры не прикалывались над моей внешностью!\nРыбка:\n
- Все, готово. Слышь, квазимода, а что ты не загадал просто стать красивым и стройным?\nИзлом:\n
- А что? Можно было?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_62">
		<text>Хааа, вот он лошара! Точно, лошара!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_63">
		<text>Это верно, безбашенных в Зоне через одного. Вот ещё один пример тому: учёные изобрели прибор, с помощью которого можно проходить сквозь стены и назвали его вообще прикольно.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_64">
		<text>Как?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_65">
		<text>Как-как: дверь! А сталкеры всё равно через окно лезут.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_66">
		<text>Ну и что? Я тоже частенько через окно захожу.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_67">
		<text>Я же говорю - безбашенных в Зоне через одного! Знай: главное - это то, что при себе имеешь и как этим пользуешься. Вот ты как думаешь, что в Зоне самое нужное?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_68">
		<text>Броня?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_69">
		<text>Не-а.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_70">
		<text>Ствол крутой?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_71">
		<text>Да какой на фиг ствол!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_72">
		<text>А что ещё? Даже ума не приложу.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_73">
		<text>Самое нужное - ноги!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_74">
		<text>А при чём здесь ноги?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_75">
		<text>Когда броня на нуле и неожиданно закончились патроны, главное - свалить вовремя.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_76">
		<text>Свалить? Ха-ха, ну ты сказал! Это же не наш метод!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_77">
		<text>Когда дело касается выживания - все методы хороши. И ноги - это самый лучший метод. И не только в выживании. А ноги, дополненные хитростью и смекалкой - это ещё лучше.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_78">
		<text>Не понял, это ты о чем?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_79">
		<text>Представь, что Воронин дал тебе задание: раздобыть еды на всю базу Долга - принести тушу кабана. Как ты это задание выполнять будешь? С чего начнёшь?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_80">
		<text>Ясно, с чего. Пойду искать кабана.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_81">
		<text>А как найдёшь, что делать будешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_82">
		<text>Ну и вопросы у тебя! Грохну его, конечно!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_83">
		<text>А вот тут неправильный ответ. Если ты его грохнешь в лесу - кто его до базы тащить будет?!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_84">
		<text>Точно. Я не подумал об этом. А что делать-то надо?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_85">
		<text>А надо его внимание привлечь, чтобы он погнался за тобой, и бежать от него в сторону базы. А как до самой базы добежишь - там его и грохнешь. И долговцы всем народом его тушу в пять секунд отнесут куда надо.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_86">
		<text>Да-а. Мозги действительно у тебя бродят! Слушай, откуда ты это все знаешь?!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_87">
		<text>Жизнь научила.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_88">
		<text>Да-а... Жизнь прожить - не в поле наложить...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_89">
		<text>Верно. И жизнь показывает, что в Зоне ноги - самое главное. Вместе с головой, конечно. Кстати, ты слышал последние новости?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_90">
		<text>Нет. А что за новости?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_91">
		<text>Мать объясняла пятилетнему сыну, откуда он взялся. А папа подслушал, узнал всю правду и, бросив их, ушёл в Зону. Так в Деревне Новичков появился ещё один сталкер по кличке Толик.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_92">
		<text>Так вот откуда этот хлопец! А я голову ломаю!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_93">
		<text>В Зоне открылся ресторан "Монолит". У нас нет меню. Вам приносят то, что заслуживаете.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_94">
		<text>Ага! А на входе в ресторан зазывала стоит, Тень Монолита, и говорит: «Иди ко мне, ты обретёшь то, что заслуживаешь». Заходишь в этот ресторан, а там в меню только одна позиция: «Твоя цель здесь». Знаю я этих монолитовцев, фанатики они, кидалово это. Ты лучше про новую аномалию расскажи, я слыхал, что открыли недавно такую.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_95">
		<text>Да, знаем про такую. В Зоне появилась новая аномалия: Сталкер непьющий. Отличительная особенность: не употребляет спиртное. Способ обнаружения: идти на усиленный треск счётчика Гейгера.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_96">
		<text>Надо будет попробовать эту аномалию. Может, здоровье всё-таки поправится, а то печень увеличивается с каждым днём... Скоро отдельный рюкзак для неё нужно будет шить.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_97">
		<text>Ты здоровье-то береги, а то у кого мне его потом отнимать? Вот, что вспомнил ещё. Рекламу слышал?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_98">
		<text>Нет, ну-ка, порекламируй!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_99">
		<text>Сталкер выпил ящик водки и очнулся бухой в Припяти с ногой в "Холодце". Начал орать и звать на помощь. S.T.A.L.K.E.R.: "Зов Припяти". Скоро...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_100">
		<text>Хех, реклама! Ваши кони тихо скачут! Я эту игру ещё в 2010 году прошёл!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_101">
		<text>Ну, эту ты точно не слышал. В Баре появился новый коктейль. Называется: "Три Плоти". Рецепт: ящик водки и три сталкера.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_102">
		<text>Зато видел! Каждое утро себя в зеркале наблюдаю.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_103">
		<text>Харэ прикалываться, я ведь серьёзный человек и вещи серьёзные говорю. Вот, бывает, посмотришь на сталкера - и не знаешь, куда его послать. Судя по виду, он уже везде был...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_104">
		<text>Это ты про кого?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_105">
		<text>Да отирался тут один, потом ушёл. Иногда таким «сталкерам» так и хочется поправить противогаз лопатой.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_106">
		<text>И чем же он так тебе не угодил?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_107">
		<text>Да хвастался тут: «Иду я, значит, по Затону, смотрю - псевдопёс, я - за обрез, чик-чик - осечка!»</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_108">
		<text>Ну, а дальше что?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_109">
		<text>А дальше он говорит: «И тогда я бросился на него и одним ударом ножа отсек ему хвост!»</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_110">
		<text>А почему не голову?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_111">
		<text>И я то же самое спросил. А он отвечает: «А это кто-то уже до меня сделал.»</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_112">
		<text>Это, наверное, один из тех, которым про аномалии и радиацию, а они тебе про артефакты и хабар, ни о чём не хотят думать, кроме бабок, не учатся ничему, и учиться не хотят.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_113">
		<text>И не говори. Если здоровье есть, так обязательно найдут аномалию, в которую его спустят. Про таких хороший анекдот есть. Идёт сталкер-новичок по Кордону. Глядь - три плоти кучненько так бегут. Он достаёт ПМ - Бах! Бах! Бах! Ну, новичкам везёт - всех плотей влёт уложил. Гордый такой весь оглядывается, и, с досадой, что никто его подвига не видел, произносит:\n
- И никого на горизонте...\nТут одна плоть от обморока оклемалась, и ка-ак с места на него прыгнет!\n...Через полчаса, на Свалке, отстирывая в радиоактивной луже штаны, тот же сталкер снова оглядывается по сторонам и заканчивает фразу:\n
- ...вот и славненько. Вот и хорошо.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_114">
		<text>Ха-хаа, слушай, а это не с тобой ли случилось?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_115">
		<text>Э, приятель, ты что такое говоришь? Пытаешься оставить след в жизни и не важно, что он тормозной, да? Ещё один деятель нашёлся! Где вас находят-то? По объявлению из военкомата набирают, что-ли?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_116">
		<text>Ты зубы то не суши, а то дёснами улыбаться будешь.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_117">
		<text>Не кипятись! Я же это, я же юмора ради. Однажды свободовец встретил наёмника в новенькой натовской форме на берегу болота, а тот одной рукой воду черпает и пьёт. Свободовец подходит к нему и говорит:\n
- Зачем ты эту вонючую воду пьёшь? Сейчас у тебя пупок от радиации развяжется!\nНаемник поворачивается к нему:\n
- What did you say?\nСвободовец:\n
- Я говорю, двумя, двумя руками черпай!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_118">
		<text>Гы-ыыы! А ещё что про свободовцев можешь рассказать?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_119">
		<text>Да много чего! Я про свободовцев часами могу болтать, они же весёлые парни! Встречаются два свободовца, один другому говорит:\n
- Вчера был в гостях у Кулинара, ел селёдку под шубой.\n
- Да ты и в армии хлеб под одеялом жрал!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_120">
		<text>Чёт я не понял, при чём здесь селёдка?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_121">
		<text>Как при чём? При шубе! Вот ещё: Новообращённый свободовец жалуется:\n
- Товарищ старшина, смотрите, что мне выдали: брюки только до колен, рубаха болтается, рукава короткие, сапоги хлябают... глядеть страшно.\n
- Все в порядке, - отвечает старшина, - солдат Свободы должен внушать страх.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_122">
		<text>Да, свободовцы - они такие! Действительно страшные ребята, когда трезвые.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_123">
		<text>Верно. Один свободовец другому хвастается:\n
- Я тут недавно по пьяни Лукаша обманул!\n
- Как?\n
- А вот стою я посреди базы, отливаю, а он ко мне подходит и говорит: "Что это за безобразие такое? Немедленно убрать и прекратить!" А я убрал, но не прекратил!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_124">
		<text>Смышлёный парень! Молодец!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_125">
		<text>Ага. Идут два пьяных свободовца, молодой и старый. Молодой:\n
- Слышь, Михалыч, впереди мясору...\nСтарый:\n
- Да какая, на фиг, мясору...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_126">
		<text>Сбылась мечта идиотов, закрутило, гыы-гы.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_127">
		<text>А вот про долговцев. Дежурят долговцы на северном блокпосту на заводе "Росток" и вдруг видят: на дереве труп зомби висит. Думают: вдруг начальство придёт - объяснять ему, откуда он здесь... зачем нам эти проблемы... ночью сняли его и перевесили на дерево возле южного блокпоста.\nНаутро просыпаются долговцы на южном блокпосту, и один говорит другому:\n
- О, смотри, он опять здесь висит!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_128">
		<text>Точно, висит. Я сам видел.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_129">
		<text>Ты знаешь, какая первая обязанность долговца на войне?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_130">
		<text>Умереть за свою идею!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_131">
		<text>Неправильно. Первая обязанность долговца - сделать так, чтобы свободовцы умерли за свою идею!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_132">
		<text>Да-а, умно. Долговцы - хитрые жуки.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_133">
		<text>Но не хитрее кровососов. Умудрённый жизнью кровосос обучает своего молодого родственника в Кровососовке:\n 
- Всегда подкрадывайся к сталкерам невидимым сзади, потом громко рычи, и только потом убивай. Тогда вкуснее будет.\n
- Почему?\n
- Потому что без начинки сталкер вкуснее.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_134">
		<text>Перебить бы всех этих кровососущих, а то достали уже!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_135">
		<text>Время будет, перебьёшь. Кровосос-сын спрашивает у кровососа-отца:\n
- Папа, а экологов есть можно?\n
- Можно, сынок.\n
- А военных?\n
- Можно и даже нужно.\n
- А свободовцев?\n
- Нет, свободовцев нельзя.\n
- А почему?\n
- Потому! Они только для взрослых! От свободовского мяса маленькие кровососики алкоголиками становятся!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_136">
		<text>Ааа-ха-ха, прикинул на мгновение бухого маленького кровососика, а-ха-ха. Ну ты даёшь! Прям не сталкер, а настоящий сундук с сюрпризами!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_137">
		<text>А ты думал! Я что здесь тебе - рекламный щит? Я здесь по призванию. Вношу, так сказать, хорошее настроение в массы, чтоб у людей на душе весело было.\n \nБеседуют два контролёра. Молодой у старого спрашивает:\n
- Ты кого больше всего боишься?\n
- Угадай!\n
- Свободовцев?\n
- Не. Безобидные пацаны, живут тихо, никого не трогают.\n
- Может, долговцев?\n
- Не, тупые и быстрые, с разбега пробегают мимо и не замечают.\n
- Наймов?\n
- А этим пока не заплатят, вообще никого не видят.\n
- Все, сдаюсь.\n
- Меченого.\n
- А его почему?\n
- Стреляет куда попало, гранаты из рук во все стороны летят, а прикинь, что будет, если у него патроны кончатся? Беспредельщик!!!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_138">
		<text>А вот здесь они не угадали! Патронов у меня на всех хватит!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_139">
		<text>Кто бы сомневался! Кстати, ты хардкор уважаешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_140">
		<text>Как-то не очень.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_141">
		<text>А я уважаю. Выходит Сталкер из кустов, застёгивает штаны и говорит: «А колбасу и батоны нынче хреновые стали делать!»</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_142">
		<text>Это чё, хардкор?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_143">
		<text>Это к слову, а вот хардкор: как-то Волк попросил ему бритву из его схрона принести, так я взял с собой всего два бинта и пошёл к тоннелю.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_144">
		<text>Два бинта? А зачем? Туда вроде лучше ствол хороший брать, да аптечек побольше.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_145">
		<text>Для хардкора аптечки не нужны, хватит и пары бинтов. Одним глаза завязать, вторым - выхлопную заткнуть. Единственное, что не удобно - это убегать. Ничего не видно, глаза то завязаны.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_146">
		<text>Ну ты и отчаянный! Настоящий хардкорщик!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_147">
		<text>Этого хоть отбавляй. И вот ещё чего я заметил: после этих похождений с двумя бинтами во мне стихоплётство проснулось. Теперь всякие стишки да частушки на раз плюнуть получаются.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_148">
		<text>Ну-ка, расскажи несколько!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_149">
		<text>Что, правда интересно? Тогда слушай:\n \n
Сталкер на поле нашёл апельсин,\n
И не заметил хороший "Трамплин".\n
Вынул он ножик, хотел его съесть -\n
Ноги нашли километров за шесть.\n \n
Сталкер от монстров на дерево влез,\n
Дедушка-зомбик поднял обрез.\n
Выстрел раздался, зомбик упал -\n
Сталкер свой маузер первым достал.\n \n
Домик бревенчатый, крыша в полоску,\n
Сталкер на крыше отпиливал доску.\n
Глухо об землю ударились кости -\n
Нет, не поедет он к Сидору в гости.\n \n
Меченый в поле гранату нашёл,\n
Меченый с нею к Петренко пошёл.\n
Дернул колечко и бросил в окно -\n
Он во фриплее, ему всё равно.\n \n
Гостиница, Припять, высокий карниз.\n
Монолит с РПГ полетел с него вниз.\n
Дунул я в ствол, дымок чтоб прогнать:\n
Hет, не умеет ещё он летать!\n \n
Кто-то из зомби на крышу залез.\n
Крикнул: «Я - Карлсон!» - и тут же исчез.\n
Алая кровь по бетону течёт -\n
Видно, в моторчике был недочёт.\n \n
Повар химеру забил банкой пива,\n
Матом Свобода его обложила:\n
Что ты наделал, чернобыльский ёж!\n
Пиво святое - пиво не трожь!\n \n
Вышел сталкер на крыльцо,\n
А в руке его кольцо.\n
А кольцо то непростое,\n
Из гранаты вынутОе.\n \n
Хорошо алкоголиком быть,\n
Как кораблик, по улицам плыть,\n
И приятно подумать о том,\n
Что под каждым забором твой дом.\n \n
Ядерный грибок висит-качается.\n
Под ногами плавится песок.\n
Жаль, что радиация кончается,\n
Я бы побалдел ещё чуток.\n \n
Сею, вею, повеваю - с Печенегом я гуляю.\n \nНу как? Впечатлил?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_150">
		<text>Что сказать? Поэт прям!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_151">
		<text>Вот кое-что душевное, так сказать:\n \n
Неделе, кажется, на той\n
Искал я арты в огороде.\n
А мимо контрик шел, немой,\n
Герасим, в некотором роде.\n \n
На поводке он вел Му-Му,\n
Пси-псину, судя по породе.\n
Она была ему по пояс\n
В некотором роде.\n \n
Он, говорят, ее любил,\n
Повез катать на пароходе\n
И, бросив с борта, утопил\n
До смерти, в некотором роде.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_152">
		<text>Да, душевно.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_153">
		<text>Вот частушки:\n \n
Две химеры повстречались\n
Животы у них болят,\n
Сталков ночью обожрались\n
На горшке теперь сидят.\n \n
На берёзе сидит Боров\n
Свесив ноги, водку пьёт.\n
Водку пьёт и не поймёт,\n
Что с ружья кто-нить собьёт.\n \n
Сталкер Петров в подвале сидит,\n
Нервно ручонкой калаш теребит.\n
Жаль что патроны кончились быстро,\n
Будет у монстров "Завтрак туриста".\n \n
Растащили Монолит, камушек заветный -\n
В Баре нужен нам забор, а то старый ветхий.\n \n
У нас на Свалке схрон надёжный,\n
Никто его не унесёт.\n
Ведь с каждой кучи придорожной,\n
Там радиацией несёт.\n \n
Мы тушканчиков стреляли\n
В поле Агропрома,\n
А убили контролёра -\n
Вот так аксиома!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_154">
		<text>Ха-хаа! Смешно!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_155">
		<text>Это ещё не самое самое. Вот ещё одно произведение. Основано, так сказать, на реальных событиях:\n \n
Однажды, в осеннюю тёплую пору\n
Я вышел к Кордону, чтоб арты продать.\n
Иду я неспешно, и солнышко в гору,\n
Ну, в общем, в природе ваще благодать.\n \n
Как шёл я тихонько с Болот вдоль забора,\n
Вдали заприметил я старый погост.\n
Гляжу, поднимается медленно в гору\n
Сталк Шустрый, и тащит мутанта за хвост.\n \n
И, шествует важно, в спокойствии чинном,\n
Видно, что тащит не первый разок.\n
В бандитской куртяшке, с большим АКМом,\n
С большим рюкзачищем - а сам с «Колобок»!\n \n
- Здорово, дружище! - Валил бы ты в Припять!\n
- Да ты истеричный, как я погляжу!\n
Откуда мутанты? - Из лесу, не видишь?\n
Фанат, слышишь, валит - а я отношу.\n \n
(В лесу раздавался треск Полтергейста)\n
- А что, у Фаната большая семья?\n
Семья то большая - деревня под горкой,\n
Но в ней мужиков то: Фанат, да и я.\n \n
Есть ещё Сидор - козлиная рожа,\n
Барыга он местный, скупает хабар.\n
Живёт в своём бункере этот вельможа,\n
Устроил там местный мини базар.\n \n
Берёт за копейки, толкает за тыщи.\n
Его бы вот задом в «Фонтан», чтоб притих.\n
Да только вот жалко местных лентяев,\n
Нет торгашей здесь в округе других.\n \n
Сказав это, Шустрый спустился уж с горки,\n
Наверно мутанта пошёл продавать.\n
А я тут подумал: продам арты в Баре,\n
Ведь должен же кто-то дороже забрать!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_156">
		<text>Ого! Сам сочинил?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_157">
		<text>Не, сталк знакомый рассказал. А вот интересные рассуждения о питании:\n \n
Контрик-сын к отцу пришёл,\n
И спросила кроха:\n
Сталкер с пивом хорошо?\n
Или это плохо?\n \n
Сталкер с пивом - просто класс!\n
- Отец ему ответил, -\n
Но, чтоб в Зоне долго жить -\n
Думай о диете.\n \n
Будешь жрать всё наподряд -\n
Быстро потолстеешь,\n
Соответственно, тогда\n
Смыться не успеешь.\n \n
Сталкеры ведь хороши\n
Когда они - закуска,\n
Так что, сына, не спеши,\n
В жизни пути узки.\n \n
Выстрелят с ружьишка в лоб,\n
Рученьки отрубят,\n
Торгашок один есть, жлоб\n
Он их очень любит.\n \n
С ресторанчика заказ\n
Часто поступает.\n
У сталкеров он их\n
Оптом и скупает.\n \n
Кроха-контрик побледнел,\n
Глазоньки опухли.\n
В общем, пива расхотел,\n
И налил в обе туфли.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_158">
		<text>Правильно. Не мы контролёров должны бояться, а они - нас!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_159">
		<text>Вот ещё есть что:\n \n
У подземелья вяз зелёный,\n
Секретный код на вязе том.\n
Ведь в подземелье, нам известном\n
Тайник, устроенный Стрелком.\n \n
Стрелок - герой, по Зоне бродит,\n
Идёт направо - арт находит,\n
Налево - монстров победит.\n
Там в Зоне - мрак,\n
Там зомби бродят,\n
Химера там в кустах сидит.\n \n
Там на неведомых тропинках,\n
Есть переходы в мир иной,\n
И артов много в тех глубинках,\n
Но не найти их - просто вой.\n \n
Там лес и ров мутантов полны,\n
Там на заре нагрянут волны\n
Военных - полный батальон,\n
Чтоб сталкеров прогнать всех вон.\n \n
Там далеко ЧАЭС стоит,\n
В подвале камень - Монолит,\n
Эксперименты О-Сознания,\n
Разрушить всем нам предстоит.\n \n
Там Монолит не лыком шит,\n
Закрыл свой камень, словно щит.\n
ЧАЭС горит, и Выброс жахнет!\n
Там Зоны дух! Там Сталком пахнет!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_160">
		<text>Точно! Я был на ЧАЭС - так все и есть! А ты когда последний раз у саркофага был?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_161">
		<text>Давно не ходил туда.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_162">
		<text>А почему?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_163">
		<text>Слишком людно там сейчас стало.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_164">
		<text>Что правда - то правда.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_165">
		<text>А вот из жизни случай:\n \n
Бармену как-то Волк принёс кусочек безоара.\n
На стойку Бармен взгромоздясь,\n
Сожрать его, пока он свежий был, собрался -\n
Да призадумался. А безоар во рту остался.\n \n
На ту беду Стрелок к Захару приходил -\n
Вдруг безоара дух Стрелка остановил.\n
Стрелок увидел то, что нужно ему очень,\n
Ведь кто-то заказал ему тот безоар достать.\n
А как его достать у жадин контролёров?\n
Уж проще свиснуть то, что плохонько лежит.\n \n
Стрелок походкой клёвою к Бармену подошёл,\n
АК убрал, и разговор завёл.\n
И говорит так сладко - песнь поёт:\n
- Красавушка наш, Бармен, как хорош!\n
Какая кепка - фиг найдёшь!\n
И сапоги твои, что надо!\n
Наверно, крокодилов стадо\n
Ушло, чтоб их пошить!\n
Такие просто не купить!\n
Какие пуговки! Какой носок!\n
И верно хрипленький быть должен голосок!\n
Спой "Мурку", Бармен - не стыдись!\n
Народ тебя попросит!\n \n
Бармен тут офигел совсем:\n
- А мож, деньжат подбросят?\n
И ломанулся к микрофону.\n
От радости в зобу дыханье спёрло,\n
И на приветливы Стрелка слова\n
Бармен запел во всё своё барменье горло!\n
Фрагмент от Контролёра выпал -\n
Сверкнула вспышка - и Стрелок пропал.\n
Давненько экзу-невидимку на дело он не брал!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_166">
		<text>Ха-хаа! Да, я такой! А как ты хотел? Это естественный отбор. Тот, кто хитрее - отобрал у того, кто глупее.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_167">
		<text>Одно из моих любимых:\n \n
О, сколько трансмутаций чудных\n
Готовит Зона нам вокруг\n
И бюрер, сын мутантов блудных,\n
И контрик - полтергейста друг!\n \nКак верно подмечено. А вот это произведение мне нравится больше всего:\n \n
ЧАЭС - обитель Монолита,\n
Покрыто тайной всё вокруг.\n
Там О-Сознания хранитель,\n
Воздвиг зловещий камень вдруг.\n \n
Он Исполнителем зовётся. Но\n
Рискнувший загадать желанье -\n
Приблизил смерть свою давно.\n
Он манит всех, кто послабее,\n
Кто хочет золота мешок.\n
А загадав желанье, сталкер\n
Получит просто страшный шок.\n \n
Мутанты, зомби, контролёры\n
Вольготно чувствуют себя.\n
Заполонили там просторы.\n
Ведь радиация их кормит,\n
Она им - как семье родня.\n \n
Погибло там немало сталков,\n
Но верю я: наступит миг,\n
Пробьётся к Монолиту сталкер\n
Изменит Зону - и тогда\n
Наступят лучше времена.\n \n
Пока желанием горим\n
Очистить Зону, и мы живы -\n
Всего себя мы посвятим\n
Сему прекрасному порыву!\n
О, Сталкер, верь: умрёт она -\n
Что на ЧАЭС - вся её свита.\n
Из Зоны выйдет пелена,\n
И на осколках Монолита\n
Напишут наши имена!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_168">
		<text>Да-а-а. Пушкин нервно курит в сторонке... Тебе можно уже книги с собственными сочинениями издавать.</text>
 </string>
	<string id="snp_bubulyka6_169">
		<text>Ну, не со стихами, а с рассказами - это можно. История недавно одна приключилась, рассказать?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_170">
		<text>Конечно, рассказывай.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_171">
		<text>Шёл сталкер по Зоне. Вдруг наткнулся на то, что осталось от новичка после встречи с кровососом. Достал ПДА и пишет: "Погиб сталкер: Ванька Бурый. Агропром. Кровосос. Ужас, что видел... Ноги на дереве, туловище на дороге, голова в кУвете... кЮвете..." - оторвал взгляд от ПДА, замахнулся ногой и ка-ак пнул по голове. И дописал: "...тоже на дороге."</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_172">
		<text>Видел я это сообщение. Зона порой жестока и цинична.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_173">
		<text>Не то слово. Я как-то разговор один подслушал. Сидят сталкеры у костра, о Зоне-матушке горюют:\n
- Зона - она ж живая. Её не уничтожать - её изучать надо! К примеру, позавчера вон бандюга один просто так псевдособачку застрелил. Представляете?\n
- Ужас. А вчера два квада долговцев целый час на Свалке кабанов отстреливали. Спрашивается, за что?\n
- Кошмар! А вот что давеча Круглов учудил...\n
- Что?!\n
- Да на Янтаре с каким-то сталкером замеры проводил! А потом с самым садистским выражением лица понёс сканер Сахарову...\n
- Гад!\n
- Садюга!\n
- Сволочь!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_174">
		<text>А эти мальчики не в юбочках, часом, были? А то по разговорам прям на них смахивает.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_175">
		<text>Были в комбезах, но поведение действительно не наше. Говорят, в Зоне тайники новые появились аномальные. Их не видно толком, как будто прозрачные они. И ещё говорят, что, когда к ним приближаешься, то они звуки разные издают... Мдааа... вот бы найти такой тайничок!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_176">
		<text>Я уже слышал про такие тайники и даже находил несколько. Но тебе их не найти. Уж больно они хорошо спрятаны.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_177">
		<text>Разберёмся, не боись, не такие шали рвали. Кстати, как-то раз поймал кровосос свободовца, долговца и бандита... И съел их всех разом! Голодный был очень, не до разговоров было... Да и нам уже хватит. Тебе вроде к Проперу Семидесятому нужно было?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka6_178">
		<text>Да! Я и забыл уже, больно уж увлекательный разговор с тобой получается! Пойду, а то заждались уже, наверное, меня.</text>
	</string>

	<string id="snp_bubulyka7_0">
		<text>Привет! Чего мокрый такой?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_1">
		<text>Пресс качаю.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_2">
		<text>И что, интересно?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_3">
		<text>Ага, очень!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_4">
		<text>Кинь ссыль на ПДА, я тоже скачаю.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_5">
		<text>Что скачаю?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_6">
		<text>У тебя мозг сварился? Пресс, конечно!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_7">
		<text>Послушай...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_8">
		<text>Погоди! Ещё, пока не забыл: Я хочу Зону покинуть, как все дела закончу, а у меня старенький запорожец здесь стоит без дела. Может, купишь, а?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_9">
		<text>И сколько?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_10">
		<text>Что сколько? Один, конечно!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_11">
		<text>Я говорю, стоит сколько?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_12">
		<text>Давно уже. С самой аварии на ЧАЭС стоит. В Деревне Новичков, у забора.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_13">
		<text>Даа-а. Скажи, Стрелок, у твоей матери кроме тебя ещё выкидыши были?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_14">
		<text>Вроде нет. А что?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_15">
		<text>Слава Богу.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_16">
		<text>Ладно, давай к делу. Неужели и ты кого-то в карты обыграл?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_17">
		<text>С чего ты решил? Я вообще нейтральный элемент, у меня есть документ! Что ты до меня докопался?! Если у тебя нет настроения - испорти его наймам. Чего это у них есть, а у тебя нет?!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_18">
		<text>Во ты выдал - нейтральный элемент! Я вообще-то подошёл про тайник спросить, который ты в карты выиграл, а ты думал, что я тебя властям сдать хочу за незаконную организацию игрового притона?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_19">
		<text>Фу ты! А я решил - конец мне пришёл! Думал, загребут щас, и лет 5 мне светит. Дык ты за наводкой на тайник? Тогда слушай, только сначала анекдот слушай, а потом уже где тайничок лежит:\n \nБазарят два сталка, один другому:\n
- Привет, брат! Чего такой задумчивый сидишь?\n
- Да, вот, секретные слова придумываю для переговоров по открытому каналу.\n
- Ну и как, успехи есть?\n
- А то! Вот, смотри: слово «снегурочка». Переставляем буквы местами и получаем: «О.Г.Н.Е.С.Р.У.Ч.К.А.», то есть огнемёт с ручкой.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_20">
		<text>Класс! А ещё есть?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_21">
		<text>Угу, вот например: когда хабара нету, ты отправляешь такое сообщение: «С Новым Годом!»</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_22">
		<text>И как это понимать?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_23">
		<text>«Г.О.В.Н.О. С. Д.Ы.М.О.М.!»</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_24">
		<text>Вот откуда ты это всё знаешь? Энциклопедия юмора, блин. Где тайник то, Говно С Дымом?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_25">
		<text>Да подожди ты, куда торопишься? Все там будем! Вот, ещё один послушай: \n \nВобщем болтают, опять, два сталка, и один другому говорит:\n
- Привет. Ты на Янтаре у науки в бункере бывал?\n
- Бывал, и что?\n
- Знаешь, зачем у них в углу стоит лопата и кувалда?\n
- Да, я как-то не туда... И зачем?\n
- Ну, прикинь, приходишь ты порванный и просишь помощи, тебя кувалдой в лоб хрясь - и ремонтируют... Анестезия такая, понял?\n
- Ага, понял. А лопата зачем?\n
- А это, если с анестезией перестараются...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_26">
		<text>Аха-ха. Я же говорю - ходячая энциклопедия юмора! C Сахаровым теперь нужно поаккуратнее, мало ли что!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_27">
		<text>Фанат игры S.T.A.L.K.E.R., находясь на стройке, скептически наблюдает, как крановщик башенного крана собирается забраться на своё рабочее место:\n
- Мужик, даже не пытайся. Ничего у тебя не получится!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_28">
		<text>А вот это неправда! Я же забрался на портовый кран на Затоне! Значит, и он сможет.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_29">
		<text>Молодец. Вот ещё:\n \nПолзут два сталкера через Периметр. Вдруг один вляпывается рукой в дерьмо. Второй начинает ржать. Первый (зажимая ему рот рукой):\n
- Тихо, военных спугнёшь!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_30">
		<text>И что тут смешного? В каком месте нужно ржать?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_31">
		<text>Как, что? Как, где ржать? Рука у первого-то в чем?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_32">
		<text>А-а-а! Понял, гы-гыы, в дерьме ведь! Во не повезло парню, теперь точно месяц улыбаться не будет!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_33">
		<text>Сообразил, наконец. Сидят, значит, сталкеры у костра, разговаривают. Вдруг к ним подходит ещё один, держа за руку зомби. Усаживает этого зомбака у костра, наливает ему водки и говорит:\n
- Ну, а теперь расскажи, Вася, как ты контролёра ушастым уродом обозвал.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_34">
		<text>За урода ответил. А что, это правда так было? Или опять брешут?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_35">
		<text>Чистой воды вра... вернее, правда. А вот тут один учудил, вот это правда 100%, это точно:\n \nИдут двое сталкеров по Припяти: один опытный, другой новичок. Новичок все время с картой сверяется, а бывалый только ухмыляется. На одном из перекрёстков опытный вдруг как хлопнет себя по лбу! Берет у новичка карту, и говорит:\n
- Точно! Давай вон к тому дому!\nПодошли к дому. Опытный:\n
- Теперь давай вон в тот подъезд.\nЗашли в подъезд, поднялись по лестнице. Опытный:\n
- Стой! Ломай эту дверь!\nНовичок с разбегу выносит дверь. Опытный:\n
- Давай на кухню, ломай вентиляционную решётку!\nНовичок пытается сломать решётку, пыхтит и спрашивает:\n
- Что же это за артефакт такой, что ты его один не смог унести?\nОпытный:\n
- Какой артефакт! Я здесь до аварии жил, в вентиляции водку от жены ныкал! Ломай быстрей!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_36">
		<text>Новичком быть нелегко! Помню, бывал...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_37">
		<text>Новичок бредёт по НИИ Агропром. Уставший, злой - ни одного артефакта не нашёл за целый день. Вдруг видит - впереди люк открытый, а там что-то светится. Ну, сталкер бросается к люку с криками:\n
- Ура!!! Нашёл!!! Артефакт!!!\nА из люка навстречу ему другой сталкер с фонариком на лбу:\n
- Где?!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_38">
		<text>Что?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_39">
		<text>Что что?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_40">
		<text>Артефакт.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_41">
		<text>Какой артефакт? А, артефакт... да, забудь, его третий сталкер забрал.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_42">
		<text>Так бы и сказал сразу. Так что насчёт тайника-то?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_43">
		<text>Сейчас будет, не торопись. Ты же знаешь, когда нужна спешка? Правильно - экзоскелет быстро снять, когда в животе заурчало. Но у тебя с животом вроде все в порядке, так что ещё слушай:\n \nРешили бандюки под себя Припять подмять. Надели вёдер на голову, чтоб Выжигатель не действовал, взяли шмайссеры, по миске патронов, пошли. Идут, а сами боятся. Мля, нам же через Бар идти, а там Долг, у всех "Абаканы", мля, а потом через Склады, там Свобода с сигами, а если обходить, там нечисть всякая, костей не соберёшь. А чё в Припяти делается - вообще никто, мля, не знает!\nДошли до бара, смотрят - никого живых нет, только кровь и трупы. Идут, удивляются. Дальше - Склады. Опять кровища и трупов горы. И ни контролёров, ни кровососов, ни собак, ни кабанов - тишина. Даже вороны не летают. Страшно стало бандюкам. На Припять вышли, идут вообще на цыпочках, шутки-прибаутки забыли, на каждый шорох оборачиваются. Идут-идут - никого. Тихо всё. И тут один глядь - за кустами СВД лежит. Ну он сразу хвать, и хвастаться:\n
- Пацаны, я такую волыну нашёл! Смотрите!\nТе его окружили, поздравляют, восхищаются. И вдруг, раз, за их спинами такое деликатное покашливание. Оборачиваются - стоит сталкер, один, без оружия, и ласково так спрашивает:\n
- Чего шумите?\nОни:\n
- Мужик, ты кто?\n
- Тихий я.\n
- А вот мы щаc Бар прошли и Склады, там кучи трупов, и в живых никого. Не знаешь, что случилось?\n
- Шумели они слишком...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_44">
		<text>О! Это про меня!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_45">
		<text>Конечно. Про кого же ещё?\n \nСидит на пне сталкер, смотрит в небо. Подбегает контролёр, весь в мыле, и говорит:\n
- Там! Там! Такое!! Валить отсюда надо!!!\nИ побежал дальше. Ну, сталкер так и не понял, в чём прикол, сидит дальше.\nТут бандит, картина такая же:\n 
- Ты чё сидишь??? Сгребай шмон и быренька отседа!!!\nКак бы тоже, мозг заело, сталкер сидит дальше, но потихоньку начинает волноваться.\n
И тут: оппа - псевдыш!! Везде всё трясётся, бутылки пустые бьются, деревья падают... Сталкер уже в штаны навалил, а тот подходит и говорит:\n
- Валить отсюда надо!\n
- А чего вы все такие перепуганные? Что случилось-то, а?\n
- Там... Это... Меченого в дрова пьяного кто-то разбудил!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_46">
		<text>Да, я такой!!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_47">
		<text>А то! Кстати, я про тебя вообще много нового узнал.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_48">
		<text>Да? Интересно! И что же?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_49">
		<text>Вот, зацени:\n \n
- Нет, не накоплю я на свой домик, - грустно подумал майор Кузнецов, поглядывая на идущего к нему Меченого в Дон Кихоте и с Полтергейстом наперевес.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_50">
		<text>Это верно. Кто много пьёт, тот не разбогатеет.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_51">
		<text>Ваш билет? - спросил контролёр Язва у заснувшего в ржавом автобусе Меченого...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_52">
		<text>А я всегда билет покупаю, когда в автобус сажусь. Поэтому контролёров и не боюсь!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_53">
		<text>Правильно делаешь.\n \nПринёс Меченый Сидоровичу 2 банки консервов «Завтрак туриста». Сидорович:\n
- Ты бы ещё консервных банок насобирал!\nПринёс Меченый ещё 10 консервов. Сидорович:\n
- Ты бы ещё консервных банок насобирал!\nПринёс Меченый ещё 100 консервов. Сидорович:\n
- Вот, так бы всегда!\n \nЕщё надо?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_54">
		<text>Гы-гыы! Давай!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_55">
		<text>Лови:\n \n
- Что со мной? Почему я снова на Кордоне? Где мой Полтергейст, Печенег и Стальной Крыс?\n
- Мужайся, Меченый. Ты попал в аномалию "Новый Мод".\n \nВот ещё:\n \nПриснилась как-то Меченому его собственная могила - у дубка, на его родине. Проснувшись, он подумал, что же это может означать, и решил пока в Зоне отсидеться.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_56">
		<text>Да, все именно так и было! Откуда ты это знаешь? Я никому не рассказывал!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_57">
		<text>Знаю.\n \nКонтролер лежит в нокауте на траве, снорк рядом пускает из-под противогаза кровавые пузыри, зомби с множеством ножевых ран и с отбитыми почками довершает картину. Меченый, вытирая кровавый нож о траву:\n
- И запомните, если я ещё хоть один раз услышу слово "читер"...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_58">
		<text>Я не читерил! Я досюда всё абсолютно честно прошёл!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_59">
		<text>Не сомневаюсь.\n \nМама - кровосос, папа - Сталкер Петров. Сын не знает, по чьим стопам пойти: то ли в налоговую, то ли в полицию. Взял, и остался в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_60">
		<text>Это ты о ком? Я его знаю?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_61">
		<text>Вполне возможно.\n \nСидорович вызывает Меченого в 2 часа ночи:\n
- Меченый, ты не спишь?\n
- Нет, конечно! Как можно спать в два часа ночи?!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_62">
		<text>Абсолютно верно. А ты что? Спишь по ночам?!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_63">
		<text>Гм, нет, конечно.\n \nПопал как-то Сталкер Петров под Выброс, его и спрашивают:\n
- Расскажи, как это было? Что ты почувствовал?!\nПетров:\n
- Да ничего особенного, разве что сквозняком спину продуло и есть захотел.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_64">
		<text>Во! Вот и у меня спина болит с прошлого Выброса. Никак не могу понять, почему?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_65">
		<text>Слышал новость: Сахарову удалось скрестить крота и кровососа.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_66">
		<text>Ну и что?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_67">
		<text>Зверюшка ничего не видит, но вот когда нащупает...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_68">
		<text>Ой-ой-ой! Напугал ежа голым задом! Я столько прошёл, что мне уже ничего не страшно!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_69">
		<text>Хвастается один сталкер:\n
- А я недавно в Зоне говорящую охотничью собаку поймал!\n
- Не может быть! Какой породы?\n
- Гончая. Я говорю ей: "Фас!" А она мне: "Да ты гонишь!"</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_70">
		<text>Ха-хаа! Смешно!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_71">
		<text>Возвращается Альпинист из похода. Костя:\n
- Ну, как сходил?\n
- Нормально, сейчас к Доктору иду. Пусть руки на место вправит...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_72">
		<text>Это верно. Я тоже, пока досюда добрался, не один раз все пальцы повывихал. И чувствую, что ещё я их повывихаю... повывихиваю... повывихую.. тьфу, ну, ты понял!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_73">
		<text>Скажи, ты ещё такой молодой, почему у тебя столько морщин на лице?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_74">
		<text>Гм... ну, я много смеюсь.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_75">
		<text>По-твоему, алкоголь - это смешно?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_76">
		<text>Ещё один такой прикол, и ты точно договоришься у меня! Даже про тайник свой рассказать не успеешь!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_77">
		<text>Успокойся, я же для смеха ради.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_78">
		<text>Слушай, последнее время я всё время слышу у себя в голове, какой-то треск... и хруст... не знаешь, что это может быть?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_79">
		<text>А это, Стрелок, от твоих желаний харя твоя трещит, но в итоге ты приобретёшь то, что заслуживаешь!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_80">
		<text>Ага, и, судя по твоей харе, ты уже приобрёл!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_81">
		<text>А ты часто с компьютером разговариваешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_82">
		<text>Да нет. Только, когда за тайниками лезу. А что?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_83">
		<text>Ничего. Нашёл сталкер тайник, а там бутылок куча. Да вот беда, этикетки выцвели, отвалились. И вот, значит, проводит он инвентаризацию: откроет бутылку, понюхает, хлебнёт и пишет: "Водка", или там: "Вино". И вот открывает он бутылку, а оттуда Джин, и говорит ему: "Выполню три твоих желания". Сталкер, затыкая пробку, пишет "Монолит. Концентрированный."</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_84">
		<text>Гы-гыы! А где мне найти того сталкера? Хочу эту бутылку у него купить!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_85">
		<text>Какого? А, с бутылками который? Да он ушёл далеко, вернётся не скоро, забудь.\n \nДобрался Меченый до "Монолита" и говорит:\n
- Хочу, чтобы Зона исчезла!\n
- Легко! - сказал Монолит, и сталкер вывалился на рабочий стол.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_86">
		<text>А ты знаешь, я за все это прохождение практически не вываливался, последнее время Зона очень стабильна!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_87">
		<text>Игрок Петя Баралгин полдня играет в ОП-2 и решил передохнуть и перекусить. Выходит на кухню, а там бардак, все перевёрнуто и жена еле стоит на ногах.\n
- Что случилось?\n
- Да вот, Мистер Пропер спорил с Мистером Мускулом, кто круче!\nИ задумался Петя. Почти всю игру прошёл - Пропера видел, всех новых персонажей видел, а Мускула - не видел...</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_88">
		<text>Да, у меня такое тоже неоднократно было, что забывал, где реальность, а где игра! Вот, недавно совсем, играл я в ОП-2 весь день. Как начало смеркаться, выключил игру и слышу по телевизору новости, что украинская партия "Свобода" объявила список из пяти человек, с которым пойдёт на выборы в парламент. И я подумал примерно так: ага, значит Лукаш - №1, вторым пойдёт Макс, Скряга тогда №3, Шуруп, наверное №4. Хмм, а кто же тогда будет последним в этой пятёрке? И только тогда я полностью вернулся в реальность!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_89">
		<text>Вот для этого я здесь и стою, чтобы мозги не закипали у таких, как ты. Чтоб расслаблялись и отвлекались немного от прохождения, отключаясь от Зоны на время.\n \nТихий вечер, на крыше ЧАЭС сидят контролёр с химерой, чай пьют, в шашки играют. Вдруг видят - сталкер в Саркофаг ломится. Контролёр грустно так вздыхает и говорит:\n
- Ну вот, сейчас опять понесётся: денег, власти хочу... нет, чтобы мозгов себе пожелать!\n
- Ага, - отвечает химера. - Ты уже пожелал - вон аж из ушей лезут!\nКонтролер посмотрел на химеру и удивлённо с сарказмом:\n
- Ну, я то хоть знал, чего пожелать!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_90">
		<text>Ну, здесь контрик прав. Мозги нужны всегда. А химера - это вообще отстой! Теперь-то скажешь, где тайник?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_91">
		<text>Да чего ты заладил - тайник, тайник! Будет тебе тайник! Не видишь, мы общаемся! Или ты ещё не заметил? Вот ты знаешь, что в Зоне появились псевдозмеи?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_92">
		<text>Да ну?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_93">
		<text>Да провалиться мне на этом месте! Ой, подожди, что-то я проваливаться начал... Погоди, сейчас выберусь...\n \nВобщем, заночевали два сталкера, старый и молодой, в лесу. Вдруг молодой вскакивает, да как заорёт:\n
- Змея! Меня змея укусила!\nСтарый вколол ему антидот, похлопал по плечу и говорит:\n
- Если обычная гадюка - то обойдётся. Вот если это псевдогадюка была...\n
- Тогда что? - забеспокоился молодой.\n
- Известно, что. Яму рыть, - вздохнул старый. - Да ты не переживай! Тебе-то по-любому копать не придётся!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_94">
		<text>Ого! Надо будет теперь под ноги смотреть повнимательнее!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_95">
		<text>И не только под ноги, ещё и на крыши зданий поглядывай иногда, вдруг там псевдокоршуны тебя караулят! Гы-гы-гы. Тайничок та ещё нужен? Или кому другому его замотать?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_96">
		<text>Я щас тебя замотаю! Колись давай, где он?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_97">
		<text>Ты на поворотах то аккуратнее, скорость немного сбрасывай, а то волокёт тебя не по детски! Не забывай, с Зоной ведь так: с хабаром вернулся - чудо, живой вернулся - удача, патрульная пуля мимо - везение, а все остальное - судьба.</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_98">
		<text>Поживём - увидим, доживём - узнаем, выживем - учтём. Так что там с тайником?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_99">
		<text>Я скажу тебе про тайник. Только ответь сейчас мне честно: тебе понравилось общение со мной?</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_100">
		<text>Ты хоть и ставил меня регулярно в тупик своими шутками, но я отвечу тебе так: я - в восторге. А у кого нет чувства юмора - те в Сталкера не играют!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_101">
		<text>Ха-хааа! Ну насмешил ты меня! Что правда - то правда! Очень верно замечено!</text>
	</string>
	<string id="snp_bubulyka7_102">
		<text>Ясно, снова бочки. Что-ж, ничего не поделаешь, пойду собирать.</text>
	</string>

	<string id="snp_sviblov1_0">
		<text>Здравствуй, Чистый!</text>
	</string>
	<string id="snp_sviblov1_1">
		<text>Почему чистый?</text>
	</string>
	<string id="snp_sviblov1_2">
		<text>Потому что чистюля ты. Стоишь тут и не видишь, что у тебя под носом делается. Из своей конуры не хочешь лишний раз нос высунуть.</text>
	</string>
	<string id="snp_sviblov1_3">
		<text>В чем дело, Меченый? Ты почему так разговариваешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_sviblov1_4">
		<text>Потому, что я труп вашего торговца нашёл. Суслова. Вы что, не заметили пропажи бойца?</text>
	</string>
	<string id="snp_sviblov1_5">
		<text>Как труп? Мы думали, он уехал к родным, а на замену никого не нашли. Где ты его нашёл?</text>
	</string>
	<string id="snp_sviblov1_6">
		<text>У тебя под носом, в подвале его каморки. Вы чем тут занимаетесь? Дальше своего носа не видите! Слушай, он просил, чтобы ты его родным сообщил о случившемся и сказал, чтобы помнили его и что он их сильно любил. Вы тут все передохнете, и последний даже не заметит, что больше нет никого. Повнимательней будь, Свиблов! Девушка у тебя в лагере - её береги! Спустись с небес на землю! Ладно, я ухожу. Приду - проверю! Я ещё вернусь.</text>
	</string>

	<string id="snp_monolith1_0">
		<text>Учитель, я раздобыл доспехи Монолита.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith1_1">
		<text>Предсказание свершилось! Только Избранный может активировать Алмазные черепа! Тебе, Избранный, нужно найти все 13 черепов, так подло украденных у нас неизвестными, а после ты должен активировать их. Последний череп и место активации находятся здесь, в Лабиринте. Внимательно слушай своё сердце, Избранный! Оно приведёт тебя к истине, смертный!</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith1_2">
		<text>Да, учитель. (Шёпотом: Надо же, от урод! Какое сердце я должен слушать, и что я там должен услышать - ничего не понимаю...)</text>
	</string>

	<string id="snp_monolith2_0">
		<text>Здравствуй, Стрелок!</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith2_1">
		<text>Лопни мои глазоньки, само Бессмертие к нам пожаловало! Чем обязан?</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith2_2">
		<text>Долой сарказм, я прилетел, чтобы решить важный вопрос.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith2_3">
		<text>Нет-нет, ты погоди! Что-то ты часто у меня под ногами путаться стал со своими псами - Танками Монолита. В себя поверил, что-ли? Или иголку в яйце перепрятал?</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith2_4">
		<text>Стрелок, я по делу к тебе.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith2_5">
		<text>Ну, давай, Деловой Монолитовец, рассказывай, что там за замут у тебя! Только место ты не очень выбрал, высоко тут больно, а я с детства высоты боюсь.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith2_6">
		<text>Я хочу тебя пригласить на одно мероприятие.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith2_7">
		<text>Не может быть! Неужели на оперу Штрауса - Электра?!</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith2_8">
		<text>Напрасно ты так, Стрелок. Но, раз ты боишься высоты, жду тебя для дальнейшего разговора в районе пересохшего канала за заводом. Я отметил тебе место на карте. Спускайся, я буду ждать тебя. И убери в рюкзак оружие из ножевого слота, оно тебе не понадобится.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith2_9">
		<text>Приду обязательно, не сомневайся! И цветы не забудь.</text>
	</string>

	<string id="snp_monolith3_0">
		<text>Ещё раз здравствуй, Стрелок. Спасибо, что согласился прийти.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_1">
		<text>Ого! К чему такая делегация? Могли бы и один на один поговорить! Или ты уже не бессмертный, и думаешь, они тебя защитят?!</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_2">
		<text>Я пришёл не с войной, а с миром.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_3">
		<text>Что? Вербовать меня в свои ряды собрался? Ты хорошо подумал? Как только я выберусь отсюда, от тебя и от твоих вояк даже мокрого места не останется! Неужели ты до сих пор не понял этого? Забыл, что я с вами сделал здесь, на этом заводе? Напомнить?</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_4">
		<text>Я все понял, Стрелок. И я все помню, не надо напоминать.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_5">
		<text>Ладно, демагогию оставили. Ты для чего меня сюда позвал?</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_6">
		<text>Я позвал тебя, Стрелок, чтобы воздать тебе честь и славу. Я хотел сказать, что ты, Стрелок, доказал, что ты - настоящий Хозяин Зоны. Мы осознали, что мы более не можем противостоять тебе, как бы мы ни старались. Мы признаём твоё превосходство, поэтому Честь тебе и Слава, о, Повелитель Зоны!</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_7">
		<text>Оп-па, не ожидал! Порадовал ты меня этой новостью! А где салют в мою честь?</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_8">
		<text>Признание превосходства с нашей стороны будет до тех пор, пока ты сам не разожжёшь пламя войны. И, если это произойдёт, то войну уже будет не остановить! Решать тебе...</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_9">
		<text>Вот и отлично! Я теперь на правах Хозяина Зоны и буду решать, когда мне воевать с тобой, а когда - нет! Ладно, шучу, расслабься!</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_10">
		<text>Удачи на дорогах Зоны, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="snp_monolith3_11">
		<text>И тебе не лишиться бессмертия. До встречи.</text>
	</string>

	<string id="snp_kalmyk1_0">
		<text>Доброго времени суток, целитель!</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_1">
		<text>Почему целитель? Помощь нужна? Приболел кто?</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_2">
		<text>Не то слово! Практически умирает!</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_3">
		<text>Что случилось, чем могу помочь? Какое заболевание?</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_4">
		<text>Друг сильно обгорел при пожаре, нужны лекарства. Говорят, таблетки специальные есть и мазь особенная, как раз для этих случаев.</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_5">
		<text>Мазь я приготовлю, без проблем, мне даже ингредиенты не нужны. Помочь умирающему - дело святое! А вот с таблетками - это не ко мне.</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_6">
		<text>А кто может помочь с таблетками?</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_7">
		<text>Слышал я, у Доктора такие были, да и у Шуры Гинеколога с Акимом можно поспрашивать.</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_8">
		<text>Спасибо за информацию. Когда мазь готова будет?</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_9">
		<text>Когда в Холодце настоится, тогда и готова будет! Ща ещё немного гноя лягушки добавлю и можешь забирать.</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_10">
		<text>Не понял, там что, гной лягушки в составе?! Фууу! И её что, в аномалии Холодец ещё настоять нужно?</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_11">
		<text>А ты смышлёный малый! На, забирай, и не забудь на часок в аномалию Холодец её закинуть, а то толку сейчас от неё, что от воды родниковой. А когда настоится - будет панацея, в лёт всё исцелит!</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_12">
		<text>Хороший ты парень, Калмык! Я горд и рад, что знаком с таким человеком!</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_13">
		<text>Будь здоров, не кашляй!</text>
	</string>
	<string id="snp_kalmyk1_14">
		<text>Не прощаюсь!</text>
	</string>

	<string id="snp_ginekolog1_0">
		<text>Привет, проктолог, фу-ты, гинеколог! Люди подсказали, что у тебя таблетки специальные есть от ожогов.</text>
	</string>
	<string id="snp_ginekolog1_1">
		<text>Если даже и так, то тебе-то с того что?</text>
	</string>
	<string id="snp_ginekolog1_2">
		<text>У меня друг обгорел сильно при пожаре. Людей спасал, а сам страданул сильно! Вот, ищу по всей Зоне средства, чтоб ему помочь. Калмык с мазью помог, осталось только эти таблетки достать, и можно лечиться.</text>
	</string>
	<string id="snp_ginekolog1_3">
		<text>Ну, это меняет дело! Вот, держи, этого как раз на лечение хватит. Передай другу, пусть поправляется!</text>
	</string>
	<string id="snp_ginekolog1_4">
		<text>Спасибо, передам.</text>
	</string>

	<string id="snp_ciklop_start_0">
		<text>Чего тебе, сталкер...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_1">
		<text>Да мне то ничего... просто постою, выпью... а тебе, гляжу, выговориться надо бы.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_2">
		<text>Сталкер, я сейчас и так в полном дерьме. У меня куча проблем, я даже иногда начинаю думать: да ну его нафиг эту Зону, и свалить куда подальше. А тут ты ещё лезешь со своим "выслушать"... Тебе интересно разве? Тебе не всё равно?</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_201">
		<text>Да, вижу тебе нужно побыть одному.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_2010">
		<text>Ну вот и вали. Никто меня слушать не хочет, никто...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_202">
		<text>Да-да, очень интересно!</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_2020">
		<text>Да фиг ли тебе интересно? Вас таких хитрых пруд пруди, сейчас небось споишь, а потом будешь выпытывать по крупинке для себя чего интересного. Насквозь я вас вижу, насквозь. Иди ты лучше... со своим интересом, один.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_203">
		<text>Честно - нет. Но помочь брату всегда готов.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_2030">
		<text>Хотя бы честно. Да, от помощи я бы сейчас не отказался... эх, нет, ты не представляешь просто, как меня судьба недавно за шиворот взяла, да как об стену с размаху киданула - я до сих пор прийти в себя не могу. Ладно, прав ты. Выговориться мне надо. Слушать будешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_2031">
		<text>Нет, дела у меня, пойду...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_20311">
		<text>Ну иди, слушатель ты фигов!</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_2032">
		<text>Буду.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_3">
		<text>Ну, я человек с причудами, у меня привычка начинать все с самого начала. В общем, родился я в Харькове. Детство у меня было хорошее, светлое даже. До сих пор, сяду как, вспомню, и за душу как хватит, аж слеза наворачивается... Я с детства, в глазах родителей своих, пусть земля им пухом будет, поэтом рисовался. Да и привили они мне свой взгляд, и правы они, в принципе оказались. Был у меня, если не талант, то желание и рвение, но все же не моё это было. До сих пор помню свои первые стишки, глупенькие такие, хе-хе... Ну да ладно. В школе я учился хреново, как говорится, симулял немало, под предлогом получения драгоценного вдохновения прогуливал, а сам думал, как свалить бы к деду на дачу, он ни своей математикой, ни своими стишками доставать не будет. Но всё равно, школу закончил, высшее получил, а потом подрабатывал в журнале одном не особо известном. Ну, туда-сюда, двадцать пять лет стукнуло, ну я тогда и издал сборничек небольшой. Меня распечатали, и в публике я получил признание. Проработал я таким образом ещё немного, а там перестройка, союз разрушился, катастрофа в Чернобыле... Я к тому времени, помню, девушку встретил, Лена звали, и влюбился жутко. Как сейчас вижу, она такая была, маленькая вся, хрупкая, светлая... настоящая, одним словом. Но, как говорится, не срослось. Эх... сталкер, веришь-то в сталкера-поэта, а?</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_301">
		<text>Да все может быть. Верю, конечно. Ты давай, я налью, а ты продолжай.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_302">
		<text>Бред ты несёшь, неженкам в Зоне не место. Сиди тут, а я пошёл, у меня дел по горло.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_3020">
		<text>Козёл ты... Хреновый из тебя слушатель. Вижу я таких, как ты за километр - глазища алчностью горят, и лишь бы кусок пожирнее найти.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_4">
		<text>Спасибо тебе, мужик. В общем, дальше...\nА дальше там не особо интересно было. Я в Москву на конференцию писателей ездил, туда-сюда, призы получал - но это всё вода. Главное, что в 1986 году сам знаешь, что произошло. Я, как телевизор включаю - а там уже на всю трезвонят, видно скрывать смысла не было. И я как услышал - а у меня в то время всё к черту летело - так и подумал: вот оно, моё! Я же не знал, что в Зону попасть можно будет, но чувствовал, чем-то своим, близким, не разумом, не сердцем, а собой, что моё это...\nВ личной жизни у меня тогда паршиво было. На творческом поприще - одни поражения. Новые стихи мои не получили признания. Убытки, постепенно подступающая нищета, и подумал я, а ну его - и подался в Зону. У меня уже тогда были друзья, как говорится, на стороне, и благодаря им окольными путями попал я в матушку Зону. И влюбился...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5010">
		<text>Я вот тебя слушаю, слушаю, и все больше уверяюсь в том, что ты... ненормальный какой, что ли? Извини, водку себе оставляй, я пошёл.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5011">
		<text>Эх, если уж слушать начал - так дослушивай... нет, не хочешь? Ну и вали. Урод ты, как и все... почём же от вас прок...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5012">
		<text>Ну и до свидания. Поэт фигов, и что тебе в Зоне делать-то?</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5013">
		<text>Возможно, ты и прав. Да вот только говорить я с тобой дальше не хочу!</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5020">
		<text>Ничего-ничего... Я тебя понимаю. Но отношусь к Зоне немного по другому. Не с любовью, а с уважением, что ли... ты же понимаешь, она, тварь, столько людей на моих глазах убила, столько людей в дерьмо превратила, столько умов, душ погубила - а все равно, уважать ее надо, иначе - смерть.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5021">
		<text>Сталкер... дай руку, мужик. Как ты прав, как прав!</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5022">
		<text>Это все да, это все да, ты лучше продолжай.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5040">
		<text>Зона - деньги. Не больше. И не проповедуй мне тут фигню.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5041">
		<text>Гобсек ты сраный. Не хочу даже с тобой и говорить!</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5042">
		<text>Это что за гобсек? Загоняешься ты, мужик, я вижу...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5043">
		<text>Это ты тупой как дуб. Иди ты...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5050">
		<text>Это место, вот туточки, где мы с тобой стоим, друг, это не деньги, не слава, это - спасение для человечества! Мы же мир лучше сделаем! Это клад для всех нас. Понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5051">
		<text>Лучше? Это люди, люди от ЭТОГО места лучше становятся! Чище мы становимся, от дерьма всего, смрада, что в городах, да тьфу, смога этого, от этих шор избавляемся! Только здесь, только здесь мы начинаем жить!</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5052">
		<text>Слушай, ты прав, дело говоришь... продолжай рассказ свой.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5060">
		<text>Нет. Дерьмо она полное. Что ты в ней нашёл? Столько проблем миру доставляет, а ты... продолжай, ладно, продолжай.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5061">
		<text>В чем то ты может быть и прав...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_5062">
		<text>Я тоже так думаю. Давай, продолжай.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_6">
		<text>Значит, попал я на Кордон. Меня тогда Волк приютил, так сказать. Ты его гляди, и знаешь? Да? Привет передавай... ну, в общем, попал я в лагерь новичков. У меня с самого начала все ладилось, как ни поход - так возвращаюсь с хабаром, всем аж завидно было. Тогда ещё и бандюков на АТП не было, собачки разве что забегали. Ну и мы как-то решили вдвоём с Ванькой местность от мутантов почистить. Ну, как полагается, подготовились, я свой новенький АКСУ почистил, зарядил, комбинезон подлатал, ну и мы с утреца пошли. Идём, небо пасмурное, дождик накрапывает, а я погодку такую ой как люблю! Вдруг, ветер налетит, брызги тебе в лицо как погонит, жмуриться приходится. Романтика... Идём - а вокруг тишина! Только в Зоне так бывает!</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_7">
		<text>Красиво говоришь, прям как поэт.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_8">
		<text>Не перебивай, слушай дальше. Так вот, такая тишина только в Зоне бывает. Когда замирает все, и будто чего-то даже ждёт. Томно, грустно становится... Смотришь на всю эту увядающую, никому ненужную и непонятную красоту... Черт, как грустно, как грустно тогда становится! Все будто выцветает, жизнь кажется бесконечной, серой, сухой пустыней, и тебя поглощает неприступное, даже тебе непонятное спокойствие... давай ещё по одной.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_9">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_10">
		<text>Это, я посерёдке дорожки тогда стоял, ну что от остановки к АТП ведёт, и только краем глаза заметил, что от Ваньки то отстал. Я только окликнуть его собирался, как вдруг в груди у меня что-то сжалось, и я как заору: «Стой, Ванька, стой!!!»\nОн как вкопанный замер. А я рысцой к нему. Он на меня глазами такими большими посмотрел, и спрашивает: «Чего орёшь, кровососов разбудишь!» А я ему глазами на дорожку указываю, а он в непонятках. Ну, я тогда болт достал, кинул в то место, а там как хлопнуло, аж ветки с деревьев посыпались, да комки грязи в стороны... «Черт... ещё бы чуть-чуть...» «Я не люблю должников, Вань.» - ответил я: «Пошли.»\nМесто это мы обогнули, а я его запомнил, на карте аномалий ещё отметил, ну и мы прямиком на АТП. Заходим, значит, во дворик, а дождь не на шутку зарядил, не слышно ничего уже, да и не видно, и ветер поднялся, всё воет-воет, а на небе серая жижа густеет, и вокруг темно так стало, что без фонаря хорошего и споткнуться о железяку какую можно. Я автомат свой достал, зарядил, и, сказав Ваньке прикрывать, полез по лестнице приставной на второй этаж. А там костерок в комнатке горит, тепло так, ну я к нему, руки чуть согреть, а сам думаю: что это о собачках в общем канале писали, а их тут нет, выходит? Нужно проверить все хорошенько...\nДай, передохну чуть, слезу с глаз смахну...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_11">
		<text>Конечно...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_12">
		<text>Так... ага... в общем, я в комнатке пошарился, а там ящичек такой синий в углу стоит, в нем ещё один сталкер раньше тайник устраивал, и хабар складировал, пока не обворовали его. В ящичке на своё удивление нашёл две коробочки с патронами. Ну, думаю, себе возьму, и новичкам продам. А потом... вот зачем, скажи, я Ваньку внизу оставил то?\n \nПервое, что я услышал: крик. Я вздрогнул, вскочил и как угорелый к дыре в стене выбежал.\n
		- Вань!\nСтою я у лестницы, а сам вниз глаза выпучил, а фиг чего видно.\n
		- Вань...\nВдруг, в небо, как вихрь, взвился протяжный вой.\n
		- Где...\nЧто-то сильно толкнуло меня по ноге. Я заорал и полетел вниз. Удар, темнота... Тихое, будто из другого мира сопение над ухом... глаза открываю, а надо мной, скалясь, слепыш стоит. Мама...\nМедленно провёл левой рукой по мокрому асфальту... ага, вот. Я сжал холодный металл моего родного АКСУ. По лицу текло что-то тёплое. Этот пёс мне лицо погрыз и уже в горло прицелился. И, как только собирался меня на ужин скушать, схлопотал пару бронебойных в череп.\n \nНичего не соображая, я с трудом поднялся, наскоро раны на лице перевязал, а голова кружится, упал высоко все-таки, ногу подвернул, ещё удивительно, что выжил... Головой бы об кирпич, и все... Ну, я уже на ногах твёрдо стою, и ствол туда-сюда вожу, а тут слева тень пробегает, я туда пару очередей дал – мимо. Ещё лай, справа - стреляю. Снова не попал.\n
		- Ваня, отзовись!\nПошел я его искать. Обошёл весь двор, ещё двух слепышей подстрелил, когда наткнулся но что-то большое, мягкое, будто мешок. Ну, я его перевернул, а это был Ваня, с большим, красным пятном на шее... а в глазах его был немой страх, и смерть. Смерть...\n \nВ тот же день похоронил я его неподалёку. Всю ночь не спал, а когда вернулся в лагерь - несколько дней пил. А дождь все шёл, Зона оплакивала своего сына...</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_13">
		<text>Эх... хорошо рассказал. Жалко мужика... ты выпей ещё, что ли, за упокой души... Да. Это АТП к себе смерть тянет. Была там у меня перестрелка, с группой Петрухи, бандитов пасли... Ладно. Ты давай, не горюй, что ж поделаешь, все бывает. Свидимся ещё, может к этому времени оклемаешься как раз.</text>
	</string>
	<string id="snp_ciklop_start_14">
		<text>Спасибо, мужик. Будет время, ты заходи.</text>
	</string>

	<string id="snp_maz_0">
		<text>Слышал, у тебя таблетки специальные есть, которые от ожогов помогают.</text>
	</string>
	<string id="snp_maz_1">
		<text>С чего ты взял, я же не фармацевт!</text>
	</string>
	<string id="snp_maz_2">
		<text>Жаль.</text>
	</string>

	<string id="snp_sakharov1_0">
		<text>Здравствуйте, учёный муж!</text>
	</string>
	<string id="snp_sakharov1_1">
		<text>Здравствуйте, Стрелок. Каким ветром на этот раз?</text>
	</string>
	<string id="snp_sakharov1_2">
		<text>Сюрприз у меня для вас. Полюбуйтесь!</text>
	</string>
	<string id="snp_sakharov1_3">
		<text>Стрелок, Вы не перестаёте меня удивлять! Как Вам удалось раздобыть столь редкий экземпляр? Давайте его скорей сюда! Круглов, подойдите, милейший. Вы не представляете, что этот сорвиголова нам принёс!</text>
	</string>
	<string id="snp_sakharov1_4">
		<text>Я вижу, вашему восхищению нет предела. Вы не забыли, что я ещё здесь?</text>
	</string>
	<string id="snp_sakharov1_5">
		<text>Простите меня. Что Вы, сударь, желаете в обмен на Вашу находку?</text>
	</string>
	<string id="snp_sakharov1_6">
		<text>Мне известно, что у вас есть информация об интересующем меня артефакте, "Звезда Пророка".</text>
	</string>
	<string id="snp_sakharov1_7">
		<text>Откуда Вам известно о существовании столь засекреченной разработки ведущих умов науки? М-да, я понимаю, о Вашей любознательности ходят легенды... Так и быть, я посвящу Вас в то, что знаю, может, Вам пригодится эта информация. Насколько мне известно, один из учёных имел к этому отношение. Он проводил какие-то эксперименты на ЧАЭС и недавно перестал выходить на связь. Последнее сообщение от него было получено из путепровода. Думаю, Вам надо там поискать. Простите, но ничем больше Вам помочь не смогу.</text>
	</string>
	<string id="snp_sakharov1_8">
		<text>Профессор, Вы несомненно помогли, это уже лучше, чем ничего. До скорых встреч, наука!</text>
	</string>
	
	<string id="snp_klenov1_0">
		<text>Привет, наука!</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_1">
		<text>С чем на этот раз, уважаемый?</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_2">
		<text>Вы, случайно, ничего не слышали о "Звезде Пророка"?</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_3">
		<text>Как это не слышал! Я входил в состав группы учёных, занимавшихся этим проектом! Это дело всей моей жизни! Что Вас конкретно интересует?</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_4">
		<text>Дело в том, что мне удалось добыть часть рецепта. Необходима недостающая часть.</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_5">
		<text>Я, несомненно, Вам помогу в этом. Может, у Вас получится воссоздать столь редкий гиперабсолют. И у Вас проблема, молодой человек. Дело в том, что у меня есть одна часть рецепта, которую я отдам безвозмездно, но необходима ещё одна часть. Над проектом работали три человека. Вот оставшуюся третью часть я не знаю, где искать.</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_6">
		<text>Что поделать. Давайте то, что есть.</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_7">
		<text>Когда я работал над проектом, я жил в гостинице в Центральной Припяти. И в номере я оставил свой ПДА. Найдите его - в нем записан рецепт.</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_8">
		<text>В каком номере?</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_9">
		<text>Я не помню уже номер. Но точно могу сказать, что не высоко. Учёных селили на нижних этажах.</text>
	</string>
	<string id="snp_klenov1_10">
		<text>Пойду искать. До встречи.</text>
	</string>

	<string id="snp_osvedomitel1_0">
		<text>Мне нужна помощь по Пещере.</text>
	</string>
	<string id="snp_osvedomitel1_1">
		<text>А что с ней?</text>
	</string>
	<string id="snp_osvedomitel1_2">
		<text>Да я туда зашёл как-то - непонятно там всё. Без карты ничего там найти не могу.</text>
	</string>
	<string id="snp_osvedomitel1_3">
		<text>Какое совпадение! У меня как раз есть карта Пещеры. Всего за 20 тысяч.</text>
	</string>
	<string id="snp_osvedomitel1_4">
		<text>Нет у меня столько денег.</text>
	</string>
	<string id="snp_osvedomitel1_5">
		<text>Ничего себе! Обойдусь без карты!</text>
	</string>
	<string id="snp_osvedomitel1_6">
		<text>Беру, что делать...</text>
	</string>

	<string id="snp_docent1_0">
		<text>Я тут собрал все необходимое для сборки универсального биорадара. Котобегемот сказал, что ты без проблем можешь сделать парочку - для него и для меня.</text>
	</string>
	<string id="snp_docent1_1">
		<text>Конечно, я соберу. Нет проблем. Только вот есть у меня к тебе одна просьба. Пока я буду делать тебе и Котобегемоту биорадары, не мог бы ты сходить в Красный Лес и в Восточную Припять. Дело в том, что когда я направлялся сюда, я потерял свои два рюкзака. Добирался я сюда на пароходе. Плыл в Восточную Припять по реке через Красный Лес.\nПервый рюкзак я потерял в Красном Лесу, когда проплывал под мостом в Лиманск. Пароход качнуло, и я выронил рюкзак на берег реки.\nА второй рюкзак я потерял, когда пароход заходил в порт Восточной Припяти. Тогда шёл дождь и сильно штормило. Я поскользнулся на палубе, и рюкзак выпал за борт, а проплывали мы как раз мимо противоположного от порта берега залива. После того, как причалили, я хотел найти свои рюкзаки, но не смог добраться ни до берега реки в Красном Лесу, ни до противоположного берега залива в Восточной Припяти. Какие-то невидимые стены не пустили меня.\nСтрелок, сходи, достань мои рюкзаки. Извини мне мою рассеянность, но они мне очень нужны. В них остались мои блокноты, в которых важные для меня сведения касаемо научных опытов, а я как раз хотел заняться их продолжением. Может, ты найдёшь способ добраться до них? Я слышал, что в Восточной Припяти на противоположный берег можно попасть прямо от причала, думаю, тебе эта задача вполне по силам.</text>
	</string>
	<string id="snp_docent1_2">
		<text>Да, в Восточной Припяти есть много интересного, особенно если по крышам полазить да за границей территории походить. А в Красном Лесу - и подавно. Принесу я тебе твои блокноты. Поторопись с прибором.</text>
	</string>

	<string id="snp_docent2_0">
		<text>Держи свои ненаглядные блокноты. Пораскидывал их везде - запарился искать.</text>
	</string>
	<string id="snp_docent2_1">
		<text>Вот спасибо! А у меня как раз биорадар для тебя готов, Котобегемот уже пользуется.</text>
	</string>
	<string id="snp_docent2_2">
		<text>Отлично, наконец-то я его заполучил. Теперь гораздо легче будет. Удачи, Доцент.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_docent3_0">
		<text>Слушай, дело у меня к тебе, очень важное. Говорят, ты немного в ювелирном деле волокёшь?</text>
	</string>
	<string id="snp_docent3_1">
		<text>Раньше увлекался, а в чём дело?</text>
	</string>
	<string id="snp_docent3_2">
		<text>Вот слиток, надо пару колец сделать. Обручальных. Сможешь?</text>
	</string>
	<string id="snp_docent3_3">
		<text>Давай, посмотрим. Ага-а... Зайди через пару часиков, всё готово будет.</text>
	</string>
	<string id="snp_docent3_4">
		<text>Прошу, поторопись!</text>
	</string>

	<string id="snp_docent4_0">
		<text>Ну как, сделал?</text>
	</string>
	<string id="snp_docent4_1">
		<text>Всё в лучшем виде! Смотри сам.</text>
	</string>
	<string id="snp_docent4_2">
		<text>Спасибо! Ты очень меня выручил!</text>
	</string>

	<string id="snp_vesker_start_0">
		<text>Привет, Стрелок!</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_1">
		<text>Здорово! Ты, что-ли, профессионал местный?</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_2">
		<text>Да какой я профессионал! Так, сталкер обычный, просто люблю прятать своё добро подальше от любопытных глаз, используя различные фокусы и трюки, основанные на некоторых особенностях движка игры, про которые почти никто не знает и которые доступны только настоящим профессионалам.</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_3">
		<text>Да, скромности тебе не занимать! Как звать то тебя?</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_4">
		<text>Родители Сашкой звали, а в местных кругах Вескером кличут.</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_5">
		<text>Странное у тебя имя какое-то! Оно что-нибудь означает?</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_6">
		<text>Для тебя - ровным счётом ничего. Это от имени одного из руководителей корпорации Umbrella, работавшего в Арклейском исследовательском комплексе, расположенном в горах Арклей, недалеко от города Raccoon City.</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_7">
		<text>Даа-а, да тут всё гораздо запущеннее, чем я думал! Ну да ладно, ты говорил, тайники прятать умеешь профессионально?</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_8">
		<text>А тебе это интересно? Справишься?</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_9">
		<text>Короче, Виски, или как там тебя? Вескер! Сталкер - это душа! После того, что я прошёл - я без сомнений профессионал в своём деле! Так что выкладывай, что там за тайнички!</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_10">
		<text>Да не вопрос! Я даже скину тебе координаты сразу всех мест и поставлю на каждое метку на карте. Как соберёшь их все, то получишь бонус от меня - последний, самый мой лучший, но об этом позже. Теперь главное: Эти тайники искать не нужно. Их нужно только собрать. Но: все эти тайники можно собрать, только используя различные, скорее всего, ещё не известные тебе трюки и фокусы, основанные на некоторых особенностях движка игры, зная которые, можно забираться в ещё гораздо более недоступные места. В игровом мире это называется Cheats and Tricks, или трюки и фокусы. Без них ты ни одного из этих тайников не возьмёшь. Тебе надо открыть для себя эти трюки и фокусы и научиться пользоваться ими, если ты этого ещё не сделал. Иначе у тебя ничего не получится. Некоторые из этих трюков и фокусов ты уже использовал в упрощённом варианте. Теперь пришла пора научиться пользоваться ими по взрослому.\nВсе эти трюки и фокусы абсолютно нестандартны. Они не имеют логического объяснения. Найти их можно или случайно, или думая нестандартно и пробуя самые невероятные и необычные сочетания клавиш перемещения и используя их в самые разные, зачастую очень точные моменты времени. Это задание невероятно сложное. Самое сложное из того, что есть в Зоне. Поэтому оно сделано, как бонусное, в самом конце, ни на что не влияющее. Ибо справиться с ним смогут только настоящие профи, которых единицы. Но у тебя есть шанс стать одним из них.\nХочу сказать ещё вот что: когда ты увидишь эти места, у тебя сразу появится желание залезть туда нечестным путём: используя гравипушку или подкладывая под ноги различные предметы. Поэтому гравипушка на время выполнения этого задания работать не будет. Да она тебе больше и не понадобится. Что касается предметов, то в пару мест они тебе, может, и помогут залезть, но тогда ты не научишься тем трюкам и фокусам, о которых мы сейчас говорим. А без них все тайники ты не соберёшь. Также, чтобы не портить твою статистику, никакого задания в ПДА не будет, поэтому, если ты не справишься с этими тайниками, то на твою статистику это никак не повлияет и никак не скажется на твоих Достижениях.\nИ последнее: если у тебя не получится собрать все тайники - не расстраивайся. Это по настоящему сложные и необычные перемещения. У тебя они очень долго не будут получаться даже тогда, когда ты внимательно изучишь в ГИДе видео по взятию каждого из них. Поэтому не унывай. Уже одно то, что ты не бросил на полпути сюжет "Снайпер" и добрался до самого конца, говорит о том, что ты - настоящий S.T.A.L.K.E.R., способный проявлять недюжинное терпение, упорство, настойчивость и огромное стремление достигать поставленной цели, какой бы сложной она ни была!</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_11">
		<text>А что там, в этих тайниках? Стоящее что, или так - пара вывертов? Меня ведь сейчас даже вылупляющимся из эмбриона Тенью Монолита не удивить!</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_12">
		<text>Я так понимаю, что на данном этапе тебя наполнение уже не должно интересовать. На первое место уже должен выйти спортивный интерес, то есть сам процесс поиска, не так ли?</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_13">
		<text>Это верно!</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_14">
		<text>Чтобы ты долго не искал, я поставлю тебе на каждый тайник метку на карте. Чтобы немного разнообразить задание, на ЧАЭС-2 будет пять меток на тайники, но одна из них относится к ЧАЭС-1, не забудь. Твоя задача - просто добраться до тайника. Как соберешь все тайники, в последнем откроешь для себя кое-что интересное. Чтобы ты ничего не забыл, я скину запись этого разговора тебе в ПДА. Ну что, берёшься?</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_15">
		<text>Сheats and Tricks, говоришь? Конечно, берусь! Я должен знать всё про Зону, иначе какой я тогда S.T.A.L.K.E.R., если я ещё чего-то не знаю или не умею!</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker_start_16">
		<text>Нет, с меня достаточно! Я уже вдоволь набегался по Зоне в поисках тайников! Теперь мне лишь бы до конца игры добраться. И если твои тайники ни на что не влияют, то мне они тоже не нужны. Бывай.</text>
	</string>

	<string id="snp_vesker1_0">
		<text>Ну ты, Сашка, и дал! Ты не сталкер, ты - тип! В самом лучшем смысле этого слова! Я так никогда не изгалялся, даже когда лез на административное здание на Юпитере! Теперь, если по второму кругу ОП-2 проходить, то многое гораздо легче станет, зная эти фокусы. Места очень интересные, а бонус, так вообще шедевр! Признаю, ты обошёл меня!</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker1_1">
		<text>Да брось ты! Всё обычно, только чуть с хитрецой. Как говорится, ловкость рук - и никакого мошенничества! Но всё равно спасибо за оценку качества мест!</text>
	</string>
	<string id="snp_vesker1_2">
		<text>Ладно, до скорого, пойду к Ариадне, заждалась меня уже.</text>
	</string>

	<string id="emb_zahar1_0">
		<text>Шахтёр мне сказал, что ты знаешь как Тень Монолита успокоить.</text>
	</string>
	<string id="emb_zahar1_1">
		<text>Ты в своём уме, Меченый? Ха-ха-ха! Он бессмертный, его нельзя убить!</text>
	</string>
	<string id="emb_zahar1_2">
		<text>Ты смейся, а помочь - всё равно помоги. Мне по любому его грохнуть надо. Шахтёр просил очень. Ты ведь охотник, к кому мне ещё обратиться?</text>
	</string>
	<string id="emb_zahar1_3">
		<text>Да - охотник! Но не убийца! Хотя... есть у меня одна мысль. Тебе нужен эмбрион Тени Монолита!</text>
	</string>
	<string id="emb_zahar1_4">
		<text>Ты чё, Захар? Он что - зверёк какой? Ха-Хааа! Ну ты даёшь, насмешил!</text>
	</string>
	<string id="emb_zahar1_5">
		<text>Тебе помощь нужна или нет? Зверёк - не зверёк, а эмбрион имеется. Был у меня один товарищ в нашем братстве, книги очень любил. Как-то он мне сказал, что у него есть эмбрион Монолитовца. Этого охотника давно нет в Зоне, но он мне сказал, что если вдруг понадобится информация какая, то сходи в магазин "Книги" в Восточной Припяти. Там тайник у него, сечёшь? Если ему удалось заполучить эмбрион Монолитовца, значит и эмбрион Тени Монолита можно сделать. Кстати, по-моему, он работал над этим вопросом. В общем, тебе по любому в Восточную Припять надо.</text>
	</string>
	<string id="emb_zahar1_6">
		<text>Спасибо, Захар! Пойду тайник искать.</text>
	</string>

	<string id="emb_shaxter1_0">
		<text>Кончил я твоего соседа!</text>
	</string>
	<string id="emb_shaxter1_1">
		<text>Спасибо тебе, Стрелок. Как тебе это удалось? Вот держи, что обещал.</text>
	</string>
	<string id="emb_shaxter1_2">
		<text>До скорого. Завалить кого надо будет, шуми!</text>
	</string>

	<string id="emb_sakharov1_0">
		<text>Я вижу, Вы что-то ещё хотите спросить?</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov1_1">
		<text>Милейший, может, Вы ещё послужите науке?</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov1_2">
		<text>Для Вас, профессор, хоть эмбрион призрачной химеры с неба!</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov1_3">
		<text>Может быть, Зона и предоставит вам когда-нибудь такой шанс, но в настоящее время мне нужен контейнер для эмбрионов. Понимаете, любезный, дело в том, что мы сейчас начали изучение одного очень не устойчивого образования в стадии зарождения и у нас здесь нет соответствующего оборудования, чтобы продолжить свои опыты. Скорее всего, придётся вывозить его за Периметр в нашу секретную лабораторию, но вот кто-то из приходящих сталкеров своровал контейнер для эмбрионов. А он был в единственном экземпляре, его для нас изготовил один сталкер по имени Артём. Но сейчас он исчез, и мы не можем его найти. Помогите найти этот контейнер, и я поделюсь с вами рецептом на эмбрион монстра, которого ни у кого нет.</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov1_4">
		<text>Не вопрос, профессор, мы же с Вами давно сотрудничаем. Но где его искать?</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov1_5">
		<text>Тот сталкер говорил про какие-то идеальные, невидимые тайники. Что, мол, их вообще не надо прятать, их всё равно трудно найти, но вот что он имел ввиду - я не понял.</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov1_6">
		<text>Вам и не нужно этого понимать, профессор. Кажется, я знаю, о чём речь.</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov1_7">
		<text>Чудесно! Я знал, что на Вас всегда можно рассчитывать! Наука всегда будет помнить Ваши подвиги перед ней. Поторопитесь!</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov1_8">
		<text>Уже бегу.</text>
	</string>

	<string id="emb_sakharov2_0">
		<text>Привет, наука! Раздобыл я то, что Вы просили, в целости и сохранности! Где мой рецептик?</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov2_1">
		<text>Разрази меня Эйнштейн! Я знал, что на Вас можно положиться! Давайте скорей свой ПДА, я запишу рецепт! Давайте же, не тяните!</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov2_2">
		<text>Постойте, профессор, а что это у вас глаза такие дикие? Оп-оп-оп, профессор! Аккуратнее там, ПДА мне не сломайте, пока рецепт записываете!</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov2_3">
		<text>Вы просто не представляете как Вы только что спасли современную науку! Этот контейнер поможет реализовать самые смелые решения в области практической эмбриологии, позволит создать новые виды живых организмов и возможно, спасёт миллионы человеческих жизней!</text>
	</string>
	<string id="emb_sakharov2_4">
		<text>Отлично, профессор. Вам и карты в руки - дерзайте. А я пойду варить то, что Вы мне записали в ПДА.</text>
	</string>

	<string id="emb_skraga1_0">
		<text>Я слышал, к вам какие-то подозрительные типы приходили.</text>
	</string>
	<string id="emb_skraga1_1">
		<text>Уже в курсе? Да, было дело. Какие-то мутные парнишки к Лукашу на днях наведались. Вроде одеты прилично и поведение соответствующее, но вот лица больно уж подозрительные у них, да и нюх у меня на подобные личности. Осмелюсь предположить, что это были наймы. Они долго тёрли о чём-то, а потом ушли. По вечёре мы с Лукашом разговорились за бутылочкой у костра, он и говорит, мол, ребятки приходили по делу и дело они решили, но вот в разговоре упомянули про какой-то невидимый тайник.</text>
	</string>
	<string id="emb_skraga1_2">
		<text>Невидимый?</text>
	</string>
	<string id="emb_skraga1_3">
		<text>Вот именно! Это меня и удивило. Я много чудес в Зоне встречал, но это нечто.</text>
	</string>
	<string id="emb_skraga1_4">
		<text>Это удивительно, но я уже слышал об этом. Говорят, был умелец в Зоне, который создал некий химический раствор, с помощью которого обрабатывал ткань рюкзаков, и они становились невидимыми. И, чем сильнее обработать, тем менее заметен будет рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="emb_skraga1_5">
		<text>Зона постоянно удивляет своими чудесами. Наверное, этот "Кулибин" из учёных, раз у него такие познания в химии.</text>
	</string>
	<string id="emb_skraga1_6">
		<text>А где тайник то спрятан?</text>
	</string>
	<string id="emb_skraga1_7">
		<text>Лукаш не сказал, где, да и думаю, навряд-ли они рассказали ему про это. Но ушли они отсюда в сторону Тёмной Долины, говорили, что дело у них к Борову. Наверное, стоит там поискать, в районе базы бандитов. И ещё они говорили про то, что эти рюкзаки музыкальные, так что держи ушки на макушке, так сказать.</text>
	</string>
	<string id="emb_skraga1_8">
		<text>Ну хоть направление есть - и на этом спасибо. Ушки на макушке... вот придумают жеж, ммать.</text>
	</string>

	<string id="emb_sak1_0">
		<text>А что это за сталк, с которым вы у тебя под сейфом рюкзак спрятали?</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_1">
		<text>Какой рюкзак?</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_2">
		<text>Не юли, ты же знаешь, о чём я!</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_3">
		<text>Серьёзно, не знаю. А что там в рюкзаке?</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_4">
		<text>Кроме ехидной записки, ничего.</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_5">
		<text>Дай ка, гляну, чё в записке. Ааа, был тут один сталкер, но он странный какой-то был, да и приходил давненько, я уж и запамятовал. Пришёл, значит, весь в белых одёжках, говорит, что это новый костюм такой, специальный, от любых аномалий, монстров и пуль защищает. Ну, мы с ним пообщались немного, он стволов быушных обменял на провизию и медикаменты - и ушёл. А вот когда записку успел туда засунуть, ума не приложу. И откуда он знает, как меня зовут, я ведь ему не говорил. Да и он мне не представился.</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_6">
		<text>Да тебя в Зоне каждый монстр знает, чему ты удивляешься? Про тебя даже анекдот есть.</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_7">
		<text>Какой? Ну-ка, расскажи!</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_8">
		<text>Семейство бюреров, выглядывая из кустов, наблюдает, как пыхтящий Меченый несётся по дороге сломя голову с тяжеленным сейфом на плече.\n
- Видать, Сяк новое задание дал, - философски заключает бывалый бюрер, пси-плюхами загоняя внучат поглубже в кустарник от взора Силы Добра.\n
- Дедушка, дедушка! Смотри! - Меченый, исчерпав запас выносливости, переходит на шаг и, вместо того, чтобы грохнуться без чувств, выуживает из кармана банку энергетика, морщась выпивает и несётся дальше. Маленькие бюреры потрясены.\n
- Что ж это за Сяк такой, что может вот так с человеком поступать?\n
- Дедушка, а куда это он?\n
- Сяк ждать не любит...\n
- Дедушка, а почему люди НАС монстрами называют?</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_9">
		<text>Да ну! Неужели я и впрямь такой изверг?!</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_10">
		<text>Ну, иногда ты действительно монстр. То тебе сейф из лабы притарань неподъёмный, то артов 1000 штук тяжеленных... Я прям, как конь-тяжеловес для тебя, а не авторитетный сталкер.</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_11">
		<text>Знаешь, каждый по своему свистит. Кто-то марки коллекционирует, кто-то артефакты, а кто-то по тяжестям прикалывается. Кто сказал, что в Зоне будет легко?\nТеперь к делу. Вот ещё что вспомнил: этот сталкер говорил, что если вдруг кто в сторону Армейских Складов пойдёт, пусть пение птиц послушают. Говорил, там воробьи гнёзда свили, уж больно красиво щебечут.</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_12">
		<text>Воробьи, говоришь? У перехода на Армейские Склады?</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_13">
		<text>Ты что, глухой? Один в белых одеждах шастает, воробьи у него в гнёздах, романтик, блин! Второй - на уши тугой. Вас что, по объявлению в Зону набирают?</text>
	</string>
	<string id="emb_sak1_14">
		<text>Да всё я слышал и понял всё, просто удивился. До встречи.</text>
	</string>

	<string id="fli_barman1_0">
		<text>Привет, оружейный барон!</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_1">
		<text>Привет, привет! Каким ветром занесло?</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_2">
		<text>Северным.</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_3">
		<text>Чем занят?</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_4">
		<text>Не поверишь. Нумерологией.</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_5">
		<text>Запил, что-ль? Друг, ты это, завязывай бухать!</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_6">
		<text>Видишь ли, бармен! Сталкер такая скотина, что если начал дело, то никогда его не бросит! Но я сейчас, собственно, о другом, я о нумерологии говорю.</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_7">
		<text>Это как?</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_8">
		<text>Циферки по Зоне бегаю собираю.</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_9">
		<text>Ааа! А на кой они тебе, эти циферки? Сейф нашёл, что-ли, с кодом?</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_10">
		<text>Типа того. У меня, кстати, есть интересующий тебя товар.</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_11">
		<text>Выкладывай, что там у тебя?</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_12">
		<text>Корпуса к бомбам. Что, решил напасть на соседнюю территорию? Или подмять под себя все дары Зоны?</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_13">
		<text>Мне это ни к чему. Я - торговец, и мне до балды, куда это применяется. Главное, чтобы платили хорошо, а на эти штучки у меня как раз заказ намечается, и думаю, кое-что тебя заинтересует взамен.</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_14">
		<text>А как же моральные качества человека? А если это оружие направят против твоих любимых и близких людей?</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_15">
		<text>Мораль - это сугубо личное качество, и применять его или нет, тоже личное дело каждого. А по цифрам, тут на днях ко мне один бывалый подошёл и за пол литра отдал декодер со всего лишь одной цифрой. Говорит, наткнулся на летающий остров на Кордоне и умудрился залезть на него, а там обнаружил этот декодер. Случайно не эта цифра тебе нужна?</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_16">
		<text>Да, именно эта!</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_17">
		<text>Ну, дык ты отдаёшь мне товар в обмен на цифру, которая тебя интересует, или нет?</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_18">
		<text>Можно, я подумаю? Хотя, что тут думать, как будто у меня есть варианты? Забирай!</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_19">
		<text>Да не серчай ты! Я понимаю, что обмен не равноценен, поэтому вот, держи наводку на, так сказать, бонус. Только побегать придётся - это не один рюкзак, а несколько. На него намекнул мне один барыга местный, но сейчас он свалил за Периметр и, похоже, не вернётся сюда никогда, долги у него здесь. Так что пользуйся, этот тайник всё равно не по зубам местным фраерам. Их удел только горилку хлебать, да анекдоты матерные рассказывать, на большее они не способны. В декодере записано, что поиски нужно начинать с базы военных на Агропроме.</text>
	</string>
	<string id="fli_barman1_20">
		<text>Хоть так своё забрать. Увидимся...</text>
	</string>

	<string id="fli_bibliofrend1_0">
		<text>Нашёл я все восемь декодеров. Проверь, цифр для кода хватает?</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend1_1">
		<text>Похоже, не хватает одной цифры. По моим сведениям, их должно быть девять, а ты принёс только восемь. Ты, когда прыгал по островам, больше никаких цифр не встречал?</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend1_2">
		<text>Нет. Вот всё, что я нашёл. А какой хоть цифры не хватает?</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend1_3">
		<text>Ты что, думаешь, раз я тебе помогал в поисках, то я и цифры от кода должен все знать? Ха-хаа! Если бы это так было, то я тебя не просил бы собирать эти декодеры! Я же тебе сказал - не хватает девятой цифры. Ты принёс восемь декодеров, а код состоит из девяти цифр. Должна быть ещё одна.</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend1_4">
		<text>Не знаю... я всю Зону проверил - больше нет островов нигде.</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend1_5">
		<text>Да? Тогда очень жаль. Я не смогу расшифровать код, если у меня не будет всех цифр.</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend1_6">
		<text>Что же делать... Постой. Я вспомнил кое-что. Когда я искал декодер на островах здесь, на Затоне, то я ещё обратил внимание, что острова над болотом были выстроены в форме цифры. Только точно не знаю, какой. То ли 6, то ли 9, смотря как смотреть. Это поможет?</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend1_7">
		<text>Конечно! Это - совсем другое дело! Теперь все цифры у нас есть! Давай свои декодеры, посмотрим, что там у тебя? Ого! Я сразу и не решу эту головоломку! Тут около 3 триллионов вариантов, нужно время. Ты займись пока другими делами, а я денёк-другой покопаюсь с этим. А как сделаю, то сообщу тебе.</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend1_8">
		<text>Не вопрос! Решай!</text>
	</string>

	<string id="fli_bibliofrend2_0">
		<text>Звал? Результат хоть положительный?</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend2_1">
		<text>А какой же должен быть?</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend2_2">
		<text>Ну, отсутствие результата - тоже результат.</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend2_3">
		<text>Не в нашем случае, друг! Мною методом дифференциального и интегрального исчисления было найдено много вариантов, но единственное правильное решение заключалось в числе «Пи». Слышал о таком? Так вот: тот, кто закодировал эту дверь, был гениальным и сообразительным человеком и, похоже, был силён в области иррациональных и трансцендентных чисел. Это не новые артефакты, а область математики и математического анализа, но для тебя это тёмный лес, поэтому не вникай особо! Так вот, он не увидел другого решения, кроме как закодировать дверь постоянным числом. Проще говоря, это первые цифры после запятой из числа "Пи". Вот они: 141592653. Это твой код к двери - владей! Чтобы ты ничего не перепутал, я скину его тебе на ПДА.</text>
	</string>
	<string id="fli_bibliofrend2_4">
		<text>Спасибо, дружище! Для зверя ты очень неплохо разбираешься во всём этом. Пойду открывать, думаю, я немало помотался по Зоне ради этого. Увидимся...</text>
	</string>

	<string id="fli_maria1_0">
		<text>Эка невидаль! Женщин в Зоне, я гляжу, всё больше и больше становится. Никак эмансипация и сюда добралась! Мадам, вы на кабанов, али плотей охотиться собрались?</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_1">
		<text>Мне не до шуток, сталкер. Если вы ничего, как язвить, не умеете больше - так и проваливайте!</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_2">
		<text>Да ладно вам сердиться, я ж ничего и не сказал, чтоб задеть-то. Вообще, Зона как бы не для женщин. Это место - нам, мужикам. Кому с дури, а кому на заработки, а кому и то и другое. Стало быть, случай какой особый вас сюда привёл?</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_3">
		<text>И не советую сердитую меня увидеть! Да, случай. Парень у меня тут пропал, помолвлены мы. Месяц вестей уже нет. Властям не сообщить - под запретом проход сюда. Сказал перед уходом, что последний раз сюда пошёл. На квартиру в городе всё собирал. Экипировку-то он прятал, никому не показывал, да я знала, где она лежит. Вот сама и собралась. Про то, что тут деревня целая есть, то он рассказывал. Пьют же сталкеры - надеялась, что и искать долго не придётся. Думала, в деревне этой где-нибудь и ошивается. Расспрашиваю вот местных, всё равно, думаю, кто-нибудь знает. Хотя не похоже это на него - алкоголем никогда настолько не увлекался.</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_4">
		<text>Это ни на одного сталкера не похоже. Не пьют сталкеры, а лечатся! Ну, радиацию выводят. Самое верное средство! А Зона - она пьяных не любит. Первая же аномалия поглотит. Отважная вы девушка! Ведь как-то и через Периметр надо было проникнуть. Как успехи-то?</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_5">
		<text>Никак пока. Не знают такого. Фото вот гляньте, не видели? Славиком зовут. С детства Снегирём звали, и друзья также, второе имя прям его. Жду, когда в Бар кто-нибудь пойдёт, да с ним попрошусь. Там, говорят, тоже много людей собирается. Спрашивать у всех буду - должен же кто-нибудь знать!</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_6">
		<text>Э-э-э, мадам, это не на соседнюю улицу прогуляться! И даже не в соседнюю деревню. Это - Зона! Мутанты и аномалии, бандиты и радиация... Я вижу, что у вас костюмчик неплохой, но этого мало, поверьте. Давайте, я поспрашиваю, я столько по Зоне мотаюсь - со мной уже мутанты за руку здороваются. А как узнаю что - свяжусь сразу же. Обещаю не пропасть, растрогали вы меня своей историей. Попробую что-нибудь сделать.</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_7">
		<text>Я с вами пойду! Зовут-то вас как? Я Мария, Маша.</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_8">
		<text>Меченый я. Стрелок. Не надо со мной, я один привык.</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_9">
		<text>Стре-лок?! Вот так... А я вас и хотела видеть! Так вы поможете мне?</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_10">
		<text>Ещё свидимся, не прощаюсь. Мне с Фанатом переговорить надо.</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_11">
		<text>Знаете, наверное, нет, искать не буду. Больно проблематично это. Зачем это мне?</text>
	</string>
	<string id="fli_maria1_12">
		<text>Да никто его искать не будет, сдох он давно! Сожрала его Зона. А ты, дурочка, иди себе другого хахаля подыщи!</text>
	</string>

	<string id="fli_maria2_0">
		<text>Ну вот! Видишь, всё благополучно разрешилось!</text>
	</string>
	<string id="fli_maria2_1">
		<text>Стрелок, это просто чудо! У меня зацепок не было совсем! Как вам это удалось?</text>
	</string>
	<string id="fli_maria2_2">
		<text>Любое дело нужно начинать с обдумывания и построения чёткого плана.</text>
	</string>
	<string id="fli_maria2_3">
		<text>Это точно! Спасибо вам ещё раз. Вы - хороший человек!</text>
	</string>
	<string id="fli_maria2_4">
		<text>Не за что.</text>
	</string>

	<string id="fli_fanat1_0">
		<text>Здорово! Я тут с Марией поговорил...</text>
	</string>
	<string id="fli_fanat1_1">
		<text>Здорово, здорово, Меченый! Гляжу, ты ещё и бабник?! Понимаю, понимаю: Зона, женщины здесь раритет!</text>
	</string>
	<string id="fli_fanat1_2">
		<text>В школе мы проходили поэму «Золотой Телёнок», Достоевского, помнишь? Там был такой персонаж: Козлевич. Ты мне его сейчас очень сильно напоминаешь.</text>
	</string>
	<string id="fli_fanat1_3">
		<text>Да ладно, что, пошутить нельзя? Эк ты, серьёзный какой! А если без шуток, то что тут сказать? Ты же сам понимаешь: аномалии, мутанты, некрологи каждые два часа приходят. Ребята наши плечами пожимают - все понимают, всем жалко. Я уж всяко ей объяснял, вот только прямо не пробовал. Не могу - хорошая девушка, ну как ей сказать, верней, отказать?</text>
	</string>
	<string id="fli_fanat1_4">
		<text>Ты не мути, Фанат. Откуда уверенность-то такая? Мало ли, ПДА в аномалию уронил, или ещё что. Всё-таки как-то поточнее узнать надо. Ну, я тоже 90% даю, что сгинул сталкер, но всё ж знался же он с кем-то? Кто-то больше должен знать!</text>
	</string>
	<string id="fli_fanat1_5">
		<text>Ну, что сказать? Сходи к Акиму, что-ли? Место он выбрал особое, перевалочное - большинство, кто в Зону идёт, мимо него проходят. Побеседуй с ним, может, наведёт на кого.</text>
	</string>
	<string id="fli_fanat1_6">
		<text>Да, пожалуй ты прав.</text>
	</string>

	<string id="fli_akim1_0">
		<text>Приветствую, Аким! Как торговля?</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_1">
		<text>Да не жалуюсь. А чего это ты вдруг делами моими заинтересовался? В долг просить пришёл?</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_2">
		<text>Ну, вот ещё! Я всегда чистым налом расплачивался, ты ж меня знаешь. А про дела из вежливости. Понятное дело: если б плохо шла, давно бы ты уже слинял отсюда. А вот стоишь ведь в таком месте удобном, многое видишь, многое слышишь!</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_3">
		<text>Ты, я гляжу, умный стал? Или сериалов у Бармена в кабаке пересмотрел? Там принято разговор издалека начинать, про здоровье сначала спрашивать, которое в другое время и не интересует вовсе, или вот про торговлю. Прямо выкладывай, что за дело у тебя ко мне, что ты огородами-то, ей богу!</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_4">
		<text>Прямо говорю: человек ты полезный очень, почему бы и просто так делами со здоровьем не поинтересоваться? Что тут такого? Похоже, это ты детективами здесь увлекался, пока телевизор не спёрли. Вовремя я... да. Ну ладно. Дело у меня действительно есть, проницательный ты наш. Сталкера ищу одного. Славик Снегирь кличут, слыхал мож?</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_5">
		<text>Ну, дык, а кто бы сомневался, интеллигентно-вежливый ты наш! Спроси чего полегче, а? Я столько народу перевидал - если у всех имена спрашивать, мозг у меня уже должен быть больше, чем в X-16.</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_6">
		<text>На фото вот посмотри. Ну, вспомни, а? Да ты не торопись, хорошо погляди.</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_7">
		<text>Что, должен тебе, что-ль? Или на наёмников подрядился? Ну да ладно, не моё дело. Вот не поверишь - вспомнил! Вот так это, с фото, и надо начинать! А то: Виталик, или Славик там! "Может, вспомнишь"?! Да ты знаешь, сколько здесь Виталиков да Славиков проходит? Ну, вот - то-то и оно! А этого я запомнил. Фактурный такой. В смысле характера. Хвастливый. Рассказывал, как с одним патроном кровососа обхитрил, да как с Радара с одной обоймой с полным рюкзаком артов вышел.</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_8">
		<text>Ну, так и что? Ещё рассказывал что-нибудь? Куда направляться задумал, например?</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_9">
		<text>Да много чего рассказывал. Да я что, Ломоносов, что ли, чтобы всё запомнить? Давно это было. После этого они на АТП рванули... ну с теми двоими, с которыми пришёл. Да не удивлюсь, что если языком только - сделали вид, а сами в другую сторону чесанули. Видал я таких хвастунов!</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_10">
		<text>На АТП, говоришь? Уже что-то! А на какое, на местное или на дальнее?</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_11">
		<text>Ну, надо полагать, что на местное, со Свалки же пришли! Да успокойся ты, никуда они на самом деле не пошли. Разве что на Большую Землю, да сидят там сейчас в забегаловке какой-нибудь, по ушам местным загоняют.</text>
	</string>
	<string id="fli_akim1_12">
		<text>Ну, давай, Аким, здоровья тебе и торговли хорошей! Пойду я.</text>
	</string>

	<string id="fli_kalinin1_0">
		<text>Привет! Слушай, у тебя же не так много народу, наверняка ты должен пришлого запомнить?</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_1">
		<text>Ну да, немного. Так и делать здесь особо нечего. А что такое?</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_2">
		<text>Как же нечего? А артефакты собирать? Здесь же и очень дорогие экземпляры попадаются! Люди состояния на них сколачивают!</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_3">
		<text>Чего? Ты где это таких баек наслушался? Ну, есть артефакты. И даже приличные по свойствам и цене можно найти. Но не чаще, чем на Свалке или, например, на Кордоне. Ну, в общем, как и везде. Состояние, если кто и сколачивает, так перекупщики. А ты как о клондайке о каком-то рассказываешь. Или я не въезжаю?</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_4">
		<text>Постой. Ну можно же здесь найти довольно дорогие артефакты?</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_5">
		<text>Ну, в принципе, можно. Как и везде. С той же долей вероятности, что на Свалке либо на Кордоне или в любом другом, отдалённом от центра Зоны месте. Вот пропорционально приближению к центру Зоны возрастает и вероятность найти дорогой, ценный артефакт. Если бы здесь какие особые артефакты рождались, или их было бы больше - уж мы то знали бы об этом, верно?</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_6">
		<text>Ну, да. Ладно, оставим это. Вот, глянь на фото, знаешь его? Заходил к тебе такой? Славик Снегирь зовут.</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_7">
		<text>Как же. И заходил, и знаю я его. Тёмный какой-то человечишко. Знаешь, не доверяю я ему.</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_8">
		<text>Что, хвастливый не в меру?</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_9">
		<text>Хвастливый? Нет, я бы так не сказал. Скорее молчаливый. Мутный он какой-то. Нет у меня доверия к нему. Взгляд такой, знаешь, да и в экипировке бандитской! В общем, подозреваю я, что с бандюками отношения какие-то он имеет. Тем более не один он пришёл, а ещё двух притащил, тоже в бандитских экзах. Вот пальцем не могу ткнуть, но чутьё подсказывает: либо свои дела какие-то крутит, либо связан с бандитами - это как пить дать! А тебе зачем он? Что, не подвело меня чутьё?</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_10">
		<text>Ищут его, потеряли.</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_11">
		<text>Плохо ищут - недавно вот приходил. Двое моих с ним снюхались. Говорят, нормальный пацан. Да только у меня своё мнение.</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_12">
		<text>Недавно? А куда ушёл, не в курсе?</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_13">
		<text>Да за артефактами, вроде. По крайней мере слышал, как между собой говорили, что территорию здесь обойдут и на ЧАЭС-2 двинут. И я ещё узнал, что там они нычку хотят одну проверить. Мол, по их сведениям, ценный хабар там лежит. Самоубийцы. Оттуда никто живым не возвращался. Один из тех двоих, что с ними двинули - хороший парень. Мы с ним друзья, и он на всякий пожарный оставил мне координаты, где это место с нычкой. Там их и ищи.</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_14">
		<text>Он что, бригаду решил сколотить, или группировку новую? Зачем ему столько народу с собой вести, если он нычку проверить хочет? А вдруг там действительно хабар хороший, делиться ведь придётся!</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_15">
		<text>А я почём знаю? Мне кажется, ты сам ответил на свой вопрос. Он дойдёт с ними до нычки, обыщет её, хлопнет всех и свалит с добром один! Ищи его потом! Ты бы поторопился, Стрелок. Мало-ли, может получится спасти моих парней бестолковых! Возьми с собой хорошую дальнобойную снайперку, желательно с компьютерным наведением. Что-то мне подсказывает, что она тебе понадобится...</text>
	</string>
	<string id="fli_kalinin1_16">
		<text>Спасибо за информацию, ты мне очень помог! Если удача на их стороне, то вытащу я твоих парней из этой ситуации.</text>
	</string>

	<string id="fli_snegir_start_0">
		<text>Ну наконец-то! Я уж думал, не выживу!</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_1">
		<text>И правильно думал! Ты чё, сука, решил парней как расходный материал использовать? Хотел нычку выхлопать в одинокого, завалить парней и свалить из Зоны по тихому? Молись, мразь...</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_2">
		<text>О чём ты, брат? Я же один в эти дебри не двину! На ЧАЭС-2 - это ведь не в булочную сходить! Толпой гораздо надёжнее и безопаснее!</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_3">
		<text>Что, не хотел их валить, как нычку возьмёте?</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_4">
		<text>Да на кой мне это надо?! Я за всё время в Зоне никого из людей жизни не лишил! Тем более с парнями я до похода сюда уже рассчитался!</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_5">
		<text>Ну ладно, раз такой расклад. А как ты умудрился облажаться? Как о твоей крутой нычке узнал Монолит?</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_6">
		<text>Делов не знаю, мож кто из этих двоих бандосов прокололся!</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_7">
		<text>А ты типа не из бандитов?</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_8">
		<text>Пришлось на время испортить себе репутацию, но поверь, так нужно было!</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_9">
		<text>Ладно, твои дела. В общем, тебе фортануло, что твоя девушка в Зону ломанулась за тобой и повстречала меня на своём пути.</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_10">
		<text>Моя Машка?! Как она здесь оказалась? Где она?</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_11">
		<text>Тебя, дурня, пришла вытаскивать из передряг. И, видать, вовремя пришла. В Деревне Новичков она, ждёт тебя. Дуй давай к ней и парней Калининских поставь на место, где взял!</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_12">
		<text>Ну, спасибо тебе, дружище! И меня спас и вести хорошие принёс! Любит, значит, она меня сильно, раз в такое место за мной пошла. Вот, возьми два этих артефакта, навряд ли ты их ещё где-нибудь найдёшь! Впаришь их какому-нибудь коллекционеру, с руками-ногами заберут, никаких денег не пожалеют! Можешь и себе в коллекцию оставить, если увлекаешься. Бери, бери, ты мне жизнь спас. А себе состояние я уже и без них сколотил, так что можно на свободу с чистой совестью. До встречи в Деревне Новичков!</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir_start_13">
		<text>Бывай.</text>
	</string>

	<string id="fli_snegir1_0">
		<text>Добрался? Чем сейчас займёшься?</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir1_1">
		<text>Да, добрались на одном дыхании, парней Калининских довёл до АТП - всё нормально! Теперь с Машкой купим квартиру, откроем своё дело и заживём!</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir1_2">
		<text>Я рад за вас. Вот, возьми свой ПДА, не теряй больше.</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir1_3">
		<text>Да я его и не терял! Его у меня ночью подрезали. Здесь, на местном АТП. Вот! Кажется, я понимаю, как Монолит узнал о нычке на ЧАЭС-2! У меня там была запись о ней с указанием точного места.</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir1_4">
		<text>Этот ПДА был у бандита по имени Нолик.</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir1_5">
		<text>Вот урод! Значит, это был он. А я ему ещё доверял! То-то он отказался составить мне компанию на ЧАЭС-2. Найду, кончаю гада!</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir1_6">
		<text>Не переживай, за тебя это уже сделали. Единственное, обыскать не успели, я раньше пришёл.</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir1_7">
		<text>Туда ему и дорога! Ладно, Стрелок, спасибо тебе за всё, нам пора. Да, вот ещё ствол мой возьми, пушка не самая суперская, но раритетная, такой второй в Зоне не найдёшь. Мне он по чистой случайности достался, но теперь он мне ни к чему.</text>
	</string>
	<string id="fli_snegir1_8">
		<text>Спасибо, Славян. Пока.</text>
	</string>

	<string id="gena_sakharov1_0">
		<text>Профессор, я Вас слушаю.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_1">
		<text>Я так понимаю, Вы получили сообщение от Эльзы?</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_2">
		<text>Не могу утверждать на 100%, но, учитывая место и обстоятельства, думаю, что кроме неё никто не мог отправить такое сообщение.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_3">
		<text>Значит, она жива. Значит, я не зря надеялся и верил.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_4">
		<text>Профессор, мне кажется, или Вы чего-то не договариваете?</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_5">
		<text>Не в моих интересах это делать.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_6">
		<text>Профессор?</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_7">
		<text>Зная Эльзу, я уверен, что она будет оставлять информацию за собой, где бы она ни была. Она очень предусмотрительная женщина.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_8">
		<text>Что Вы хотите этим сказать?</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_9">
		<text>Последнее сообщение я получил от неё с Армейских Складов, они тогда находились в районе деревни кровососов у водонапорной башни. Думаю, стоит там поискать, может, найдётся ещё какая-нибудь зацепка.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov1_10">
		<text>Хорошо, проверю по возможности.</text>
	</string>

	<string id="gena_sakharov2_0">
		<text>Ну вот, профессор. Всё закончилось хорошо.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov2_1">
		<text>Спасибо Вам, Стрелок, за то, что откликнулись на поиски моей супруги. В благодарность за это я дам Вам один полезный рецепт.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov2_2">
		<text>Не стоит благодарностей, профессор, любой нормальный человек на моем месте сделал бы точно также.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov2_3">
		<text>Давайте, я провожу Вас.</text>
	</string>
	<string id="gena_sakharov2_4">
		<text>Конечно.</text>
	</string>

	<string id="gena_oso1_0">
		<text>Здравствуй, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="gena_oso1_1">
		<text>Привет! Давно не виделись!</text>
	</string>
	<string id="gena_oso1_2">
		<text>Что привело тебя ко мне, Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="gena_oso1_3">
		<text>Я ищу женщину, и ты знаешь, о ком я!</text>
	</string>
	<string id="gena_oso1_4">
		<text>Ко мне редко заходят, тем более женщины. Но ты прав, я знаю, о ком ты говоришь. Супруга Сахарова наведывалась, мы многое выяснили друг для друга, и она пропала, так же как и появилась.</text>
	</string>
	<string id="gena_oso1_5">
		<text>Надеюсь, вреда ты ей не нанёс?!</text>
	</string>
	<string id="gena_oso1_6">
		<text>Стрелок, я учёный, а не преступник.</text>
	</string>
	<string id="gena_oso1_7">
		<text>Я надеюсь на это, хотя некоторые факты говорят об обратном. Хорошо...</text>
	</string>

	<string id="gena_elsa1_0">
		<text>Здравствуйте, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_1">
		<text>Эльза??? Как Вы здесь оказались? Мне же Сахаров сказал, что Вы давно пропали в районе Армейских Складов. А ещё я узнал, что в настоящее время Вас держит в Мёртвом Городе Злобный со своей свитой...</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_2">
		<text>Совершенно верно, я участвовала в научной экспедиции к центру Зоны, но наш вертолёт сбили в районе блокпоста Свободы на Армейских Складах, это рядом с переходом на Радар. Я посылала радиосигнал SOS с интервалом в 15 секунд, но результат был один - радиоэфир молчал. Видимо, какие-то аномальные помехи случились в этот период в Зоне, такое бывает. Дальше мы решили отправиться пешком, но в ходе экспедиции я предусмотрительно оставляла за собой информацию в различных местах Зоны, потому что чувствовала неладное и надеялась, что при плохом развитии событий найдётся человек, который сможет разыскать меня. Так и случилось. На Генераторах, когда мы изучали аномальные деревья, как раз в тот момент, когда мы только расставили научное оборудование по периметру испытуемого объекта, к нам подошли люди в странных научных костюмах, я раньше таких не видела, и приказали проследовать за ними. Мы вышли за периметр Генераторов и дальше я ничего не помню. В общем, нас взяли в заложники и удерживали в каком-то здании. Как уже потом стало ясно, нас держали в Мёртвом Городе. В один из дней, при смене часовых, мне удалось бежать, в результате чего я оказалась здесь.</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_3">
		<text>Но что же всё-таки было предметом Вашего поиска? Что Вы искали в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_4">
		<text>Мы искали того, кто стоит за всем этим. Того, по чьей причине всё это происходит вокруг нас.</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_5">
		<text>И как результат?</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_6">
		<text>Я встретилась с лидером О-Сознания. Думаю, Вы тоже его встретили, раз оказались здесь посредством телепортации.</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_7">
		<text>Да, я встречался с ним, и не раз.</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_8">
		<text>Ну вот, Стрелок, теперь Вы всё знаете. И, кстати, спасибо Вам огромное, что откликнулись на просьбу профессора Сахарова и начали мои поиски. Ведь исход мог бы быть разным, и могла бы понадобиться Ваша помощь.</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_9">
		<text>Не стоит благодарностей. До свидания.</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_10">
		<text>До свидания. Подойдите к профессору, он проводит Вас.</text>
	</string>
	<string id="gena_elsa1_11">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

</string_table>
