	<string id="mil_actor_main_quest_descr">
		<text>По словам генерала Воронина, эта пушка есть только у группировки Свобода, как я её достану - дело моё. Но как я понял, один из способов - это втереться в доверие к сталкеру Свободы - Повару. Со слов генерала, большому любителю выпить. Так что надо на всякий случай затариться водкой, может пригодится.</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job_descr">
		<text>Необходимо помочь защитить барьер от атаки со стороны Выжигателя мозгов.</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job2_descr">
		<text>Лукаш: "Если чувствуешь в себе силы, то можешь пойти на заставу у выхода на Радар. По некоторым признакам там ожидается очередная попытка прорыва мутантов или Монолита. Надо помочь ребятам".</text>
	</string>
	<string id="mil_courier_doc_descr">
		<text>У Свободы появились гранатомёты типа РГ-6. Две штуки. Один в арсенале, второй где-то в деревне.\n\n</text>
	</string>
	<string id="mil_courier_job_descr">
		<text>Лукаш: "Прискорбно признавать, однако у нас завёлся стукач... Павликом зовут. Информацию передаёт на сторону, и это дело надо прекращать. Твоя задача - пойти за ним на хутор и узнать, кому он передаёт информацию. Он недавно ушёл, так что придётся догонять. Запомни: шлёпнуть его можно и нужно, но не раньше, чем он засветит того, кому сливает информацию. Второго тоже придётся убрать".</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_flash_info">
		<text>... сегодня мы отправились в деревню на очередную охоту на арты. Всё как всегда. \n\n... откуда взялась эта тварь? Не иначе, как с Радара пролезла. Все полегли, я один... Попробую уйти ночью...\n\n... Я не помню, как я выбрался - это был настоящий ад... Моя голова раскалывается - образы, звуки, я не знаю откуда они берутся, чёртова радиация. И датчик, сука, сломался. Я должен отдохнуть, и мне станет легче.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_lukash_descr">
		<text>Зайти с долговцами на базу\nУничтожить трёх снайперов\nУбить Лукаша</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_sniper_descr">
		<text>Убить снайпера на вышке. Нужно действовать аккуратно, чтобы не схлопотать пулю в жбан.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_bandit_descr">
		<text>Блин, козлы из Долга нас согнали с рыбного места. Окопались на нашем хуторе. Мы даже свои вещички с чердака забрать не успели. Ничего, база Свободы рядом, так что их быстро оттуда выкурят.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_max_descr">
		<text>Сегодня пошерстили военных, которые шли на Радар, поимели пару РГ-6. Классная штука. Одну взял Лукаш, а вторую Угрюмый спрятал в деревне, в подвале дома.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_ugrumy_descr">
		<text>1. Чёрт меня дёрнул пойти на Радар, еле проскочил - ещё немного, и был бы ещё один экспонат с разжиженными мозгами.\n\n2. Четверо бандитов окружили меня как маленького, и я хорош - прохлопал засаду. Меня спасла их болтливость и жадность, вместо того чтоб меня изрешетить, они выскочили и захотели меня предварительно раздеть - позарились на костюм. Это была их последняя ошибка, но один всё-таки меня задел. Эх, старею...\n\n3. Посланник Стрелка к моему приходу уже не дышал. Да, с тремя кровососами не каждый справится, а этот уложил четверых, и ещё несколько кровавых следов уходят в разные стороны. Единственная информация, бывшая при нём, это код двери (19840519), но от какой, пока не представляется возможность узнать.\n\n4. Перехватили вояк, которые шли на Радар. Документов и приказов у них не было, но по крайней мере, затарились боеприпасами. Положу пока свой РГ-6 в подвальчике, потом заберу.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_rg6_task_descr">
		<text>Воронин: "У Свободы есть несколько отличных гранатомётов РГ-6, если бы у тебя получилось проникнуть на территорию Свободы и выкрасть хотя бы один такой гранатомёт, то я бы щедро тебя вознаградил. Так как ты не в нашей группировке, ты легко можешь втереться в доверие к Свободе и при удачном раскладе спереть РГ-6. Я скину тебе информацию по местонахождению базы Свободы. Там тебе надо найти некоего Повара, члена группы Свободы, он знает, где именно хранится РГ-6. Он слаб на выпивку, поэтому постарайся его опоить. Возьми для этого побольше водки".</text>
	</string>
	<string id="mil_go_to_miser_descr">
		<text>Хм. Награду выдаст Скряга на базе Свободы... Хорошее имя. Может хоть на просроченные консервы расщедрится.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr">
		<text>Уничтожить кровососов в деревне. Действовать аккуратно, а то они могут меня без крови оставить.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr2">
		<text>Уничтожить кровососов в деревне. Действовать аккуратно, а то они могут меня без крови оставить.</text>
	</string>
	<string id="mil_lukash_job_descr">
		<text>Лукаш решил нанести контрудар по отряду Долга на хуторе. Операцию возглавит Макс - один из ветеранов Свободы. Моя задача - помочь им.</text>
	</string>
	<string id="mil_mad_flash_job_descr">
		<text>Что, интересно, может знать такого этот безумец на болоте? Разберёмся. Главное не нарваться на старые мины, но они должны быть настолько в ржавом состоянии, что взорвутся от болта.</text>
	</string>
	
	<string id="zonedocs_desc">
		<text>Генерал Воронин попросил меня найти части документов со сбитого вертолёта. Мне нужно найти расположение каждой наводки и найти возле неё часть документа. Когда я соберу все части, нужно вернуться к Генералу. Искать нужно или в указанном месте, или в непосредственной близости от него. Некоторые наводки могут иметь не очевидное значение или их нужно воспринимать в переносном смысле. Нужно осмотреться на территории, что ещё может подходить под указанную наводку.</text>
	</string>
	<string id="voronin_docs1_end_desc">
		<text>Нужно поговорить с генералом Ворониным. Он должен убедиться, что задание по поиску частей документов выполнено правильно. Генерал - крепкий орешек, но, чтобы убедить любого человека, вовсе не обязательно говорить чистую правду. Возможно, смогут помочь какие-то хитрые повороты разговора, которые будут благосклонно влиять на собеседника...</text>
	</string>

	<!-- AKILL begin -->
	<string id="povar_crows">
		<text>Повар попросил настрелять ворон для его фирменного супа. Двадцать тушек будет достаточно. С собой нужно захватить четыре бутылки водки и рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="akill_kontr_svalka">
		<text>Захар обеспокоен тем, что в Забытом лесу объявились контролёры. Ему о них сообщил Крест. Он попросил меня уничтожить этих мутантов. Но прежде чем идти к Кресту, нужно расспросить сталкеров на Свалке. Возможно, несколько контриков уже смогли туда добраться.</text>
	</string>
	<string id="akill_kontr_forest">
		<text>До Свалки, действительно, смогла добраться парочка контролёров. У одного из них была запись из дневника. Из неё ничего выяснить не удалось. Нужно сходить к Кресту и узнать подробности появления контролёров в лесу.</text>
	</string>
	<string id="akill_kontr_dolina">
		<text>В Забытом лесу пришлось попотеть. Крест думает, что контролёры пришли из Тёмной Долины. Нужно проверить это. Наверняка Боров или его ребята в курсе этой проблемы.</text>
	</string>
	<string id="akill_kontr_radar">
		<text>В Тёмной Долине уничтожил ещё парочку контролёров. Боров сказал, что единственная тропа, по которой они могли так далеко добраться, ведёт к Выжигателю мозгов. Если это так, то мне нужно проверить эту тропу.</text>
	</string>
	<string id="akill_kontr_yantar">
		<text>Из найденных записок и отчёта монолитовца стало ясно, что эти контролёры являются результатом какого-то эксперимента. В отчёте сказано, что ещё семь контролёров видели возле Янтаря. Нужно от них избавиться.</text>
	</string>
	<string id="akill_kontr_labx16">
		<text>В отчёте монолитовца также упоминался какой-то доктор, искавший вход в лабораторию Х-16. Следует сходить туда и найти этого доктора. Возможно, он как-то причастен к появлению такого большого числа контролёров.</text>
	</string>
	<string id="koloda_kuznec">
		<text>Кузнецов дал мне то ещё задание! Нужно найти его тайник, в нём лежит старый военный фотоальбом. Только не всё так просто. Чтобы найти тайник, нужно найти 36 игральных карт с буквами на рубашке. Из этих карт необходимо собрать наводку на тайник. А чтобы получилась наводка, нужно найти ещё и шифр. Думаю, быстрее и легче топором побриться, чем всё это найти.</text>
	</string>
	<string id="koloda_den">
		<text>Дэн хочет проверить, какой из меня мастер по выживанию. Чтобы пройти проверку и получить игральную карту, я должен завалить огромного кабана из выданного им ... пистолета!</text>
	</string>
	<string id="hamster_kuznec1">
		<text>Месяц назад на ночном дежурстве пропал без вести сержант Звягинцев. Что с ним случилось, никто не знает. Есть подозрения, что он подался в самоволку, но это лишь одна из возможных версий исчезновения.</text>
	</string>
	<string id="hamster_kuznec2">
		<text>Бандиты напали ночью на Свалке на военный патруль, прикарманив себе шлем с новейшим тепловизором. Нужно найти его и вернуть майору. Возможно, кто-нибудь на Свалке знает подробности нападения.</text>
	</string>
	<string id="hamster_kuznec3">
		<text>Снайперу из взвода Кузнецова нужна новая Knights SR25 Mk.11 Mod.0 и 200 бронебойных патронов к ней. Винтовка нужна модифицированная - со сниженным весом и увеличенной кучностью.</text>
	</string>
	<string id="hamster_kuznec4">
		<text>При крушении военного вертолёта была потеряна небольшая коробочка-сейф с ценными вещами. Один из пилотов успел выбросить за борт рюкзак с данной коробкой и радиомаяком. Сигнал от последнего засекли на Армейских Складах, но он слабый, возможно, в том месте сильная радиация. Благо, маячок издаёт звуковой сигнал, что поможет мне в поисках. Майор посоветовал при поиске снять с пояса дозиметр и прочие приборы, издающие шум.</text>
	</string>
	<string id="hamster_kuznec5">
		<text>Из ближайшей тюрьмы сбежало два особо опасных преступника - Хорь и Койот. По сведениям военных, Хорь скрывается где-то на Болотах, а Койот в районе Янтаря-Дикой Территории. Живыми беглецов приказано не брать.</text>
	</string>
	<string id="hamster_kuznec6">
		<text>Майор Кузнецов дал мне личное поручение - найти 12 выпусков журнала "Плейбой" за прошлый год. Эх, тяжело в Зоне без женщин!</text>
	</string>
	<string id="hamster_kuznec7">
		<text>На блокпост вояк возле разрушенного ж/д моста постоянно нападает кровосос. Кузнецов решил проверить, не испугаюсь ли я пойти на кровососа лишь с одним ножом. Мутант должен быть где-то поблизости. Нужно начать поиски кровососущего немедленно, не уходя с Кордона.</text>
	</string>
	<string id="hamster_kuznec8">
		<text>Кузнецову нужно 10 бутылок ликёра "Бейлиз". Начинать поиски лучше с торговцев. Но, думаю, вряд ли у них имеется ликёр...</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec1_1">
		<text>"Тайник на ветвистом дереве севернее ж/д моста, рядом с разрушенным домом."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec1_2">
		<text>"Тепловоз на Кордоне."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec2">
		<text>"Тайник возле туннеля с "Электрами".</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec3">
		<text>"Осмотри трубы на территории комплекса с лабораторией Х-18."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec4">
		<text>"Тайник на одном из деревьев к югу от военной базы."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec5_1">
		<text>"Трансформаторная будка на Агропроме."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec5_2">
		<text>"Тайник на одной из крыш в южном комплексе."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec6">
		<text>"Приглядись к мутировавшим деревьям возле лаборатории Х-10, на территории Выжигателя мозгов."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec7_1">
		<text>"Тайник в здании южного комплекса."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec7_2">
		<text>"Тайник возле оборудования в южном комплексе."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec8">
		<text>"Тайник на территории Выжигателя мозгов, в западной части."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec9">
		<text>"Тайник на площади перед ЧАЭС-1."</text>
	</string>
	<string id="taynik_kuznec10">
		<text>"Осмотри разрушенный мост, ведущий в Лиманск."</text>
	</string>
	<string id="plov_to_kulinar">
		<text>Артёму Кулинару для приготовления плова нужен мешок риса и немного моркови. Он попросил сходить к Бармену и принести нужные ингредиенты.</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_toolkit">
		<text>Долговязому нужны инструменты для ремонта оружия. В дальнейшем, мне могут понадобятся его услуги, так что следует найти подходящие инструменты... "Поговаривают, что бандиты заныкали такие на АТП Кордона. Ещё на базе Свободы может быть набор: у торговца или местного ремонтника. Они же чем-то должны ремонтировать своё оружие."</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_voen2">
		<text>Долговязый попросил найти армейские инструменты РКБ-86у. Они нужны ему для модифицирования оружия. Говорит, что такие есть только у вояк... По словам Пличко, группа сталкеров проникла через подземку на военную базу и стащила оттуда много всякого добра. Нужно узнать у него подробности.</text>
	</string>
	<string id="dolgovazyi_anomal">
		<text>Группа сталкеров заказала у Ворона несколько пушек с апгрейдами. Список стволов:\n \n
			HK MP-7A1 - калибр и вес\n
			ПП-19 "Бизон" - калибр и вес\n
			M4A1 SOPMOD - калибр и вес\n
			FN P90 - вес\n
			FA MAS G2 - кучность и вес\n
			Colt M16A4 - кучность и вес\n
			HK 417 Sniper - кучность и вес\n
			"Гроза" с лазерным наведением\n \nВсе пушки должны быть в хорошем состоянии. Чтобы Ворон принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только то оружие, которое он должен забрать.</text>
	</string>
	<string id="ohota_psevdodogs">
		<text>Ворон не хочет вести со мной никаких дел, пока я не докажу, что достоин этого. Странный мужик! Чтобы заслужить уважение, нужно уничтожить стаю псевдособак, которая докучает сталкерам. Нужно проверить место возле ж/д тоннеля.</text>
	</string>
	<string id="vasily_chertez">
		<text>Василий может воссоздать уникальные образцы оружия и модификации, существующие всего в нескольких экземплярах. Для этого ему нужно:\n \n
			Два экземпляра модернизируемого оружия в хорошем состоянии\n
			Одна "Рубиновая пружина"\n
			Два артефакта "Грави"\n
			35 тысяч рублей за работу\n
			Подробные чертежи пушки\n \nВасилий рассказал мне про некоего Оружейника, который занимался разработкой огнестрельного оружия. Последний, с кем он разговаривал, был Осведомитель. Нужно будет наведаться к нему и узнать адрес этого Оружейника. Возможно, в его квартире ещё остались какие-нибудь чертежи.</text>
	</string>
	<string id="adres_chertez">
		<text>Осведомитель готов поделиться информацией об Оружейнике. Но взамен просит раздобыть кисть чёрного библиотекаря - мутанта, которого редко встретишь в Зоне. Возможно, у Захара - главы охотников, имеется такой трофей или, по крайней мере, он знает примерное место, где этот мутант обитает.</text>
	</string>
	<string id="mines_dyak">
		<text>Чтобы завалить чёрного библиотекаря Дьяку нужно принести 20 противопехотных мин. Возможно, у Сидоровича они имеются в наличии.</text>
	</string>
	<string id="ammo_sidor">
		<text>У Сидоровича мин не оказалось. Но он сказал, где их можно раздобыть. На военную базу на Агропроме прибыл конвой с боеприпасами. Там должны быть и мины, и нужные торговцу детонаторы от взрывчатки.\nТакже Сидорович сказал, что если я попытаюсь проникнуть на базу в маскировочной экзе, то мне следует обходить БТРы и не подходить близко к воякам, время действия невидимости ограничено. Использованную экзу нужно будет вернуть торговцу.</text>
	</string>
	<string id="vasily_toolkit">
		<text>Без инструментов для тонкой работы и для калибровки Василий не сможет воссоздать уникальные образцы оружия. Первые должны быть у Доцента, так как он занимается ремонтом электроники, где без таких инструментов не обойтись. Вторые обещал достать Дэн. При встрече с ним нужно расспросить его об этом.</text>
	</string>
	<string id="night_ohota">
		<text>Дэн знает, где можно достать калибровочные инструменты. Но чтобы он поделился этой информацией, нужно кое-что сделать. Неподалёку обосновался контролёр, который докучает всем сталкерам. Убить его никто не смог из-за сильного пси-воздействия. Дэн предложил устроить ночную охоту на этого контрика. Для начала надо раздобыть ПНВ "Цифровой" (Помехозащищённый), без него подобраться к цели не получится. Также охотникам необходимо принести по три ремонтных набора для брони и оружия. Время начала охоты: не раньше часа, но и не позже трёх часов ночи.</text>
	</string>
	<string id="docent_detail">
		<text>Доценту нужны радиодетали для своих нужд. За них он отдаст мне инструменты для тонкой работы. Список нужных деталей:\n \n
			Упаковка конденсаторов\n
			Банка канифоли\n
			Коробка транзисторов\n
			5 текстолитовых плиток\n
			Моток медной проволоки\n \nУ профессора Сахарова должно быть что-нибудь из этого.</text>
	</string>
	<string id="saharov_obrazec">
		<text>Профессор Сахаров попросил раздобыть 11 рук карликов для исследования ДНК этих мутантов. По слухам они обитают в подземельях, лабораториях и пещерах. К тому же, нужно найти рабочий микроскоп в Х-10.</text>
	</string>
	<string id="sviblov_ugroza">
		<text>Лидер Чистого Неба обеспокоен активностью военных на севере Болот. Свиблов думает, что они что-то планируют. Он попросил меня это выяснить. Может, Кузнецову что-либо известно об этом.</text>
	</string>
	<string id="new_prototip">
		<text>Василий думает, что активность военных связана с проведением испытаний прототипа нового армейского бронекостюма. Он хочет заполучить такой, чтобы узнать новейшие разработки военных инженеров.</text>
	</string>
	<string id="adrenalin_oborona">
		<text>Адреналину и другим сталкерам нужна помощь. Необходимо отбить атаку военных на центральный комплекс Агропрома. Нужно выбрать хорошую позицию и не дать воякам захватить комплекс.</text>
	</string>
	<string id="marsh_blokpost">
		<text>В приказе, найденном мною, говорилось о 1-ом взводе, который должен был встретиться со 2-м в квадрате 3484 на Болотах. Свиблов сказал, что этот квадрат проходит через железную дорогу, что на севере. Необходимо уничтожить этот 2-ой взвод, пока они здесь не закрепились.</text>
	</string>
	<string id="marsh_razvedchik">
		<text>В приказе, найденном у командира 2-го взвода, говорится о сборе разведданных. Для этого командиру было приказано послать разведчика. Надо найти его и устранить. Думаю, осматривать окрестности удобнее всего с какой-нибудь господствующей высоты, а таких мест на Болотах всего два-три.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="new_gravikostum">
		<text>Увидев гравикостюм, Василий предложил мне попробовать его улучшить - увеличить грузоподъёмность с помощью артефакта "Перо". Только у меня нет ни малейшего представления, где найти этот арт. Тем более Василию нужно 6 таких артов. Также нужно найти артефакт "Панцирь" для уплотнения брони и 35 тысяч рублей за работу.</text>
	</string>
	<string id="new_radios">
		<text>Генерал Воронин рассказал о том, что после одного из Выбросов у Долга вышли из строя все рации. Мне поручено найти новые - нужно восемь штук. Вполне вероятно, Адреналин поможет в решении сложившейся ситуации.</text>
	</string>
	<string id="weapons_kalinin">
		<text>Калинину и его людям нужно новое оружие. По одной винтовке:\n \n
			Colt M4A1\n
			Colt M4A3\n
			SBR\n
			SIG SG-550\n
			HK G41\n
			HK G3A3\n
			М-14\n
			4 прицела ACOG\n
			1 прицел «Hensoldt Fero-Z24»\n
			1 прицел M16\n
			4 ПГ М203\n
			4 глушителя М5.56-А\n
			1 глушитель М7.62-А\n \nВ награду обещал дать хороший артефакт.\nВсё оружие должно быть полностью исправно. Чтобы Калинин принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только то оружие, которое он должен забрать.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_voen1">
		<text>Кроме оружия Калинину нужны приборы ночного видения, самые простые, 8 штук. Он упомянул про прапорщика с Агропрома, который, якобы, может достать такое количество. Видимо, это Шерстюк.</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_ammo">
		<text>Прапорщик Шерстюк сможет достать ПНВ, но лишь после того, как я помогу ему. Заказчик оставил некий арт в тайнике в одном из складов на Дикой Территории. Мне нужно найти этот тайник и принести арт Шерстюку. По словам заказчика, артефакт иногда издаёт звуковые сигналы, похожие на пеленг маячка. Это должно облегчить мне поиски. При поиске лучше снять с пояса дозиметр и прочие приборы, издающие шум.</text>
	</string>
	<string id="taynik_bandit_td">
		<text>В ПДА одного из бандитов Калинин нашёл наводку на тайник. В ней сказано, что в тайнике лежит неплохой хабар и очень дорогая вещь. Запись из ПДА бандита: "Тайничок на базе Борова, где вентиляционная шахта. Думаю, никто не найдёт."</text>
	</string>
	<string id="ohota_gigant">
		<text>Возле АТП появилась толпа псевдогигантов. Калинин попросил помощи в их уничтожении. Нужно затариться патронами и гранатами, по его словам, их там не менее пятнадцати.</text>
	</string>
	<string id="souls_house">
		<text>Скряга сказал, что к Свободе присоединилось много новичков и им не хватает оружия. Тайный схрон с оружием находится в одном из домов в деревне кровососов. Правда, там поселилась семейка полтергейстов, создавших защитное силовое поле вокруг дома, которое не позволяет пройти внутрь. Нужно дождаться ночи и уничтожить полтергейстов. Необходимо управиться до пяти часов утра.</text>
	</string>
	<string id="krest_zapas">
		<text>Несколько свинок позарилось на схрон Шуры Гинеколога с продовольствием и медикаментами. Среди припасов была зажигалка - подарок от старого друга. Поблизости от тайника её не оказалось. Вероятно, одна из плотей слопала её вместе с едой. Мне нужно найти эту свинью и вернуть зажигалку владельцу. Хотя, возможно, это была не плоть.</text>
	</string>
	<string id="zahar_knifes">
		<text>Захар коллекционирует ножи и клинки. Он попросил меня помочь пополнить его коллекцию. В Зоне немного торговцев, но наверняка у каждого есть какой-нибудь нож или клинок. При сдаче все ножи должны находиться в рюкзаке. Непроверенные слухи о ножах:\n \n
			Штык-нож М9\n
			Нож Ааза\n
			Клинок удачи\n
			Простая бабочка\n
			Бандитская бабочка\n
			Охотничий нож\n
			Нож морпеха\n
			Нож военного хирурга\n
			Клинок киллера</text>
	</string>
	<string id="taynik_zahar_zb">
		<text>Наводка на тайник от Захара: "Тайник в Забытом лесу под камнями, возле огромной каменной глыбы, рядом с тропой, ведущей в Тёмную Долину.</text>
	</string>
	<string id="ohota_burer">
		<text>Призрак встревожен появлением бюреров в лаборатории Х-10. Нужно их уничтожить, чтобы забрать ПДА из его тайника. Наводка на тайник: "Тайник в стене". Что бы это значило?</text>
	</string>
	<string id="lukash_counter">
		<text>Лукашу нужны жетоны монолитовцев в качестве доказательства того, что я могу выполнять сложные поручения. Ста жетонов будет достаточно. В награду обещал дать хорошую пушку.</text>
	</string>
	<string id="dragunov_ohota">
		<text>Драгунов ищет редкие артефакты и продаёт их за Периметром. Он дал мне список уникальных артов из его последнего заказа. В обмен пообещал отдать непонятный чип. Вот список:\n \n
			"Кокон"\n
			"Присоска"\n
			"Песчаник"\n
			"Элизиум"\n
			"Стеклянный"\n
			"Фонтан"\n
			"Падший ангел"\n
			"Виноград"\n
			"Паразит"\n
			"Королла"\n
			"Квазар"\n
			"Аксон"\n \nP.S. Не забыть захватить рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="dragunov_aks">
		<text>Драгунов нашёл в квартире Оружейника какой-то клочок бумаги с секретом. Он расскажет мне о нём, если я верну его именной АКС-74 "Кобра". Говорит, что потерял его недалеко от церквушки на Болотах.\n \nP.S. У Свиблова есть срочное дело. Нужно будет наведаться к нему.</text>
	</string>
	<string id="fotograf_pobeg">
		<text>Я встретил Фотографа на Неразведанной Земле. Ему срочно нужны деньги, поэтому он подался в Зону. У него есть один из артефактов из списка Драгунова. Если я помогу ему, он готов отдать мне его. Вот что ему нужно:\n \n
			80 тысяч рублей\n
			Артефакт "Чёрный ангел"\n
			Артефакт "Серафим"\n
			Артефакт "Звезда фантома"\n
			К тому же, чтобы вывезти всё своё барахло, ему нужно 10 рюкзаков.\n \nP.S. Поговорить с Кузнецовым о вертолёте.</text>
	</string>
	<string id="taynik_fotograf_as">
		<text>Фотограф дал наводку на свой тайник: "Тайник на юго-западе базы Свободы, под поваленным деревом."</text>
	</string>
	<string id="kuznec_dogovor">
		<text>Кузнецов сказал, что сможет договориться о предоставлении вертолёта, но это будет стоить 30 тысяч рублей. Сумма небольшая, но это не всё. Нужно найти образцы оружия времён Второй Мировой войны для начальника, выдающего разрешения на вылеты в Зону. Кажется, я слышал о 12 таких образцах, которые можно найти в Зоне:\n \n
			Винтовка Мосина обр.1891/30\n
			Винтовка Mauser K-98\n
			Винтовка Sturmgewehr-44\n
			Пулемёт Maschinengewehr 42\n
			Пистолет ТТ-33\n
			Пистолет Mauser Red 9\n
			Schmeiiser MKb.42 H\n
			ППШ-41\n
			MP-40\n
			ППС-43\n
			СКС\n
			СВТ-40\n \nВсё оружие должно быть полностью исправно. Чтобы майор принял пушки, нужно оставить в рюкзаке только то оружие, которое он должен забрать.\n \nP.S. Не забыть найти арт "Младший брат Гиганта" для Фотографа.</text>
	</string>
	<string id="fotograf_fotik">
		<text>Фотограф попросил найти рюкзак своего друга с запасным фотоаппаратом. Он должен быть среди камней, рядом с большим кратером. Нужно быть осторожным! Возле кратера обнаружена толпа псевдогигантов.</text>
	</string>
	<string id="fotograf_detector">
		<text>У Фотографа есть ещё одна бутылка "Бейлиза". За неё он просит дозиметр и какой-нибудь простенький детектор артефактов. Думаю, найти такой не проблема.</text>
	</string>
	<string id="otshelnik_prosba">
		<text>Отшельнику и здешним сталкерам нужны ремнаборы для брони и оружия. Достать их в этой местности невозможно, да и поблизости тоже. Необходимо по 30 наборов каждого вида.</text>
	</string>
	<string id="klad_labirint">
		<text>У Лысого есть информация о кладе в Лабиринте. Клад должен быть где-то на его нижних уровнях, где много аномалий "Электра". Лысый обещал заплатить за всё, что я смогу найти.</text>
	</string>
	<string id="klad_op">
		<text>В Лабиринте я нашёл ПДА с упоминанием о ещё одном кладе, но уже в Огненной пещере. Лысый обещал заплатить вдвое больше.</text>
	</string>
	<string id="privet_leshyi">
		<text>Сидорович "заказал" сталкера по прозвищу Леший. Именно он, по словам Шустрого, навёл бандитов на курьера Сидоровича. Необходимо передать "привет" этому сталкеру. Доцент может вычислить местонахождение любого сталкера через его ПДА. Надо его навестить.</text>
	</string>
	<string id="docent_art">
		<text>ПДА Лешего оказался кодированным. Доценту нужен модуль-дешифратор кода для его взлома. Сталкер Скиталец знает, где достать данный модуль. За эту информацию он просит погасить свой долг в 60 тысяч рублей перед Боровым. Половину суммы он перевёл на мой счёт, остальное должен собрать я. Также необходимо собрать 30 ПДА для Доцента в качестве компенсации его потраченного времени.</text>
	</string>
	<string id="borov_reid">
		<text>Боров "заказал" лидера банды рейдеров - Барона. Он вместе с его людьми планируют захватить ангар на Свалке, где находится стоянка сталкеров. Если я завалю его, то должок Скитальца будет списан. Боров посоветовал предупредить местных о нападении и подготовиться к нему, потому как банда Барона многочисленна.</text>
	</string>
	<string id="angar_oborona">
		<text>Артём Кулинар и другие сталкеры начали подготовку ко встрече с бандитами. Но их очень мало и им одним не справиться. Мне необходимо заручиться поддержкой сталкеров и Долга. Приблизительное время атаки: два часа ночи. Нужно подойти к этому времени.</text>
	</string>
	<string id="survival_quest">
		<text>Не понимаю, что всё это значит, но происходящее похоже на какую-то проверку. Так или иначе другого способа получить модуль-дешифратор нет.</text>
	</string>
	<string id="taynik_leshyi">
		<text>На трупе Лешего я нашёл его настоящий ПДА и документы из лаборатории Х-7. Их следует показать Доценту, может, он поймёт, о чём в них говорится. Последнее сообщение в ПДА от Акилла:\n\n"Леший, я некоторое время пробуду в Баре. Попробую разыскать остальных. Если я тебе понадоблюсь, то найдёшь меня там. Надеюсь, твои заказчики не обманут."\n\nТакже в ПДА имеется наводка на тайник: "Тайник на одной из крыш на АТП".</text>
	</string>
	<string id="drug_food">
		<text>Макс Любер попросил раздобыть еды для собаки Болотного Доктора - Дружка. Этот пёс очень прожорлив, поэтому Макс предложил завалить одну особо жирную плоть, которую видел недалеко от тропки, ведущей в Тёмную Долину.</text>
	</string>
	<string id="izdelie_gp">
		<text>В документах из лаборатории Х-7 и на флешке Лешего есть информация о прототипе нового Гаусс-пистолета. Доцент сказал, что должно быть ещё пять частей. Необходимо их найти. Единственная зацепка - сообщение от Акилла в ПДА Лешего. Он собирался посетить Бар. Бармен наверняка видел его.</text>
	</string>
	<string id="new_gp">
		<text>Доцент и Долговязый готовы завершить прототип Гаусс-пистолета. Но им нужны некоторые комплектующие. Вот полный список от Доцента:\n \n
			Артефакт "Вспышка" - 3 штуки\n
			Артефакт "Батарейка" - 3 штуки\n
			Артефакт "Чёрная энергия" - 6 штук\n
			Гаусс-винтовка - 2 штуки в хорошем состоянии\n
			100 тысяч рублей за работу</text>
	</string>
	<string id="unknown_gp">
		<text>Акилл рассказал мне про Вируса. Именно он должен был припрятать прототип Гаусс-пистолета. По последним сведениям его убили монолитовцы в Припяти. Если это так, то прототип и флешка Вируса должны быть на базе Монолита. Необходимо пробраться и обыскать всю базу. Наверняка вещи спрятаны в самой охраняемой части - в подвале.</text>
	</string>
	<string id="taynik_dimak">
		<text>В благодарность за принесённые инструменты Димак скинул информацию о своём старом тайнике: "Тайник на балконе второго этажа дома у детской площадки, что возле школы".</text>
	</string>
	<string id="taynik_virus">
		<text>В ПДА Вируса есть информация о его тайнике в лаборатории Х-16. Наводка на тайник очень туманная: "В небольшой нише в стене, рядом с аномалией". Интересно узнать, что в нём лежит. В ПДА также оказался алгоритм расшифровки данных с флешек, загрузил его себе.</text>
	</string>
	<string id="haker_soft">
		<text>Для того, чтобы иметь возможность снимать деньги с найденных ПДА, необходимы взломщики паролей или другие хакерские программы. Нужно постараться найти такой софт и принести его Доценту.</text>
	</string>
	<string id="taynik_phantom">
		<text>Акилл рассказал мне про Фантома. Он специалист по оружию. Последнее сообщение от него:\n\n"Акилл, на меня вышли наёмники из Блэквотер. Я постараюсь залечь на дно на некоторое время. Надеюсь, сделка состоится, поэтому оставляю свою флешку в своём тайнике. Прогуляйся вдоль периметра Выжигателя мозгов. Удачи!"\n\nНужно прогуляться до Радара и найти этот тайник.</text>
	</string>
	<string id="sledopyt_sled">
		<text>Акилл рассказал мне про Следопыта - опытного проводника. Его задачей было выяснить, есть ли у группировок образцы электромагнитного оружия. По словам Акилла, Следопыт сейчас должен быть на Армейских Складах. Необходимо расспросить о нём кого-нибудь на базе Свободы.</text>
	</string>
	<string id="poisk_partizan">
		<text>Акилл рассказал мне про Партизана. Он должен был обследовать другие лаборатории. Первой из них была Х-18. Никаких вестей после её посещения о нём не было. Возможно, он ещё там.</text>
	</string>
	<string id="izumrud_electra">
		<text>Акилл обменяет свою флешку только на "Изумрудную вспышку". У меня нет ни малейшего представления, где такой артефакт достать. Возможно, Сяк знает, где его можно найти.</text>
	</string>
	<string id="taynik_akill">
		<text>За принесённый артефакт Акилл скинул метку и наводку на свой тайник с флешкой: "На небольшой крыше в Лесничестве, на Затоне". В тайнике также лежит снайперская винтовка "СВУ-А" и патроны к ней. Нужно отнести их Акиллу.</text>
	</string>
	<string id="izumrud_recept">
		<text>Сяк в своих записях по "варке" нашёл две интересные заметки об изумрудных артефактах:\n"Подошёл я к "Холодцу", чтобы подобрать золотистый артефакт. Стал рюкзак с артами снимать и вдруг слышу, за спиной кто-то рычит. Оборачиваюсь, а на меня кабан бежит и такими яростными глазами глядит. Я отпрыгнул в сторону от его клыков, и сто килограммовая туша угодила прямо в аномалию. К несчастью, эта свинья своим копытом зацепила лямку рюкзака, и всё добро из него попало в "Холодец". А внутри, кроме патронов, ещё и "Ночная звезда" была. Очень жаль было её потерять - на деньги, вырученные за арт, можно было хорошей снарягой обзавестись. Как оказалось, я зря горевал - через пару минут передо мной предстало изумрудное чудо."\n"Золотой ломоть мяса", служит своего рода катализатором преобразования обычного арта в изумрудный."\nИз этой информации можно сделать вывод об ингредиентах. Варить придётся вручную, без трансмутатора, ибо рецепт новый, не проверенный, поэтому его нет в базе данных. И самое главное - не забыть саму "Вспышку". После всех манипуляций нужно вернуться к Сяку и сообщить ему о результатах.</text>
	</string>
	<string id="akill_vision">
		<text>С Акиллом связался командир наёмников Блэквотер. Фантом у них в заложниках. Они хотят его обменять на прототип Гаусс-пистолета. Обмен должен состояться на заводе "Юпитер", в два часа ночи. Акиллу нужен прицел ПОСП 3-9х42В, чтобы прикрыть меня с дальней дистанции.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_dogovor">
		<text>Пришло время встретиться с наёмниками и освободить Фантома. Обмен должен состояться на заводе "Юпитер", в два часа ночи, в мансарде, соединяющей два административных корпуса. При себе я должен иметь  прототип Гаусс-пистолета... Чувствую, что это ловушка.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_zapadny">
		<text>Эти чёртовы наёмники каким-то образом вычислили наше местоположение. Я, Акилл и Димак оказались в западне. Нужно заминировать входы в здание и уничтожить группу наёмников. Акилл полагает, что здесь их немного.</text>
	</string>
	<string id="knife_akill">
		<text>Акилл хочет вернуть свой нож, который он отдал охотнику в Баре за информацию о Вирусе. Он дал мне деньги, чтобы я выкупил нож у охотника. Задание простое, надеюсь, стрельбы не будет... При сдаче нож должен находиться в рюкзаке.</text>
	</string>
	<string id="ohota_sniper">
		<text>В Восточной Припяти появился снайпер из Блэквотер. Нужно раз и навсегда покончить с ним. Он должен быть где-то рядом.</text>
	</string>
	<string id="keis_oruzeinik">
		<text>В квартире Оружейника был лишь клочок бумаги с любопытным текстом:\n\n"...всем нет времени. Оставил кейс с оружием на Юпитере, в туннеле рядом с Градирней. Один из ключей, открывающих замок, спрятал в смотровой башне рядом со станцией "Янов". Другой - в небольшой коробке на втором этаже комплекса с лабораторией Х-18, в Тёмной Долине, как её называют. Закончу работу над новым образцом, когда вернусь."\n\nДумаю, стоит отыскать этот кейс и ключи от него. Может, кроме оружия, в нём лежат нужные мне чертежи.</text>
	</string>
	<string id="ohota_wolf">
		<text>Один из ключей от кейса Оружейника у Ааза. Он отдаст мне его, если я уничтожу логово химер-вульф, которое находится в том же туннеле, где должен лежать сам кейс. Совпадение? Возможно, Оружейник специально положил туда кейс, чтобы никто не смог до него добраться... Но это ещё не всё. Среди чёрных вульфов есть белая особь! Ааз сказал, что это вожак стаи, альфа-самец - единственный представитель данного подвида. Торговец попросил меня не стрелять в него и не убивать, а выманить из логова и сделать его фото. Условия съёмки: мутант должен быть сфотографирован крупным планом, во весь рост, полностью умещаться в кадре, но без зума, поэтому оптимальная дистанция до цели 5-10 метров... Если химер в туннеле нет, а может быть и такое, то нужно поскорее найти кейс и выбираться наружу.</text>
	</string>
	<string id="taynik_oruzeinik">
		<text>В кейсе, кроме оружия и патронов, был ПДА. В нём есть наводка на тайник: "В сломанной аппаратуре административного здания завода "Юпитер".</text>
	</string>
	<string id="dolg_peremirie">
		<text>Генерал Воронин дал мне неоднозначное поручение. Необходимо уговорить лидера Свободы, Лукаша, пропустить разведотряд Долга, который возвращается из Припяти, через территорию Армейских Складов. Что-то мне подсказывает, что Лукаш просто так на это не согласится.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_peremirie">
		<text>За свободный проход отряда Долга через территорию Свободы Лукаш попросил найти свою снайперскую винтовку M76 «Zastava» под калибр 7.62x54мм, которую кто-то украл из его схрона. Поиски облегчает то, что Лукаш к винтовке прикрепил GPS-маячок. На данный момент сигнал идёт из Бара. Надеюсь, кто-нибудь запомнит этого вора с уникальной модификацией "Заставы". К тому же, нужно постараться завладеть ПДА воришки, чтобы Лукаш смог узнать секрет того, как этому сталкеру удалось влиться в ряды Свободы.</text>
	</string>
	<string id="taynik_sosnodub">
		<text>В бутылке водки, найденной в Огненной пещере, оказалась записка с интересным содержанием:\n\n"В глубинах мрака и кромешной темноты нашёл я необычайной красоты артефакт. Изумрудный свет ослепляет меня. Как он смог появиться в этой мерзости?! Необходимо спрятать его, но где... Затон! Затон - идеальное место. Никто не сможет добраться туда... Ты прекрасен! Не бойся, я спрячу тебя. Ветви Соснодуба скроют что угодно."\n\nНадо узнать, что спрятал этот сумасшедший на Затоне.</text>
	</string>
	<string id="ohota_himera">
		<text>Болотный Доктор рассказал мне, что подобрал Клеща возле стадиона Припяти, где видел большое количество химер. Док опасается, что химеры могут заполонить весь город, поэтому попросил меня очистить от них стадион.</text>
	</string>
	<string id="taynik_gila">
		<text>В Тёмной Долине Жила и двое его друзей нашли схрон с оружием времён ВОВ. Они разделили его на три части. Жила готов обменять свою часть на прицел "ПУ" для СКС, МП3-плеер, артефакт "Лунная пустышка" и рецепт преобразования "Стального колобка" в "Титановый колобок".</text>
	</string>
	<string id="taynik_bandit_x18">
		<text>В ПДА бандита множество различных записей, но наибольший интерес представляют две заметки:\n\n"Сталкер, спасший Монгола, смог проникнуть в лабораторию Х-18. И даже больше - он выбрался оттуда живым! После его визита в лаборатории полнейшая тишина, повсюду одни трупы. Неужели это он всех вынес?"\n\n"Эта лаборатория - идеальное место для моего схрона. Мало, кто рискнёт сунуться сюда. Главное, смотреть не только под ноги."</text>
	</string>
	<string id="grom_poison">
		<text>Для создания противоядия Доку нужно:\n \n
			2 щупальца кровососа\n
			2 ноги занозы\n
			1 гриб\n
			Редкий цветок "Амелия"\n \nПо словам Дока, у Калмыка должен быть такой цветок. Времени остаётся мало, так что нельзя медлить.</text>
	</string>
	<string id="chertez_zagadka">
		<text>В папке с чертежами "Хостела" Василий нашёл листок с текстом и цифрами. Он думает, что это загадка, разгадав которую, можно найти специальную насадку-глушитель для "Хостела". Вот что было на листке:\n \n"ЖИЗНЬ ДЛЯ МЕНЯ НЕ ТАЮЩАЯ СВЕЧА. ЭТО ЧТО-ТО ВРОДЕ ЧУДЕСНОГО ФАКЕЛА, КОТОРЫЙ ПОПАЛ МНЕ В РУКИ НА МГНОВЕНЬЕ, И Я ХОЧУ ЗАСТАВИТЬ ЕГО ПЫЛАТЬ КАК МОЖНО ЯРЧЕ, ПРЕЖДЕ ЧЕМ ПЕРЕДАТЬ ГРЯДУЩИМ ПОКОЛЕНИЯМ. (БЕРНАРД ШОУ)"\n \n"1-5 3-23 2-9 0 4-3 1-12 2-13 0 1-10 7-17 0 7-18 1-22 2-16 0 4-6 0 4-11 0 0 3-15 7-21 3-1 5-7 0 2-14 2-20 1-19 2-4 7-24 7-8 8-25 1-2 0"\n \nP.S. Хм, а что если первая цифра обозначает порядок буквы в слове загадки, а вторая - порядок этой буквы в наводке. Ноль - наверняка, значит, что буквы из слова загадки не используется в получаемой наводке.</text>
	</string>
	<string id="pda_zagadka">
		<text>В рюкзаке, найденный с помощью загадки, глушителя для "Хостела" не оказалось. Зато там оказался ПДА, в котором, кроме цифр, ничего больше нет. Возможно, это координаты. Василий посоветовал сходить к Свиблову. Он может определить место по этим цифрам-координатам. Не забыть бы захватить с собой этот ПДА.</text>
	</string>
	<string id="sviblov_hostel">
		<text>Свиблов поможет вычислить место по координатам из ПДА. Пока он этим занимается, я должен собрать сканеры аномалий, установленные ранее одним из учёных. Описание мест:\n \n
			Затон - аномалии "Котёл", "Рубец", "Цирк", "Коготь", "Соснодуб", "Топь"\n
			Восточная Припять - аномалии "Вулкан" и "Лоза"\n
			Юпитер - аномалия "Битум"</text>
	</string>
	<string id="voron_eyes">
		<text>Костя попросил меня обменять у Акима винтовку Barrett М95 на арты "Глаз ворона". Аким же сказал, что цена на оружие выросла в два раза. Теперь ему нужно 6 таких артов. Мне следует найти недостающее количество, отдать их Акиму, забрать винтовку и отнести её Косте. В награду он обещал мне ПП-91 "Кедр".</text>
	</string>
	<string id="binocle_kep">
		<text>Кэп попросил найти его бинокль "Оптимус" на базе Свободы. Он должен быть в сторожке, рядом со входом на базу. Наверняка бинокля там уже нет, так что придётся его поискать: "Снайперы могли взять, или Макс, или Шуруп, или какой-то боец в казарму утащил." К тому же, Кэпу нужна снайперская винтовка M76 «Zastava». У снайперов Монолита, напавших на барьер, была такая винтовка.</text>
	</string>
	<string id="find_chip">
		<text>Шахтёр поведал мне о каких-то чипах, которые сталкеры стали находить в разных частях Зоны несколько месяцев назад. Он попросил меня выяснить их предназначение и сообщить ему то, что я узнаю.</text>
	</string>
	<string id="fantoms_pda">
		<text>Акилл хочет вытащить информацию из повреждённого ПДА монолитовца, который он купил у Спекулянта. Возможно, Сахаров сможет помочь с восстановлением данных.</text>
	</string>
	<string id="arny_kogot">
		<text>Арни расстроен, его хороший друг и ловец мутантов, Коготь, со своей командой хочет идти к Монолиту, чтобы узнать больше о новой вере. Арни понимает, что это бред и там их или завалят, или они станут членами секты. Сейчас Коготь выполняет какое-то задание Сахарова. Нужно узнать у него подробности.</text>
	</string>
	<string id="mera_kogot">
		<text>В Путепроводе "Припять-1" я отыскал Когтя и его команду. Им повезло, что они смогли выбраться из Монолита. Коготь в Х-8 нашёл ПДА, содержащий наводку на тайник с вещью, связанной с оружием Монолита. Ловец мутантов отдаст мне его, если я "угомоню" его зомбированного друга возле кинотеатра "Прометей". Но сперва я должен рассказать обо всём Акиллу.</text>
	</string>
	<string id="pda_dragunov">
		<text>КПК Драгунова</text>
	</string>
	<string id="pda_dragunov_descr">
		<text>Наибольший интерес представляют вот эти записи:\n\n"... Побывал на базе Чистого Неба. Собрал кое-какую информацию о заказанных артефактах. Про арт-невидимку рассказывают всякие небылицы. Правда, у всех небылиц есть одна общая черта - предположение о том, что арт порождается водной аномалией, которая заставляет воду двигаться против течения или по кругу. Я знаю лишь о двух таких местах - на Болотах и на Затоне. Надо будет их проверить, но позже. Один сталкер слил в общую сеть инфу о том, что видел один из нужных артов в Припяти. Мой путь лежит туда..."\n"Ё-моё! Угораздило меня натолкнуться на бандосов посреди болот. Неужели, эти кретины из ЧН не могут от них очистить местность? Ещё и автомат потерял. Ну, ничего! Найду какого-нибудь лоха, который вернёт мне его. Лишь бы надпись не стёрли, подонки!.."\n"Твою мать! Что за день сегодня?! Не успел от бандитов отбиться, как вояки нагрянули. И какого чёрта их патруль разгуливал возле секретной тропки у Агропрома? Эти уроды целых шесть часов допрашивали меня о тропке, ведущей на Болота, и копались в моём ПДА. Пришлось им рассказать всё, что я знаю о невидимом арте. Похоже, они серьёзно им заинтересовались. И поиски начнут с базы Чистого Неба. Кажется, на Болотах скоро начнётся маленькая войнушка. ЧН, скорее всего, придёт конец..."\n"... В Припяти натолкнулся на раненого монолитовца, долговцы не добили из-за начавшегося Выброса. В бреду он бормотал про какой-то тайник Монолита и 13 сторожей, охраняющих великую тайну. В его ПДА нашёл более подробную информацию об этом и !!! о секретном оружии Монолита. Вот это находка! Также в ПДА есть данные, что часть этого оружия, ретранслятор, надёжно охраняется. Должно быть, 13 сторожей-тайников и охраняют ретранслятор. Тем более монолитовец подтвердил, что в тайнике нечто уникальное. Но это оказалось не всё! На базе Монолита в Припяти спрятана ещё какая-то вещь. Нужно выяснить что это..."\n"... Укрылся от Выброса в одной из квартир. Ни с того, ни с сего сюда вломился сталкер Меченый и стал задавать кучу вопросов. Мол, ищет какие-то чертежи какого-то Оружейника. Сдалась ему эта хрень?! Благо, в квартире я нашёл записку, и за неё он согласился вернуть мне автомат. Оказалось, он не очень умён, раз взялся найти заказанные мне арты, причём безвозмездно. Думаю, удастся использовать Меченого в поиске тайника Монолита. Если он такой крутой, как о нём говорят, то он сможет забраться в самое сердце Саркофага..."</text>
	</string>
	<string id="taynik_dragunov">
		<text>Я заполучил ПДА, который монолитовцы искали в Х-8. Его владельцем оказался Драгунов, охотник за редкими артефактами. Самое интересное закинул в Журнал, в раздел "Данные на КПК". Прочитав его записи, я понял, что он всё это время водил меня за нос. Оказывается, он не всё мне рассказал про арт-невидимку. Теперь мне понятно, что спецвойска искали на Болотах. Вояки ищут то же, для чего Монолит разрабатывает детектор "Омега". Стоит ли об этом говорить Свиблову? Из-за этого арта может начаться серьёзный кипиш, или даже локальная войнушка. Лучше попридержать эту инфу до подходящего случая.\n\nЕсли ретранслятор это часть оружия Монолита, то возможно, устройство считывания чипов - её другая часть. Сейчас мне необходимо разыскать этот ретранслятор и отдать его Клёнову. Думаю, он сможет во всём разобраться. Два других тайника Драгунова тоже нужно найти. Арты ему всё равно уже ни к чему:\n\n"Юпитер подойдёт, знаю отличное местечко в вентиляционном комплексе, в его центральной части."\n"Первый тайник у входа в вентиляционный комплекс, второй - в восточном туннеле."</text>
	</string>
	<string id="taynik_cube">
		<text>Клёнов рассказал мне, что устройство, найденное мною у "Монолита", является передатчиком сигнала на очень высокой частоте. По его словам, на Затоне должно находиться приёмное устройство. Я смогу найти его по звуковому сигналу, преобразованного ретранслятором. Интересно узнать, что это за приёмник.</text>
	</string>
	<string id="ohota_biblik">
		<text>Охотники обнаружили логово библиотекарей на Болотах. Они хотят выманить их на поляну, предварительно её заминировав. Дьяк предложил мне поучаствовать в этом. Осведомителю нужна свежая кисть, поэтому я согласился. Охотники уже ждут сигнала, у меня есть около трёх минут на минирование.</text>
	</string>
	<string id="sklad_barrel">
		<text>Ааз подкинул мне работёнку. Нужно уничтожить прибывший военный конвой и взорвать склад с горючим, который расположен рядом с заводом "Юпитер". Ааз опасается, что военные при наличии топлива для транспорта могут создать здесь базу, что повлияет на свободу перемещения всех сталкеров в этом районе.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="noi_dovod">
		<text>Я встретил на "Шевченко" Ноя и необычного снорка по кличке Чудак. Похоже, у Ноя съехала крыша. Он поведал мне о Последнем Выбросе, волне мутантов и прочей чуши. Тем не менее, он так убедительно всё это рассказывал, что я решил проверить его доводы.</text>
	</string>
	<string id="noi_pripas">
		<text>Ной уговорил меня помочь ему отбить волну мутантов. Эх, зря я согласился... Мне нужно собрать кое-какие вещи, которые пригодятся нам в предстоящей бойне:\n \n
			50 рюкзаков\n
			По одному эмбриону каждого мутанта (плоти, тушкана, псевдогиганта, полтергейста, контролёра, химеры, кота, кабана, слепого пса, псевдособаки, пси-собаки, кровососа, бюрера, зомби, снорка)\n
			Два сваренных артефакта "Живое Сердце"\n \nP.S. В ПДА одного из наёмников, который я нашёл на Лесопилке, есть интересная запись: "... Если вам понадобится дополнительное оружие, то найдёте его в тайнике. Он спрятан в Лесничестве, внутри большого цеха, в южной его части..."</text>
	</string>
	<string id="volna_union">
		<text>Ной попросил меня заручиться поддержкой группировок и торговцев. По его словам мутантов будет так много, что без их помощи нам не обойтись. В битве понадобится всё: еда, медикаменты, боеприпасы, оружие, любая взрывчатка. Простые сталкеры тоже могут помочь. Нужно потолковать об этом с Волком или Фанатом. Также нужно поговорить с Сахаровым об устройстве, способном детектировать мутантов на больших расстояниях, и с Кузнецовым насчёт наземной техники и ударных вертолётов. Это бы очень сильно нам помогло. Или Сидорович сможет устроить встречу с кем-нибудь из военного руководства. Надо как-то связаться с Седым, его вертушка необходима для доставки боеприпасов на Затон и вывоза раненых, которых, надеюсь, будет немного. Среди охотников лучшим является Коршун и его отряд, так как они ловят мутантов живыми. Арни должен знать, как разыскать его.\n \nP.S. К Арни следует идти после выполнения задания Лукаша.\nК Сяку следует идти в последнюю очередь.</text>
	</string>
	<string id="ohota_suker">
		<text>Чтобы заполучить детектор движения, который будет отслеживать мутантов на Затоне, я должен прекратить нападения кровососов на сталкеров. Сахаров полагает, что в Х-16 находится логово этих тварей. Единственное решение данной проблемы - пустить ядовитый газ в лабораторию. Профессор рассказал мне о военном конвое, перевозившем баллоны с газом «Перин-В3» через Затон. Мне нужно найти эти баллоны и установить в определённых местах. Описание мест:\n1. После спуска на нижний уровень увидите небольшую пристройку. Поднявшись на неё, заметите три красных вентиля. Установите первый баллон возле среднего вентиля.\n2. Пройдя дальше по коридорам, перед куполообразным залом с генератором пси-излучения увидите большой красный вентиль, рядом с вентиляционной шахтой. Установите второй баллон возле него.\n3. После комнаты управления попадёте в комнату с "клетками". На другой её стороне расположено оборудование с множеством датчиков и два ряда красных вентилей. Установите третий баллон возле левого ряда.\n \nP.S. Раздобыть образец ткани когтя смерти и венома для детектора.</text>
	</string>
	<string id="move_detector">
		<text>Детектор движения у меня. Хорошо, что мне не придётся таскать его с собой, весит он прилично. Надо установить его (не выбрасывать из рюкзака) на самую высокую точку крыши кабины портового крана. Это самое высокое сооружение на Затоне. Тогда Круглов сможет заранее сообщать нам обо всех передвижениях мутантов в данном районе.</text>
	</string>
	<string id="dimak_toolkit">
		<text>У Димака есть какое-то мощное оружие, которое может пригодиться мне в борьбе с мутантами. Я получу его, если принесу армейские инструменты ОРК-42 с завода "Юпитер". Курьер, который должен был доставить их торговцу, но не справился, написал:\n"... слишком много зомбарей, выполнить заказ не получится. Попробую выбраться через крышу, это единственный безопасный выход. Но ноша очень тяжёлая, придётся чемоданчик вместе со своим барахлом оставить над комнатой управления..."\nЕсли зомби там, действительно, много, то надо запастись гранатами.</text>
	</string>
	<string id="living_dead">
		<text>Я всё-таки нашёл Назара и его людей. Правда, их осталось очень мало из-за неожиданного нападения зомби. Они не могли никого позвать на помощь, так как все их ПДА вышли из строя в неизвестной электромагнитной аномалии. Я послал сигнал помощи в локальную сеть. Надеюсь, кто-нибудь отзовётся и придёт нам на помощь.</text>
	</string>
	<string id="anomaly_grenade">
		<text>Адреналин готов предоставить боеприпасы и амуницию, необходимые при отражении волны мутантов. Мне лишь нужно найти схему создания аномальных гранат, которую отыскал какой-то сталкер. Вся эта история похожа на развод, но Адреналин уверен, что это не так. Вот наводка от сталкера: "Склад контейнеров на Юпитере, под трубой".\n \nP.S. Собрать для Седого 90 тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="volna_bpla">
		<text>Сидорович согласен снабдить меня патронами, медикаментами и едой, если я принесу ему жёсткий диск со сбитого БПЛА. По слухам беспилотник упал в окрестностях завода "Юпитер". Мне следует поторопиться, пока кто-нибудь другой не завладел ценными разведданными.</text>
	</string>
	<string id="volna_kogot">
		<text>Холод одолжит мне переделанный игломёт, но за него он просит пять бутылочек со снотворным. Как сообщил Арни, Коршуну нужно десять бутылок. Искомое средство видели в лаборатории Х-8... Игл с микродатчиками у Холода не оказалось, но он расскажет мне, где достать два комплекта, когда я выполню первую часть задания.</text>
	</string>
	<string id="volna_darkness">
		<text>Я убедил Лукаша послать отряд добровольцев на защиту от волны мутантов. Правда, мне придётся найти в Путепроводе четыре кейса, которые спрятал там отряд наёмников, преследуемый свободовцами. Что в них, Лукаш не знает, но хочет это выяснить. Командир группы Свободы сообщил, что "кейсы, по всей видимости, спрятаны в том месте, где раньше шла погрузка различных грузов. Это большой куполообразной зал, самый центр Путепровода." В туннели я обязательно должен попасть через Восточную Припять и Х-8. Путь будет долгим, надо затариться патронами и гранатами.</text>
	</string>
	<string id="volna_reid">
		<text>Похоже, военное руководство любыми средствами хочет заполучить невидимый артефакт. Они каким-то образом смогли обнаружить базу Чистого Неба. Десант не заставил себя долго ждать. Нужно помочь ребятам Свиблова отразить атаку незваных гостей.</text>
	</string>
	<string id="volna_voronin">
		<text>На северный блокпост Долга в Баре напала неизвестная группа сталкеров, одетая в броню, похожая на бронекомбинезоны Свободы. Но не всё так просто, как кажется на первый взгляд. Вслед за лжесталкерами Воронин отправил на Дикую Территорию небольшой отряд. Он боится, что его люди могут попасть в засаду. Мне поручено помочь долговцам догнать беглецов и выяснить, чем они занимались в Баре.</text>
	</string>
	<string id="volna_diversya">
		<text>Переодетые сталкеры оказались наёмниками. В ПДА одного из них говорится о том, что они заложили взрывчатку на территории Бара. Хотя детонаторы сейчас у генерала Воронина, мне необходимо найти все рюкзаки со взрывчаткой, ибо она может сдетонировать по любой причине. Описание мест:\n \n
			"Северный блокпост"\n
			"В баре"\n
			"Южный блокпост"\n
			"Под крышей Арены"\n
			"Душевая"</text>
	</string>
	<string id="skryga_taina">
		<text>Я освободил доктора Новикова. Сектанты из Монолита пытались перетянуть его на свою сторону. Препарата по излечению зомбирования у дока с собой не оказалось. Он скинул мне наводку на свой тайник в Х-8: "В небольшой нише с трубами". После нахождения лекарства нужно применить его на Славке, который, поди, дожидается меня в бывшем жилище Психа. Затем надо поговорить со Скрягой о снабжении боеприпасами защитников Зоны.</text>
	</string>
	<string id="volna_plen">
		<text>Скряга рассказал мне про своего племянника Славку, который по собственной глупости попал под пси-излучение и стал зомби. Он прячет его в хижине Психа. Недавно Сахаров сообщил Скряге, что доктору Новикову удалось создать новый препарат "Психоделин", способный помочь Славе. Правда, док бесследно исчез где-то в южной части Затона. Есть версия, что его удерживают в плену бойцы Монолита. Если они ещё там, то мне следует вызволить учёного из плена, пока не поздно.</text>
	</string>
	<string id="saper_code">
		<text>Я встретил Генку Сапёра, который нашёл секретное постановление с кодом к двери подземного бункера. Этот горе-сапёр напоролся на мину разгрузочного действия. Гена предложил мне сделку: я помогаю ему обезвредить мину, он говорит мне код к бункеру. Судя по разговору с ним, он весь на нервах. К тому же, его нога сильно затекла. У меня есть несколько минут на обезвреживание, пока мина не рванула.\n \nP.S. Ни в коем случае не повторяйте это дома!</text>
	</string>
	<string id="volna_barmen">
		<text>В моё отсутствие в Баре произошло несколько трагических событий. Одно из них - убийство Костоправа. По словам Бармена, это уважаемый многими сталкерами доктор. Мне поручено расследовать убийство. Сперва надо опросить всех постояльцев бара, затем поспрашивать сталкеров в округе. Кто-нибудь да даст мне зацепку, которая поможет найти убийцу. Если я разыщу этого подонка и расквитаюсь с ним, то Бармен не откажет в помощи защитникам Зоны.</text>
	</string>
	<string id="volna_foto">
		<text>Один сталкер видел, как Крюк бежал со стороны бара в момент убийства Костоправа. На нём был ПНВ, который, скорее всего, принадлежит Гарику. После этого Крюка никто не видел... Слишком много совпадений. По крайней мере, это единственная на данный момент зацепка... Торговец Хребет сообщит мне местонахождение Крюка, если я сделаю снимки секретной Гаусс-установки, что находится в бункере на Затоне. Для объёмного изображения снимки должны быть сделаны с 4-х ракурсов. Фото нужно отдать Долговязому.</text>
	</string>
	<string id="volna_zahar">
		<text>Я поговорил с Захаром. Он готов отправить своих людей на Затон, если я очищу Красный лес от снорков, заражённых неизвестным вирусом, от которого умерло несколько охотников. Отстрел осложняется тем, что недалеко от леса обосновалась огромная толпа монстров, которую нельзя спугнуть, поэтому придётся пользоваться только бесшумным оружием. Нужно занять позицию в два-три часа ночи возле старого танка, перебить всех мутантов и отнести Захару его арбалет, пару образцов ткани переносчиков вируса и рюкзак для их хранения.</text>
	</string>
	<string id="volna_sak">
		<text>Сяк мечтает заполучить артефакт "Чернобыльский ёж", который может телепортироваться куда угодно. В последний раз "Ежа" видели в деревне "Копачи" в окрестностях "Юпитера", куда арт переместил сталкера, взявшего его в руки. Этому бедняге не повезло, он угодил прямо в "Электру". Если я принесу арт Сяку, он обеспечит защитников столь необходимыми боеприпасами. Надеюсь, удача не покинет меня, как не покидала и раньше.</text>
	</string>
	<string id="max_gunsight">
		<text>Макс попросил меня ещё раз наведаться в Саркофаг и найти там два ЛЦУ с инфракрасным лазером, которые используют снайперы Монолита. Лазерный луч от такого указателя виден лишь через ПНВ, что сильно упрощает прицеливание и снижает вероятность обнаружения. Свободовцы хотят заполучить парочку экземпляров для своих стрелков.</text>
	</string>
	<string id="viking_proverka">
		<text>Молодой паренёк по прозвищу Викинг мечтает вступить в Долг и, несмотря на свой юный возраст, хочет доказать, что способен на многое. Капитан Иванцов согласился посмотреть на него в деле. Испытание несложное, всего лишь утихомирить нескольких зомби, но новичку одному придётся тяжело. Надо прикрыть его с дальней дистанции, не ближе 80 метров, то есть не дальше грузового контейнера с ящиками.</text>
	</string>
	<string id="shurup_shron">
		<text>Свобода планирует сделать резервный схрон с различными припасами для будущих операций в Центральной Припяти. Один из отрядов нашёл хорошее место под тайник в детском саду и оставил там рюкзак с маячком. Мне нужно найти его и наполнить следующими вещами:\n \n
			2 антидота\n
			4 армейских аптечки\n
			4 антирада\n
			8 бинтов\n
			5 гранат РГД-5\n
			2 винтовки FA MAS G2\n
			5 пачек с патронами 5.56x45мм SS109\n
			6 консервов\n \nМедикаменты придётся где-то раздобыть. Описание места от командира отряда: "Рюкзак лежит в комнате с упавшей лестницей, на втором этаже".</text>
	</string>
	<string id="taynik_golem">
		<text>В ПДА Голема я нашёл заметку об уникальном артефакте, который он спёр у группы бандитов, устроивших привал на Неразведанной Земле: "... навести псевдогиганта ночью на стоянку бандосов было несложно. В суматохе все разбежались, оставив свои пожитки без присмотра. В лагере наткнулся на необычный рюкзак, почти невидимый, и то лишь благодаря свету от костра. Раньше не видел ничего подобного. Отличная маскировка для тайника! Но то, что было внутри, потрясло меня ещё сильнее. Прекрасный артефакт с необычным сиянием! Драгунов должен отвалить за него кругленькую сумму. ... Спрятал рюкзак с артом на боевой арене Бара, никто в жизни не догадается что-то там искать. Пробраться туда было довольно-таки сложно, в следующий раз такое не прокатит. Но ещё сложнее будет забрать хабар обратно, придётся участвовать в выборочных боях. Ну, ничего, выберу самый лёгкий. Заберу арт после того, как договорюсь с Драгуновым о цене..."\n \nP.S. Чтобы забрать тайник, нужно пройти стандартную арену и принять участие в выборочных боях. Забрать тайник можно лишь в выборочном бое.</text>
	</string>
	<string id="borov_bottle">
		<text>Боров предложил мне поучаствовать в показательных стрельбах - попасть в 130 пустых бутылок. Но выдвинул несколько условий: винтовку с патронами я должен найти сам; позиция для стрельбы - цистерны на заправке, с которых нельзя спускаться; погода должна быть солнечной и ясной.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_diversya">
		<text>Калинин задумал устроить диверсию на АТП: подменить в бандитском схроне хорошую водку на палёную. Мне нужно заполучить палёнку у сталкеров на Свалке, если она ещё осталась; найти сарай на АТП, где находится нычка с водкой, и заменить бутылки, ничего больше не трогая.</text>
	</string>
	<string id="ohota_tushkan">
		<text>В обмен на палёную водку Кулинар попросил разобраться с надоедливыми тушканами, что приходят с Агропрома. Нужно быть возле ж/д тоннеля примерно с полуночи до двух часов ночи и уничтожить всех зубастых из пистолета Bernardelli Р-018. Артём приобрёл его недавно, и он хотел бы узнать моё мнение о нём. Я должен лично убить всех монстров из этой пушки, не допустив, чтобы другой сталкер сделал это за меня. Углубляться в сам тоннель не следует, стоит подождать тушканов у выхода. После "краш-теста" пистолет необходимо вернуть владельцу. И не забыть захватить ещё 20 голов грызунов.</text>
	</string>
	<string id="find_mina">
		<text>Я встретился с капитаном Филатовым, который может отправить бронетехнику на Затон, чтобы помочь в уничтожении мутантов. Но чтобы колонна благополучно добралась до места, необходимо разминировать территорию на ЧАЭС-1. Монолитовцы используют радиоуправляемые мины, взрывающиеся от детонатора. По мнению капитана, таких мин возле станции не больше двух десятков.</text>
	</string>
	<string id="volna_day1">
		<text>Вот и настал день расплаты за наши грехи, как говорит Ной. Зона меняется вместе с её обитателями. Мутанты, эти порождения людского безумия, перед страхом грядущего Выброса несутся в поисках укрытия, сметая всё на своём пути. Остановить их может лишь горстка храбрецов. Что ждёт их впереди? Страшная и бессмысленная смерть? Минутная слава о совершённом подвиге, который забудут через несколько лет? Покалеченная жизнь и судьба? Хватит ли им сил противостоять столь сильному и беспощадному врагу? Ответ на этот вопрос станет ясен через восемь минут. Возможно, всё уже предопределено и это начало Конца! Но, как известно, надежда умирает последней!</text>
	</string>
	<string id="volna_day2">
		<text>Прошёл первый день битвы, а я до сих пор жив. Что это? Везение или отсрочка неизбежной кончины? Как бы то ни было, мы все надеемся на лучшее. Надеемся на то, что среди кромешной темноты мелькнёт лучик света - лучик надежды.</text>
	</string>
	<string id="shturm_station">
		<text>Бандиты держат под контролем станцию переработки отходов. Это стратегически важная позиция. Необходимо выбить их оттуда, чтобы люди Феникса смогли подготовиться ко встрече с мутантами.</text>
	</string>
	<string id="volna_day3">
		<text>Я даже представить не мог, что смогу собрать вместе и объединить единой целью столько людей. Они верят в меня, верят в друг друга, сражаясь плечом к плечу со страшным врагом. Возможно ли победить в этой схватке? Ответ скрыт во мраке, но теперь уже поздно отступать. Сегодня мы ещё раз докажем, что человек - Хозяин на этой планете.</text>
	</string>
	<string id="volna_day4">
		<text>Всё-таки чудеса случаются не только в книжках. Казалось бы, в самый трудный момент, когда не на кого больше надеяться, приходит помощь, откуда её совсем не ждёшь. Так произошло сегодня с нами и наяву. Этот день войдёт в историю Зоны! День, когда представители различных группировок сражались вместе, бок о бок, прикрывали друг другу спину, позабыв прежние ссоры и вражду.</text>
	</string>
	<string id="taynik_noi">
		<text>Вот описание места с тайником от Ноя: "На стадионе Припяти, под трибунами".</text>
	</string>
	<string id="tolik_robbed">
		<text>Бедолага Толик, будучи в нетрезвом состоянии, профукал на элеваторе свои драгоценные штаны с небольшим капиталом в карманах. Поищу при случае.</text>
	</string>
	<string id="strike_back">
		<text>Генерал Воронин решил отомстить наёмникам за их дерзкое нападение в Баре. Он хочет натравить на них монолитовцев, ликвидировав лидера фанатиков - Цербера. Последний назначил встречу торговцу на ЧАЭС-1 в час ночи. Я должен устранить командира Монолита с помощью игломёта, будучи переодетым в комбинезон наймитов. Операция осложняется тем, что я не должен задеть телохранителей Цербера, а также то, что он носит маскировочную броню. Позиция для стрельбы - укрытие из мешков с песком на возвышенности, напротив входа в Саркофаг.</text>
	</string>
	<string id="foto_ohota">
		<text>В ПДА Сени Журналиста записаны условия контракта, выполнение которого сулит большой гонорар. Нельзя отказываться от такого предложения. Нужно сделать снимки перечисленных мутантов и отдать фото Сидоровичу. Условия съёмки: мутанты должны быть сфотографированы крупным планом, во весь рост, полностью умещаться в кадре, но без зума, поэтому оптимальная дистанция до цели 5-10 метров. Снимки, в которых расстояние меньше или больше указанного, не будут учитываться. Фотографировать нужно только живых особей, в любом порядке. Монстр должен быть точно посередине кадра. Нужно делать фото только обычных монстров, которых полно в Зоне. Фото квестовых, а также всех особенных монстров не принимается. \nP.S.: Рисунки мутантов идут слева направо, сверху вниз и в том же порядке, что и в списке в ПДА.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="foto_anomaly">
		<text>В ПДА Сени Журналиста записаны условия контракта, выполнение которого сулит большой гонорар. Нельзя отказываться от такого предложения. Фотограф успел сделать фото некоторых аномалий. Мне остаётся снять перечисленные аномалии и отдать фото Сидоровичу. Условия съёмки: фотографировать нужно центр расположения аномалии на земле, без зума, оптимальная дистанция до цели 5-10 метров. Снимки, в которых расстояние меньше или больше указанного, не будут учитываться. Фотографировать можно в любом порядке.</text>
	</string>
	<string id="ohota_kogot">
		<text>На Юпитере появились необычные когти смерти, создающие вокруг себя смерч, который полностью их скрывает. Ной полагает, что это остатки волны мутантов. Данные существа очень опасны, поэтому я согласился убить их. В окрестностях завода видели не больше семи особей.</text>
	</string>
	<string id="ugon_baggi">
		<text>Сидорович подкинул работёнку - нужно перегнать багги с мех.двора Болот к бункеру торговца. За прошедшее время внутри машины должна была накопиться большая доза радиации, поэтому антирады и аптечки будут не лишними. Ещё один момент: с Болот на Кордон ведут две дороги. Одна выводит на южный военный блокпост, другая за ж/д насыпь. По первой можно спокойно проехать, если там нет БТРов! Второй путь длиннее и сложнее, плюс придётся платить воякам за проезд.</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_lekar_text">
		<text>Для приготовления лекарства Калмыку нужно: артефакт "Ночная звезда" и 10 ног снорков. Ингредиенты следует принести до 5-ти утра в день приготовления лекарства.</text>
	</string>
	<string id="silent_hunt">
		<text>Захар предложил мне потренироваться в охоте на мутантов. По его словам, главное в охоте - выследить дичь и бесшумно подкрасться к ней. В качестве доказательства своих умений я должен принести фото различных видов мутантов, когда они в спокойном состоянии. Условия съёмки: фото через зум с близкого расстояния, не дальше двух метров. Фотографировать нужно голову монстра. Голова монстра должна быть точно посередине кадра. И главное: я не должен спугнуть монстра. Фото можно сдавать по одному, а не всей кучей. Взамен Захар будет давать модификаты артефактов.</text>
	</string>
	<string id="volna_petrenko">
		<text>Петренко нужна старинная икона, которая, возможно, находится в заброшенном детском саду в Восточной Припяти. Если я принесу её ему, он предоставит защитникам боеприпасы.</text>
	</string>
	<string id="chertez_podarok">
		<text>В ПДА Оружейника, а это именно его ПДА, немало заметок о различном вооружении, но наибольший интерес представляет эта наводка: "... заказ на Steyr AUG завершён. Чертежи лежат в бетонной смотровой вышке у портовых кранов, на Затоне..."</text>
	</string>
	<string id="ziklop_mashinka">
		<text>Циклопу нужна печатная машинка, чтобы записать свои "гениальные" стихи. Говорит, поискать следует в магазине "Книги" в Восточной Припяти.</text>
	</string>
	<string id="dimak_video">
		<text>Димак так и не смог посмотреть телек, но зато раздобыл кучу видеокассет. Теперь он попросил отыскать видеомагнитофон в Лиманске. Искать следует в небольших двухэтажных домах.</text>
	</string>
	<string id="kontrik_vodka">
		<text>Что это было со мной? Будто кто-то в голову залез! Надо скорей выполнить просьбу и отвалить. Ну его на фиг, связываться с этой тайной Зоны...\n \nP.S. Тайник контролёра лежит в старом запорожце, справа от дороги, если идти в Бар. Нужно положить в него 20 бутылок водки.</text>
	</string>
	<string id="kill_predator">
		<text>Забытый лес будто притягивает различных монстров. Там появилась очередная жуткая тварь, которую мне поручено убить. По сообщениям от Креста, страшные звуки доносятся с северо-восточной части леса.</text>
	</string>
	<string id="akim_journal">
		<text>Косте не понравилось заявление Акима о повышении цены на винтовку. Торговец объяснил мне причину и предложил другой вариант решения вопроса: "С военной базы неким сталкером были украдены секретные документы, поэтому вояки усилили блокпосты и воздушный контроль. Чтобы безопасно доставлять грузы в Зону, поставщику нужен журнал полётов вертушек. В этот раз он смог договориться, дав на лапу большую сумму, но в следующий раз это не прокатит. Поэтому цена выросла в два раза. Но если ты принесёшь мне этот журнал, то получишь свой заказ. Журнал должен храниться в сейфе, в одной из казарм той базы. Будь бдителен, периметр Агропрома хорошо охраняется."</text>
	</string>
	<string id="nazar_spider">
		<text>Назар обнаружил паучье логово в пещерах рядом с аномалией "Коготь". Он рекомендует взорвать его, так как пауки находятся у нас в тылу и представляют угрозу. План действий от Назара: "Сначала вымани и уничтожь всех монстров с мохнатыми лапами. И лишь после этого пробирайся в логово, иначе пауки тебя окружат. В тех пещерах, где-то в центре, на камнях должен лежать рюкзачок, остался от старого тайника. Положи взрывчатку в него, 15 бомб должно хватить, чтобы разнести там всё в клочья. Далее выбирайся на поверхность - выйди к дороге и встань на асфальте напротив аномалии "Коготь" и входа в пещеры. С этого расстояния взрывная волна тебя не достанет. Как доберёшься до места, отправь мне СМС, хочу посмотреть на зрелище."</text>
	</string>
	<string id="ohota_vypolzen">
		<text>В шахте, что западнее Лесничества, объявились пещерные выползни. Сталкеры, которые ушли туда, чтобы взорвать вход, не вернулись, но успели заложить взрывчатку. Лесник попросил меня узнать, что там случилось и, по возможности, активировать заряды.</text>
	</string>
	<string id="adrenalin_obves">
		<text>Адреналин постарается достать ещё рации, но пока предложил работу. Пропали четыре курьера торговца, которые несли заказанные обвесы для оружия:\n \n
			Тактический фонарь - 3 штуки\n
			Перископная приставка - 3 штуки\n
			Наклонная рукоятка Magpul AFG - 3 штуки\n
			Увеличитель магазина Xrail - 1 штука\n \nМетки на последнее местоположение курьеров есть на моей карте - Болота, Затон, Юпитер. Нужно осмотреть эти места и узнать, что произошло.</text>
	</string>
	<string id="prapor_jaw">
		<text>Прапор не отдаст посылку Лиса, пока я не раздобуду для него штык-нож для штурмовой винтовки Schmeiiser MKb.42 H. Говорит, что нужно потормошить торговцев.</text>
	</string>
	<string id="nazar_orden">
		<text>Возле ВНЗ "Круг" Назар повстречал немецких солдат времён ВОВ. Он полагает, что они прибыли из прошлого через временные порталы, как бы дико это не звучало. Среди солдат был генерал с ценным орденом. Назар хочет заполучить его себе.</text>
	</string>
	<string id="cat_kulon">
		<text>Вчера вечером к Адреналину пожаловали коты-баюны, которые "украли" несколько радиомаяков и золотую цепочку с кулоном. Мне надо найти и поймать кошку, стащившую этот кулон. Рекомендации от торговца:\n"Чтобы поймать кота, тебе нужно подкрасться к нему, расстояние между ним и тобой не должно быть больше двух метров. Ты должен пробыть в этом положении не менее двух секунд, чтобы сконцентрироваться на цели. Ни в коем случае не стреляй в "мурок", не дай бог повредишь кулончик. И ещё одно условие - кота нужно найти немедленно, не уходя с Агропрома."</text>
	</string>
	<string id="kontrik_electro">
		<text>Похоже, Сахаров считает, что я общаюсь с контриками, иначе он не давал бы мне подобного задания. Суть его в том, что я должен прицепить радиомаячки к трём электро-контролёрам, обитающих на ЧАЭС-1. Чтобы сделать это, мне придётся вплотную подобраться к монстрам. Я могу прятаться за укрытиями, а могу напрямик подбежать к цели, прицепить маячок и бежать обратно. Стрелять по целям нельзя. Вдобавок, учёным нужен снимок нового мутанта для картотеки. Условия съёмки: мутанты должны быть сфотографированы крупным планом, во весь рост, полностью умещаться в кадре, но без зума, поэтому оптимальная дистанция до цели 5-10 метров.\n \nP.S. Чтобы прицепить маячок на монстра, необходимо нажать на нём кнопку действия.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_dog">
		<text>Калинин попросил отыскать пропавшую собаку, которую он недавно у себя приютил. По его словам, псина обычно бегает в лесу, что к юго-востоку от АТП. Мне нужно найти её и покормить колбасой, затем немножко погулять с ней и привести обратно на стоянку сталкеров. Возможно, я встречу в том лесу других собак. Калинин предупредил, что его любимица дружелюбна и не нападает на человека, и что её можно отличить по коричневой шерсти. Надо постараться не задеть собаку случайным выстрелом.\n \nP.S. Чтобы покормить собаку, необходимо нажать на ней кнопку действия.</text>
	</string>
	<string id="messer_kaban">
		<text>У Мессера беда - ему навалял какой-то кабан. Теперь он просит передать "ответку" этому борову. Кабан наверняка всё ещё бродит на поляне, что восточнее фермы. Мне нужно найти его и надавать пинков по его жирной заднице. Стрелять по кабану категорически запрещено.\n \nP.S. Чтобы дать пинка, необходимо нажать кнопку действия на мутанте.</text>
	</string>
	<string id="docent_chimera">
		<text>Доценту пришла в голову бредовая идея, как подзарядить севшие аккумуляторы с помощью электрохимеры. Всё очень просто - надо прикоснуться обоими клеммами аккумулятора к химере. Она бегает у дороги, ведущей на Свалку. Стрелять в мутанта запрещено, он нужен живым для боёв на арене.\n \nP.S. Чтобы зарядить аккумулятор, необходимо нажать кнопку действия на мутанте.</text>
	</string>
	<string id="night_watch">
		<text>В Тёмной Долине снова не спокойно. Ползучие полтергейсты по ночам нападают на людей Борова. Он спланировал целую операцию по их уничтожению. Я согласился её возглавить. Первым делом мне нужно проверить как обстоят дела в комплексе с лабой. Если на нас нападут полтергейсты, то необходимо помочь бандитам уничтожить их. Затем сбегать на заправку и выяснить, что там происходит. В случае атаки истребить все особи. После этого возвратиться обратно на базу, засесть на одной из вышек и ждать сигнала. Среди мутантов есть особенный полтер, наверняка это вожак. Главная задача - во что бы то ни стало завалить его.</text>
	</string>
	<string id="defend_hospital">
		<text>Ной устроил полевой госпиталь на старой барже для раненых защитников. Он обеспокоен появлением в том районе взрывных зомбарей. Мне поручено избавиться от них. Моя главная задача - предотвратить приближение зомби ко входу на баржу. Для такого дела потребуется мощная снайперская винтовка с хорошей оптикой. Запрещено пользоваться гранатами и подствольником - могу задеть обитателей госпиталя.\n \nP.S. Не забыть закрыть за собой дверь.</text>
	</string>
	<string id="max_camouflage">
		<text>Максу поручено подготовить четыре снайперские пары. Он хочет заполучить для своих стрелков маскировочные костюмы. А такие носят снайперы из Блэквотер, которые, по слухам, недавно появились в Зоне. Их можно встретить на Затоне и Юпитере, а также в Забытом лесу, на Дикой Территории, на Радаре, и даже на Складах. К тому же, по непроверенной информации из сети наёмники устроили перевалочную базу на станции Янов. Там может храниться их амуниция. Свободовцам нужно восемь маскхалатов.</text>
	</string>
	<string id="krest_boar">
		<text>Избавил я Креста от одного нарушителя сна, как вдруг появился ещё один - целое кабанье семейство. Мамаша-кабаниха потеряла одного из своих кабанят где-то в центральной части леса. Мне следует поискать кабанчика там. Если я найду его, то мне нельзя далеко отходить от него, не дальше 15 метров. Нужно отвести поросёнка туда, где обычно гуляет кабанье семейство. Метка находится на карте. Если на нас нападут мутанты, необходимо защитить свинку и постараться не задеть шальной пулей.</text>
	</string>
	<string id="electro_burer">
		<text>На кладбище техники завёлся необычный электробюрер, который умеет создавать иллюзорных фантомов, которых практически не видно и которые защищают его. Разглядеть их можно только через бинокль или снайперку с автозахватом. Если я убью мутанта, то долговцы помогут в обороне ангара. Дозорные Долга сообщали, что бюрер ошивается на кладбище с полуночи до четырёх часов утра. Нужно успеть замочить его за это время...</text>
	</string>
	<string id="buusty_gigant">
		<text>Оказалось, что не я один доверился Ною. Басти, Мерцающий и Кузькина Мать уже начали подготовку. Но нужно помочь им избавиться от назойливого болотного псевдогиганта, который представляет угрозу задуманным планам. Трудность в том, что его кожа покрыта защитным панцирем, который не пробить обычным оружием. Придётся применить крайний метод - прилепить взрывчатку к туловищу монстра и подорвать. Детонатор активирует Басти, как только все 14 бомб будут закреплены. У меня будет всего десять секунд, чтобы отбежать от псевдыша.\n \nP.S. Чтобы прилепить бомбу, необходимо нажать кнопку действия на мутанте.</text>
	</string>
	<string id="kalinin_box">
		<text>Ещё одна нестандартная миссия. Наёмники попытались провезти через АТП грузовик с боеприпасами, но попали под раздачу бандитов, в результате чего несколько ящиков с патронами выпали из кузова. Бандосы планируют захватить ящики, но это груз жизненно необходим Калинину и его людям. Мне предстоит выступить в роли перевозчика. С помощью машины, гравика и подсказок Калинина нужно собрать все пять ящиков и успеть доставить их в лагерь. После захвата первого ящика у меня будет примерно шесть минут до нападения бандитов.</text>
	</string>
	<string id="trofim_joke">
		<text>Я отыскал Трофима - подручного Борова, которого я должен довести до базы бандитов в целости и сохранности. Судя по его рассказу, на Кордоне с ним приключилась целая история, в которой он чуть не погиб. Поэтому сейчас он "навеселе", что осложняет наш путь до места назначения.</text>
	</string>
	<!-- <string id="arny_pistol">
		<text>Арни хочет подобрать для себя хороший пистолет, но никак не может определиться с выбором. Он скинул список стволов, которые мне нужно собрать. После их сдачи Арни, он собирается устроить на арене показательные стрельбы. Список пистолетов:\n \n
			ТТ-33 - патрон 7.62x25мм\n
			ПМм - патрон 9z18мм\n
			MP-444 «Багира» - патрон 9x18мм\n
			Beretta 92FS - патрон 9x19мм\n
			FN Browning HP-SA - патрон 9x19мм\n
			Walther P99 - патрон 9x19мм\n
			Colt M1911 - патрон .45 ACP\n
			SIG-Sauer P220 - патрон .45 ACP\n
			USP-45 «Expert» - патрон .45 ACP\n
			FN FNP-45 - патрон .45 ACP\n \nВсе пушки должны быть в отличном состоянии.</text>
	</string>
	<string id="arny_test">
		<text>Настало время провести занятия по практической стрельбе. Правила проведения "краш-теста" от Арни:\n"Как только попадёшь на арену, возьми в руки пистолет, который будешь тестировать. После этого не меняй его и не бери в руки другое оружие, пока не закончится данный этап теста. Убив бюрера из тестируемого ствола, я верну тебя обратно. Ну а дальше всё по новой и до тех пор, пока все пушки не будут тобой опробованы."</text>
	</string>
	<!-- AKILL end -->


	<string id="kostya_biznes_1">
		<text>Костя сказал, что я должен научиться варить артефакты. В качестве доказательства он попросил меня принести ему 5 "Булыжников".</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_1">
		<text>Сидорович попросил меня выполнить заказ для какого-то "элитного" Киевского ресторана. Им нужно на пробу:\n \n
			По две обычных и по одной мутировавшей, красной части (у кого они есть) от каждого монстра Зоны\n
			Что-нибудь из заражённых радиацией грибов или ягод и из продуктов, и что-нибудь из желудка контролёров - по две штуки\n \nГоворят, хотят меню разнообразить. Комментировать этот заказ я не берусь. Название этого ресторана Сидорович не сказал, и правильно сделал. А то, не дай бог, я туда ещё сходить захочу... Взамен этот ресторан пообещал дать какой-то редкий артефакт, который у них есть, а в Зоне больше не рождается... с ума сойти.</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_2">
		<text>Какой-то коллекционер заказал Сидоровичу:\n \n
			По три "Рубиновых" артефакта\n
			4 арта "Плазменная гусеница"\n
			2 арта "Симбион"\n
			1 арт "Погремушка"\n
			"Три корочки радиоактивного хлеба"\n \nПро артефакты понятно. Но зачем ему радиоактивный хлеб - непонятно... И где его искать - тоже пока непонятно.</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_3">
		<text>Учёным за Периметром нужны обычные артефакты, модификаты первой и второй степени - по одному; модификаты третьей степени и абсолюты - по 2 штуки. Из обычных артефактов нужны только те, из которых получаются модификаты. И плюсом ко всему 15 "Булыжников". Придётся разбираться в рецептах, где первая, а где вторая и следующие ступени модификатов...</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_4">
		<text>Генштабу МВД Украины зачем-то понадобились:\n \n
			6 Гаусс-винтовок, к ним 100 зарядов обычных и 45 супер\n
			3 РПГ и к ним 30 зарядов (ого!)\n \nКогда они получат свой заказ, думаю, в Зоне будет более безопасно, чем за Периметром.\nВсё оружие должно быть полностью исправно. Чтобы торговец принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только то оружие, которое он должен забрать.</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_5">
		<text>Генштаб МВД Украины хочет получить по паре зкзоскелетов от каждой группировки. Модернизированные экзоскелеты не нужны. Полный список:\n \n
			Экзоскелет нейтралов (сталкеров) - 2 шт\n
			Экзоскелет бандитов - 2 шт\n
			Экзоскелет наёмников - 2 шт\n
			Экзоскелет Свободы - 2 шт\n
			Экзоскелет Долга - 2 шт\n
			Экзоскелет Чистого Неба - 2 шт\n
			Экзоскелет Монолита - 2 шт\n
			Экзоскелет военных - 2 шт\n
			Экзоскелет учёных - 2 шт\n
			Повреждённый экзоскелет - 2 шт\n \n
		Интересно, кто из этих пузатых начальников примерять их будет?\nВсе экзоскелеты должны быть в отличном состоянии. Чтобы торговец принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только те экзоскелеты, которые он должен забрать.</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_6">
		<text>Арбалетный клуб заказал:\n \n
			5 арбалетов и 30 стрел\n
			2 СВД, 2 СВУ, и к ним по 40 обычных, снайперских и бронебойных патронов к каждой\n
			ВСС "Винторез" - 5 штук и к ним по 150 патронов каждого вида\n \nТаким количеством можно батальон вооружить, не то, что "клуб".\nВсё оружие должно быть полностью исправно. Чтобы торговец принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только то оружие, которое он должен забрать.</text>
	</string>
	<string id="sidor_biznes_7">
		<text>Сидорович говорит, что ресторану "очень понравилась" еда из мутантов, и они сделали большой заказ. Мне нужно собрать:\n \n
			Селезёнок крысы и брюх матёрых тараканов на салат, голов тушканов на заливное, рук излома, рук зомби, рук контролёра, хвостов псевдопса на горячее, когтей химеры на приправу - по 20 штук каждого\n
			Хвостов кошки на суп, стоп снорка на холодец, рук гиганта, копыт кабана, хвостов собаки, щупалец кровососа, рогов когтей смерти, кистей библиотекарей, рудиментов грудины, хребтов выползней на второе - по 10 шт каждого\n
			Радиоактивного хлеба - 8 батонов\n
			Мозги контролёров, продукты переработки их желудка и брюха тараканов на десерт - 6 штук\n
			3 штуки особых, мутировавших рудиментов грудины\n
			Для специй по парочке ног занозы, рук чумных зомби, рук карлика и когтей венома, на деликатес пару сердец ротанов и желез пауков\n \nИ ещё, Сидор сказал мне, как этот ресторан называется, но я вслух это название произносить не буду - вдруг кто услышит, да сходить туда надумает...</text>
	</string>
	<string id="kuznetsov_biznes_1">
		<text>Майор Кузнецов попросил меня принести ему в обмен на 10 блоков сигарет 30 АК и к ним 1200 обычных и 600 бронебойных патронов.</text>
	</string>
	<string id="adrenalin_biznes_1">
		<text>Адреналину нужно собрать:\n \n
			7 ПКМ/2000 патронов\n
			14 миниганов/3600 патронов\n
			MG-42/1500 патронов\n
			60 рюкзаков\n
			30 замков\n \nАдреналин сказал, что кроме минигана, который я принёс ему, в Зоне можно раздобыть ещё 15 миниганов. Так что один миниган достанется мне.\nЗаказ очень большой по весу, поэтому приносить его нужно в 3 этапа: отдельно оружие, отдельно патроны и отдельно рюкзаки с замками.\nВсё оружие должно быть полностью исправно. Чтобы торговец принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только то оружие, которое он должен забрать.</text>
	</string>
	<string id="zahar_biznes_1">
		<text>Захар попросил меня укомплектовать отряд охотников для дальнего рейда, 10 человек. Он просит принести:\n \n
			10 карабинов "Сайга"\n
			150 жеканов\n
			200 дротиков\n
			300 обычной дроби\n
			500 картечи\n
			10 GPS-маяков, чтоб они не потеряли друг друга\n \nВсё оружие должно быть полностью исправно. Чтобы торговец принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только то оружие, которое он должен забрать.</text>
	</string>
	<string id="barman_biznes_1">
		<text>Бармен попросил принести:\n \n
			10 ящиков водки (200 бутылок)\n
			20 банок пива\n
			20 сладких батончиков\n
			10 блоков сигарет\n
			50 сигар</text>
	</string>
	<string id="kruglov_biznes_1">
		<text>Для защиты от радиации Круглов попросил принести ему:\n \n
			Научный костюм Чистого Неба\n
			"Дикобразов" всех разновидностей по 2 штуки\n
			"Кристальную душу Бенгала"\n \nНу как ему откажешь? Костюм должен быть в отличном состоянии. Чтобы Круглов принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только тот костюм, который он должен забрать.</text>
	</string>
	<string id="yakut_biznes_1">
		<text>Якут попросил для себя, Кости и Волка для защиты от контролёров по два артефакта "Симбион" и "Скальп контролёра" и по одному антизомбину каждому.</text>
	</string>
	<string id="voron_biznes_1">
		<text>Для сохранения в живых отряда Артёма Кулинара ему нужно принести:\n \n
			8 Печенегов/1200 патронов\n
			4 штуки СКАТ-9М\n
			4 штуки СКАТ-10\n
			20 армейских аптечек\n \nВсё оружие и броня должны быть полностью исправны. Чтобы Артём принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только то оружие и броню, которые он должен забрать.</text>
	</string>
	<string id="lukash_biznes_1">
		<text>Лидер Чистого Неба попросил меня укомплектовать для вылазки к центру Зоны отряд из 5 человек. Мне нужно принести Свиблову:\n \n
			20 гранат Ф1\n
			20 РГД-5\n
			20 дымовых гранат\n
			"Бульдог"\n
			20 ВОГ-25\n
			20 ВОГ-25П\n
			4 автомата "Гроза"\n
			10 армейских аптечек\n
			10 антирадов\n
			20 энергетиков для бодрости духа\n
			5 GPS-маяков\n
			5 рюкзаков\n
			Элитный детектор аномалий\n \nВсё оружие должно быть полностью исправно. Чтобы Свиблов принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только то оружие, которое он должен забрать.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_biznes_1">
		<text>Сахаров попросил принести ему:\n \n
			По три капсулы каждой аномалии\n
			По 1 эмбриону каждого монстра\n
			5 безоаров\n \nЭмбрионы нужны только найденные мной в Зоне. Те, которые я сам сделаю - не нужны. Взамен пообещал редкий артефакт.</text>
	</string>
	<string id="sak_biznes_1">
		<text>Сяк попросил меня принести ему целую кучу артефактов:\n \n
			12 артов "Грави"\n
			6 артов "Каменный цветок"\n
			8 артов "Медуза"\n
			7 артов "Выверт"\n
			6 артов "Ночная звезда"\n
			4 арта "Золотая рыбка"\n
			4 арта "Кровь камня"\n
			3 арта "Ломоть мяса"\n
			7 артов "Душа"\n
			5 артов "Бенгальский огонь"\n
			5 артов "Вспышка"\n
			6 артов "Лунный свет"\n
			6 артов "Колючка"\n
			8 артов "Кристальная колючка"\n
			4 арта "Морской ёж"\n
			5 артов "Слизь"\n
			10 артов "Слизняк"\n
			8 артов "Слюда"\n
			9 артов "Капля"\n
			4 арта "Огненный шар"\n
			4 арта "Кристалл"\n
			6 артов "Мамины бусы"\n
			5 артов "Плёнка"\n
			9 артов "Батарейка"\n
			6 артов "Пустышка"\n
			7 артов "Пружина"\n
			4 арта "Колобок"\n
			3 арта "Слёзы огня" для снижения радиации\n
			Арт "Погремушка"\n
			По три контейнера на 1, 3 и 8 артефактов для хранения\n
			Рюкзак\n
			Замок\n
			Маяк\n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="skraga_biznes_1">
		<text>Скряга обещал подарить хорошее оружие, когда у меня будет миллион денег.</text>
	</string>
	<string id="doktor_biznes_1">
	<text>Доктору для нового лазарета необходимы:\n \n
		20 обычных аптечек\n
		30 военных аптечек\n
		40 научных аптечек\n
		100 бинтов\n
		50 антирадов\n
		10 антизомбинов\n
		20 бутылок водки для анестезии\n
		5 артефактов "Живое Сердце" для особых случаев\n
		15 банок мази, что делает Калмык на Болотах\n
		10 спальных мешков для размещения больных\n
		10 рюкзаков\n
		10 замков\n
		И маяк для хранения личных вещей больных\n \nВзамен Доктор обещал неплохое оружие.</text>
	</string>
	<string id="borov_biznes_1">
	<text>Боров попросил принести ему:\n \n
		2 "Гадюки Борова"\n
		10 обычных "Гадюк" (HK MP5A4)\n
		К ним 1000 бронебойных патронов\n
		20 аптечек\n
		30 бинтов\n
		20 батонов хлеба\n
		10 колбас\n
		10 консервов\n
		2 арта "Медуза"\n
		3 арта "Грави"\n
		3 арта "Капля"\n
		5 артов "Кровь камня"\n
		2 арта "Колобок"\n
		1 арт "Душа"\n
		2 арта "Слёзы Электры" лично для Борова\n \nВзамен пообещал хорошее оружие.\nВсё оружие должно быть полностью исправно. Чтобы торговец принял заказ, нужно оставить в рюкзаке только то оружие, которое он должен забрать.</text>
	</string>

	<string id="doktor_lekar_1">
	<text>Доктор просил меня поступать по доброму. Он просил меня лечить встречающихся мне раненых, неважно, друг он или враг. Когда я вылечу их в достаточном количестве, нужно будет зайти к нему.</text>
	</string>

	<string id="strelok_taynik_pda0">
		<text>Странное задание появилось в моем ПДА: в одном из снов я видел Стрелка, и в руке у него был необычный артефакт... И теперь мне нужно найти тайник, где Стрелок оставил артефакты после своего первого похода к центру Зоны. Об этом тайнике нет совсем никакой информации, но почему-то я уверен, что он существует, и я смогу его найти.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda1">
		<text>Мне нужно найти мой тайник в Припяти, который я оставил во время моего первого похода к центру Зоны. Я совсем не помню о нем, но Доктор говорит, что он находится в центральной части Припяти, на открытом месте, виден невооружённым взглядом, но до него очень трудно добраться.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda2">
		<text>Оказывается, я оставил ещё два тайника: на Дикой Территории и в Тёмной Долине. Доктор сказал, что они в трубах на открытом месте. И ещё, их нельзя взять без ручного телепорта... Очень странно, ума не приложу, где их искать... Доктор сказал, что они спрятаны одинаково, и посоветовал начать с Дикой Территории.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda30">
		<text>Тайник в одном из ангаров в Баре. Я говорил Доктору, что это лучшее место в центре Зоны, да ещё и посреди кучи народа.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda3">
		<text>Я бросил рюкзак по пути к Исполнителю Желаний. Там лежит мой запасной АК.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda4">
		<text>Тайник на Радаре. Его видно отовсюду, но трудно достать.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda5">
		<text>Тайник находится на ЧАЭС-2 на одной из антенн.</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda6">
		<text>Тайник находится на Генераторах, где 3 звезды... Это все, что у меня есть...</text>
	</string>
	<string id="strelok_taynik_pda7">
		<text>Доктор сказал, что мой последний тайник висит в небе над Радаром. И там его никто не найдёт, так как летать над Зоной ещё никто не научился.</text>
	</string>
	<string id="stdtname1">
		<text>КПК Стрелка</text>
	</string>
	<string id="stdttext1">
		<text>В последнем КПК Стрелка было одно записанное на диктофон сообщение:\n \nПамять уже покидает меня. Знаю, нужно что-то вспомнить... что-то очень важное... Помню, когда я очередной раз подобрался совсем близко к Саркофагу, я решил вновь вернуться в Зону, чтобы оставить лишний хабар. Давно приметил очень хорошее и недоступное место в административном корпусе какого-то завода. Там всё и оставил. Но совсем не помню, где это было... Помню только, что здание было то ли трёхэтажное, то ли больше...\nВсё, это всё.\nДа! Вот ещё что: Я, кажется, ориентир для себя оставил. Какой точно - не помню, но помню, что нужно искать очевидные вещи в неочевидных местах...\nЭх, совсем что-то плохо мне... Пойду к Доктору, больше некуда.</text>
	</string>

	<string id="kostya_taynik_pda1">
		<text>Костя попросил меня найти записи сталкера по прозвищу Альпинист. Они разделены на пять частей и лежат в пяти тайниках на балконах домов в Припяти. На 1, 2, 3, 4 и 5 этажах соответственно. И ещё, для быстрого доступа к ним где-то есть телепорт.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda2__1">
		<text>Тайник на ЧАЭС на одной из ёмкостей.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda2__2">
		<text>Тайник на ЧАЭС на одной из лестниц.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda2__3">
		<text>Тайник на ЧАЭС у входа на станцию.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda21">
		<text>Мне нужно найти все части карты с переходами, что оставил Альпинист. Они находятся в рюкзаках возле вертолётов и на остановках. Сколько частей должно быть - точно не известно, но их должно быть не менее пятнадцати. Искать нужно по всей Зоне, кроме ЧАЭС и ЧАЭС-2.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda3__1">
		<text>Мне нужно найти четыре тайника на ЧАЭС-2:\n \n
			В главном путепроводе\n
			В прорванной трубе\n
			На одной из лестниц\n
			В кабине крана.\n \nТайник в кабине крана можно взять только с помощью телепорта.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda3__2">
		<text>Мне нужно найти четыре тайника на ЧАЭС-2:\n \n
		В главном путепроводе\n
		Возле тепловоза\n
		На одной из лестниц\n
		В кабине крана.\n \nТайник в кабине крана можно взять только с помощью телепорта.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda3__3">
		<text>Мне нужно найти четыре тайника на ЧАЭС-2:\n \n
		В главном путепроводе\n
		На путепроводе в восточной части станции\n
		На одной из лестниц\n
		В кабине крана.\n \nТайник в кабине крана можно взять только с помощью телепорта.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda4">
		<text>Тайник на Неразведанной Земле. В одном из котлованов.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda5">
		<text>Тайник находится в Военной лаборатории. Где конкретно - Костя не сказал. Но лаборатория небольшая, попробую отыскать без дополнительной помощи.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda6__1">
		<text>Нужно найти два тайника в Красном лесу. Под камнями возле танка и под камнями у аномалии.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda6__2">
		<text>Нужно найти два тайника в Красном лесу. Под камнями возле танка и в подземной шахте.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda6__3">
		<text>Нужно найти два тайника в Красном лесу. Под камнями возле танка и у куска ржавой опоры.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda6__4">
		<text>Нужно найти два тайника в Красном лесу. Под камнями возле танка и у железного уголка.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda7">
		<text>Тайник в Старой деревне. На одной из ёмкостей.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda8">
		<text>Тайник на одной из крыш на Дикой Территории.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda9">
		<text>Сообщение, что Старый Жил отправил Косте, гласит:\n \n"3 тайника. Ориентиры:\n \n
			Пост ГАИ\n
			Полевая кухня\n
			Старая голубятня."\n \nДумаю, мне нужно сначала найти указанные ориентиры, а затем попробовать отыскать тайники.</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda10">
		<text>Следующее сообщение от Старого Жила:\n \n"4 тайника. Ориентиры:\n \n
			Крыша на Агропроме\n
			Крыша на базе Свободы\n
			Блокпост на Кордоне\n
			Развалины возле блокпоста."</text>
	</string>
	<string id="kostya_taynik_pda11">
		<text>Последнее сообщение от Старого Жила:\n \n"3 тайника в Припяти:\n \n
			В здании, разрушенном аномалией\n
			На разбитой лестнице\n
			На центральной площади\n \nВсе тайники на открытых местах."</text>
	</string>
	<string id="ktdtname1">
		<text>КПК Старого Жила</text>
	</string>
	<string id="ktdttext1">
		<text>Оставлен резервный тайник в Припяти. Труднодоступное место. Попасть можно только с центральной площади в Припяти.</text>
	</string>
	<string id="ktdtname2">
		<text>КПК Старого Жила 2</text>
	</string>
	<string id="ktdttext2">
		<text>Оставлен резервный тайник на базе Свободы. Открытое, но труднодоступное место. Попасть к тайнику можно только с одной из сломанных построек.</text>
	</string>
	<string id="ktdtname3">
		<text>КПК Старого Жила 3</text>
	</string>
	<string id="ktdttext3">
		<text>На ПДА было только это незаконченное стихотворение:\n \nГде много труб - много бочек.\nГде много бочек - одна небольшая бочка.\nГде одна небольшая бочка - много телепортов.\nГде много телепортов - полезный хабар.\nГде полезный хабар - не выбраться никак.\nГде не выбраться никак - один...</text>
	</string>

	<string id="esc_kostya_taynik1">
		<text>Тайник на Кордоне. Надо искать в лесу рядом с заброшенной фабрикой.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_kostya_taynik2">
		<text>Тайник на Кордоне. У креста под ёлкой.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_kostya_taynik3">
		<text>Тайник на Кордоне. К югу от АТП под камнями.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_kordon_art">
		<text>Нужно принести Косте артефакт "Золотая рыбка" с заброшенной фабрики на Кордоне.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_svalka_taynik1">
		<text>Тайник на Свалке. Поищи за лесом, который находится за болотом.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_svalka_taynik2">
		<text>Тайник на Свалке. Поищи в лесу за стоянкой, что за кладбищем брошенной техники.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_svalka_taynik3">
		<text>Тайник на Свалке. Поищи на радиоактивной куче, которая ближе всего находится к кладбищу брошенной техники.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_svalka_taynik4">
		<text>Тайник на Свалке. Поищи на радиоактивной куче, которая ближе всего к лесу за болотом. Находится не на земле.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_svalka_taynik5">
		<text>Тайник на Свалке. Поищи на радиоактивной куче, которая расположена рядом с блокпостом Долга.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_x18_taynik1">
		<text>Тайник в лаборатории Х-18. Поищи в самой лаборатории, по всем данным он должен быть где-то там. Говорится, что спрятан в помещении со старым сейфом.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_x18_taynik2">
		<text>Тайник в лаборатории Х-18. Поищи в самой лаборатории, по всем данным он должен быть где-то там. Говорится, что спрятан в помещении со старыми клетками.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_x18_taynik3">
		<text>Тайник в лаборатории Х-18. Поищи в самой лаборатории, по всем данным он должен быть где-то там. Говорится, что спрятан в помещении, где обитает псевдогигант. Смотреть надо выше.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_agroprom_taynik1">
		<text>Тайник на Агропроме. Искать надо на болоте.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_agroprom_taynik2">
		<text>Тайник на Агропроме. Поищи к югу от комплекса, где засели вояки, в очаге радиации.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_agroprom_taynik3">
		<text>Тайник на Агропроме. Спрятан рядом с опорой ЛЭП.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_agroprom_taynik4">
		<text>Тайник на Агропроме. К северу от центрального комплекса у логова тушканов в кусту.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_agroprom_taynik5">
		<text>Тайник на Агропроме. В районе обитания кошек в кусту.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_agroprom_taynik6">
		<text>Тайник на Агропроме. В овраге между комплексами.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_yantar_taynik1">
		<text>Тайник на Янтаре. Спрятан под бочкой "пропан-бутан" на территории завода.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_yantar_taynik2">
		<text>Тайник на Янтаре. Спрятан на территории завода в контейнере из под мусора.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_yantar_taynik3">
		<text>Тайник на Янтаре. Спрятан на территории завода в трубе.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_yantar_taynik4">
		<text>Тайник на Янтаре. Спрятан на территории завода на дереве.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_yantar_taynik5">
		<text>Тайник на Янтаре. Спрятан на территории завода на одной из ёмкостей.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_yantar_taynik6">
		<text>Тайник на Янтаре. Спрятан на территории завода на высокой трубе.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_as_taynik1">
		<text>Тайник на Армейских Складах. Поищи в районе вертолёта, под одной из ёлок.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_as_taynik2">
		<text>Тайник на Армейских Складах. Поищи в деревне кровососов в одном из домов на печке.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_as_taynik3">
		<text>Тайник на Армейских Складах. Поищи в деревне кровососов в печной трубе.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_as_taynik4">
		<text>Тайник на Армейских Складах. Поищи в деревне кровососов на дереве.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_as_taynik5">
		<text>Тайник на Армейских Складах. Поищи в деревне кровососов на коньке крыши.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_as_taynik6">
		<text>Тайник на Армейских Складах. Поищи на минном поле.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_radar_taynik1">
		<text>Тайник на Радаре. Не проходи мимо вертолёта. Должен быть где-то там.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_radar_taynik2">
		<text>Тайник на Радаре. В лесу на дереве недалеко от дырки в сетчатом ограждении.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_radar_taynik3">
		<text>Тайник на Радаре. В лесу на камнях недалеко от вагончика.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_radar_taynik4">
		<text>Тайник на Радаре. В лесу на дереве. Надо идти от вагончика вдоль скал, так и увидишь.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_x10_taynik">
		<text>Тайник в лаборатории Х-10. Для того, чтобы открыть дверь в лаборатории Х-10, необходимо узнать код. Подсказка по составлению кода есть в тайнике в этой лаборатории. По подсказке надо будет составить код из имеющихся чисел. Числа 9, 7, 2, 54, 61.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_pripyat_taynik1">
		<text>Тайник в Припяти. Должно быть три тайника в Припяти. Один - в детском саду. Второй - в гостинице. Третий - в одном из жилых домов.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_pripyat_taynik2">
		<text>Тайник в Припяти. Должно быть три тайника в Припяти. Один - на кране. Второй - в гостинице. Третий - в одном из жилых домов.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_pripyat_taynik3">
		<text>Тайник в Припяти. Должно быть три тайника в Припяти. Один - на дереве возле автовокзала. Второй - в гостинице. Третий - в одном из жилых домов.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_sacharov">
		<text>Поговорить с Сахаровым о настройке телепорта.</text>
	</string>
	
	<string id="kostya_meet">
		<text>Встретиться с Костей.</text>
	</string>
	
	<string id="sacharov_pda">
		<text>Сахаров попросил найти ПДА Васильева. По его данным, он должен быть в лаборатории Х-16. Надо искать в куполообразном помещении с мозгом, рядом с оборудованием.</text>
	</string>
	
	<string id="sacharov_teleport">
		<text>Для настройки телепорта требуется артефакт "Батарейка". Нужно принести его Сахарову.</text>
	</string>
	
	<string id="tm_find_info_desc">
		<text>Тень Монолита в своём бреду бормотал про какой-то тайник. Он упомянул Саркофаг и 13 сторожей. Информации явно недостаточно, чтобы начать поиски. Нужно разузнать об этом тайнике подробнее. Попробую поговорить с народом в Зоне. Может, кто что расскажет...</text>
	</string>
	<string id="tm_find_desc">
		<text>Нужно найти в Саркофаге 13 тайников-сторожей "Монолита". Затем из записок в этих тайниках составить осмысленное предложение, которое бы указывало на главный тайник Монолита и найти этот главный тайник. Драгунов сказал, что все 13 тайников находятся непосредственно в Саркофаге, где Исполнитель желаний. Он также обещал мне помогать в моих поисках.</text>
	</string>
	<string id="tm_tdtname1">
		<text>КПК Тени Монолита</text>
	</string>
	<string id="tm_tdttext1">
		<text>Резервный тайник, который я оставил здесь, в Саркофаге - никто не найдёт. Да будет вечен "Монолит"!</text>
	</string>
