<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
 <string id="black_bronik_dialog_0">
		<text>Привет, Волк, ты говорил дело какое-то есть?</text>
	</string>
	<string id="black_bronik_dialog_1">
		<text>Привет! Мы с Фанатом, пару месяцев назад, на Радаре нашли какой-то экзоскелет, я раньше такой не встречал, около разбитого вертолёта. Я бы тебе его отдал, за услугу одну. Это единственная ценная вещь, что у меня есть. Я хотел его продать по хорошей цене и на вырученные деньги купить артефакт, очень дорогой и редкий - "Чёрный ангел". У меня на Большой Земле дочка сильно болеет - лейкемия, а её лечащий врач где-то вычитал, что этот артефакт восстанавливает функцию костного мозга и раковые клетки под его воздействием лизируются, понимаешь?</text>
 	</string>
        <string id="black_bronik_dialog_2">
		<text>Если честно, не очень, но помочь тебе был бы рад. Где этот артефакт раздобыть можно, не в курсе?</text>
   </string>
        <string id="black_bronik_dialog_3">
		<text>Знаю я примерное место, где этот артефакт обычно появляется. Даже видел его издалека один раз, да подойти к нему близко не смог из-за ковра аномалий вокруг, а потом, сколько ни ходил туда, не попадался он мне больше. Это на Радаре, в Ржавом лесу. Только будь осторожен, по слухам, этот артефакт каким-то образом нечисть всякую притягивает, словно магнитом, и фонит так, что счётчик Гейгера зашкаливает, так что одевай на пояс всё, что снижает радиацию! Возьми вот арт, хорошо снижающий уровень радиации, хоть как-то в помощь тебе будет... И ещё, я там недалеко от вертушки нычку сделал, в ней ствол неплохой лежит, принеси мне его, пожалуйста.</text>
 	</string>
	<string id="black_bronik_dialog_4">
		<text>Ну, мутантами меня не напугаешь! Схожу сейчас, поищу твой редкий артефакт, а заодно и ствол в нычке.</text>
	</string>
	<string id="black_bronik_dialog_5">
		<text>Извини, но пока некогда заниматься поиском твоего артефакта, потом как-нибудь.</text>
	</string>
    <string id="black_bronik1_dialog_0">    
        	<text>Да-а уж, зверья там по самое не балуйся! Весь запас дроби и картечи извёл, еле ноги оттуда унёс. Такое впечатление, что они со всей Зоны туда сбежались. Но артефакт твой всё же нашёл, держи.</text>
	</string>        
        <string id="black_bronik1_dialog_1">
		<text>Ну ты человечище, спасибо тебе огромное, ты даже не представляешь, как меня выручил! Броник этот лежит в моей нычке, тут недалеко, к северу от базы наймов, в углублении в скалах. Там ещё слепые псы любят тусоваться, я их прикормил колбаской, так они уже почти ручные стали! Укусить не должны. Только ты с собой пару батонов колбасы захвати. Как услышишь лай, так выкинь им навстречу колбасу - пока они её едят, ты спокойно из нычки всё, что нужно достанешь. Только оружие не доставай, не любят они этого, как унюхают запах пороха - могут цапнуть!</text>
	</string>
        <string id="black_bronik1_dialog_2">
		<text>Хорошо, пойду заберу свой приз. Надеюсь, что про "не злых собачек" ты не пошутил. Была где-то у меня в рюкзаке колбаса...</text>
	</string>

 <string id="fanat_bronik_dialog_0">
		<text>Ну привет, воришка мелкий! Рассказывай, зачем броник у Волка увёл? Только не отпирайся, читал я твою записку.</text>
	</string>
	<string id="fanat_bronik_dialog_1">
		<text>Привет! Какой я тебе воришка? Никогда чужого не брал. Броник этот мы с Волком вместе на Радаре нашли, так что он такой же его, как и мой. Костюмчик этот я ему верну, за это не волнуйся. А тебе-то какой интерес до этого броника?</text>
 	</string>
        <string id="fanat_bronik_dialog_2">
		<text>Я его честно заслужил. Мы с Волком договорились - я ему арт достаю очень редкий, а он мне этот броник отдаёт. Где он сейчас? Замотал уже кому то?</text>
        </string>
        <string id="fanat_bronik_dialog_3">
		<text>Ну, я про ваши дела с Волком не в курсе. Почему он обещает вещь, которая принадлежит нам обоим? У меня его сейчас нет, он у Креста, в Забытом лесу. Намедни с ним в покер перекинулись. Деньги у меня закончились, а тут как раз масть попёрла - фулхаус поймал, а закрыться нету денег, ну, я броник и поставил на кон... Кто ж знал, что у этого шулера каре на тузах сидит. Ну вот так и просрал броник. Я сказал Кресту, что выкуплю его через неделю, завтра срок истекает, а нужную сумму я так и не собрал. В 80 косарей он его оценил.</text>
 	</string>
	<string id="fanat_bronik_dialog_4">
		<text>Нормальная перспективка. Ты что, предлагаешь мне за тебя 80 косых Кресту отдать?!</text>
	</string>
	<string id="fanat_bronik_dialog_5">
		<text>Не горячись, не все так тухло! Есть у меня один вариант, только не знаю, насколько хороший. Тут один фармацевт, давнишний мой приятель с Большой Земли, заказ мне сделал на руки псевдогиганта, он из них средство какое-то научился делать, омолаживающее. Сам, наверное, знаешь, регенерация тканей у этих "цыплят" бешеная, все раны "на глазах" затягиваются. Так вот у баб, извини, у женщин, тоже все морщины за неделю разглаживаются после масок из этого эликсира, что мой фармацевт наловчился делать из лап этих тварей.</text>
	</string>
        <string id="fanat_bronik_dialog_6">
		<text>Наверное, жены новых русских огромные деньги за это варево отваливают, хе-хе. Только я не понял, Фанат, ты к чему клонишь?</text>
	</string>
        <string id="fanat_bronik_dialog_7">
		<text>Огромные - не то слово, баснословные суммы вываливают! Так вот, собственно, заказ у меня на эти лапы. Берет их друган мой только оптом. Минимальная партия - 15 лап. За эту партию 100 штук, не плохо, верно? Как раз весь долг Кресту покроет, а 20 оставшиеся вместе прогуляем. Классно ведь, согласись.</text>
	</string> 
        <string id="fanat_bronik_dialog_8">
		<text>Ты чего, Фанат, с дуба рухнул? 15 псевдышей завалить?! Пока одного уделаешь - запаришься, а тут 15! Да и лапы не с каждого срезаются, ты ведь знаешь. То есть придётся завалить больше тварей, а это тебе не пуп царапать грязным пальцем. Лучше бы твой друг из голов тушканов эликсир варил. Да и где я тебе столько псевдогигантов сразу найду, ты хоть об этом подумал?</text>
	</string> 
        <string id="fanat_bronik_dialog_9">
		<text>Конечно подумал! Знаю я про одну стаю, которая давно по Зоне мигрирует в поисках пищи. Живут они стадом, вместе детёнышей вскармливают. Вроде тупорылые мутанты, а соображают, что вместе надо держаться. Их, конечно, никто и не трогает, и они быстро стали размножаться. Теперь это стадо насчитывает 20-25 голов, нам вполне хватит. По моим данным, они сейчас в Тёмной Долине пасутся. Сходи, а? Я бы с тобой пошёл, но на кого я молодняк брошу, сам понимаешь. А ты у нас парень крутой, вон как лихо недавно с наёмниками разобрался, да ещё и в одного!</text>
	</string>
        <string id="fanat_bronik_dialog_10">
		<text>Да уж, конечно: "на кого я молодняк брошу..." Как к Кресту бегать в карты резаться, так тебя этот вопрос не беспокоит. Ладно, картёжник-неудачник, схожу в Тёмную Долину, посмотрю на эту чудо-стаю.</text>
	</string>
        <string id="fanat_bronik_dialog_11">
		<text>Нет, Фанат, сам проигрался в карты, сам и вали мутантов-переростков!</text>
	</string>        
    <string id="fanat_bronik_dialog1_0">    
        	<text>Держи свои 15 лап, катала недоделанный.</text>
	</string>        
        <string id="fanat_bronik_dialog1_1">
		<text>О-о, привет! Жив? А я и не сомневался, что ты быстро эту стаю порубишь в капусту! Я сообщил моему фармацевту, что скоро будет партия лап, он выслал деньги. Вот, возьми 90 тысяч, как договаривались, 80 Кресту, а нам с тобой по десятке, все по справедливости.\n Быстро, однако, ты управился. Если наберешь еще 15 лап, заходи, договоримся об обмене на регулярной основе. Фармацевт у меня их постоянно спрашивает. Ты пока к Кресту топаешь, я эту партию уже отправлю на Большую Землю, вот с лапами и приходи потом, как в Забытый лес сходишь.</text>
	</string>
        <string id="fanat_bronik_dialog1_2">
		<text>Ну ты и халявщик, Фанат! По какой справедливости?!! Пока ты тут прохлаждался, я от этой бешеной стаи по всей Тёмной Долине как сайгак носился! Гонишь ведь, что сотку фармацевт тебе за партию отстёгивает, наверняка раза в полтора больше. Ничего не знаю - гони все сто тысяч и баста! И давай побыстрее, а то мне ещё к Кресту в Забытый лес переться. Свой же броник выкупать!</text>
	</string>

        <string id="fanat_obmen_dialog_0">
		<text>Лапы переростков ещё нужны твоему корешу фармацевту?</text>
	</string>
        <string id="fanat_obmen_dialog_1">
		<text>Лапы-то нужны, конечно! Только вот с наличкой беда, пустой совсем... Но могу предложить картечь, по две пачки за каждую лапу, но минимальная партия 15 штук. Годится?</text>
	</string>
        <string id="fanat_obmen_dialog_2">
		<text>А фиг с ними, с деньгами, давай картечь, пригодится!</text>
	</string>
        <string id="fanat_obmen_dialog_3">
		<text>Ну ты и жмот, Фанат! По две пачки за лапу псевдыша?! Да я лучше рагу из них сделаю и всех новичков в деревне накормлю, а тебе не дам попробовать!</text>
	</string>

  <string id="krest_bronik_dialog_0">
		<text>Привет, Крест! Вот пришёл броник выкупить у тебя, который Фанат тебе в карты проиграл. Он сказал, что 80 тысяч тебе должен. Бабки при мне - забирай, а костюмчик мне отдай, я давно уже в нем щеголять должен, да вот пришлось побегать из-за чужого раздолбайства.</text>
	</string>
	<string id="krest_bronik_dialog_1">
		<text>Давненько не виделись! За броником пришёл? Ну что-ж, оно и понятно - броник знатный, стоит из-за него побегать по Зоне, пыль поглотать. Только видишь ли, в чем дело... То, что ты 80 рублей принёс - это хорошо, это правильно - карточный долг нужно возвращать - дело чести! Но я ведь объяснил Фанату, что броник отдам только когда они с Волком ствол обещанный мне принесут. Только так и никак иначе.</text>
 	</string>
        <string id="krest_bronik_dialog_2">
		<text>Какой ещё ствол?! Слушай, Крест, а личико у тебя не треснет? 80 тысяч, да ещё и ствол какой-то выдумал. Ты чего тут, в одиночестве, совсем берегов не видишь?!</text>
        </string>
        <string id="krest_bronik_dialog_3">
		<text>Не груби. Это ты ко мне пришёл за броником, а не я к тебе. Не хочешь - не надо. Но я вижу, Фанат тебя не ввёл в курс дела. Ты чего же, думаешь, Волк с Фанатом так вот случайно брели-брели по Радару и "совершенно случайно" набрели на упавший вертолёт, а рядом с ним броник уникальный лежит - их ждёт? Не будь таким наивным. Это я им наводку на то место дал. Мне, между прочим, тоже не хилую сумму пришлось за инфу отстегнуть. Я их послал туда за стволом - "AA-12" автоматическое ружьё Атчиссона, а броник, сказал, чтобы оставили себе, в качестве награды - мне он ни к чему - все равно не мой размерчик, а вот хорошее автоматическое ружье мне как воздух необходимо, видал ведь, сколько здесь нечисти всякой бегает.</text>
 	</string>
	<string id="krest_bronik_dialog_4">
		<text>А мне Волк сказал, что это его ствол! Он его ещё просил с Радара ему принести из нычки.</text>
	</string>
	<string id="krest_bronik_dialog_5">
		<text>Я надеюсь у тебя хватило ума не отдать ему дробовик, если ты его нашёл, конечно? В общем так: моё условие - 80 тысяч + ружьё Атчиссона и получаешь наводку на мою нычку с нужным тебе броником.</text>
	</string>
        <string id="krest_bronik_dialog_6">
		<text>Я уже столько бегаю за ним, что глупо останавливаться в шаге от получения заслуженной награды. Будет тебе твой дробовик.</text>
	</string>
	<string id="krest_bronik_dialog_7">
		<text>Нет, Крест, оставь лучше этот броник себе, может все-таки тебе удастся натянуть его на свою толстую наглую задницу, а я больше в Ржавый лес ни ногой!</text>
	</string>
       <string id="krest_bronik_dialog1_0">    
        	<text>Вот твой ствол. Опять эти твари там меня поджидали. И откуда они там только берутся в таком количестве?!</text>
	</string>        
        <string id="krest_bronik_dialog1_1">
		<text>Ну а как ты хотел. Чем ближе к центру Зоны, тем больше монстров, и тем они опасней! В общем так, броник этот я в Х-16 заховал. Место точно не помню, под шафе малость был, ну да там лаба небольшая, думаю, быстро найдёшь.</text>
	</string>
        <string id="krest_bronik_dialog1_2">
		<text>Где? В Х-16?! Ты бы его ещё в Саркофаге спрятал!</text>
	</string>
        <string id="krest_bronik_dialog1_3">
		<text>Надо будет - и в Саркофаге спрячу! Знаешь, подальше положишь - поближе возьмешь. А там Сахаров рядом. Думаю, если Фанат его не выкупит, профессор неплохие бабки за уникальный костюм отвалит.</text>
	</string>
       <string id="krest_bronik_dialog1_4">
		<text>Ну и фантазия у тебя, Крест! И как ты не побоялся туда спускаться? Блин, стоит только пси-установку отключить, как тут же "всякие Кресты" норовят туда свой толстый зад сунуть... Ладно, пойду на Янтарь, поищу свой броник! Ну надо же, додумался ведь там сховать...</text>
	</string>
        <string id="ari_lek_dialog_0">
		<text>Привет, красотка! Не ожидал здесь, в Зоне, встретить фотомодель. Каким диким ветром тебя сюда занесло? И зачем костюм из нычки Креста увела?</text>
	</string>
	<string id="ari_lek_dialog_1">
		<text>Привет, рада, что тебе удалось из лаборатории живым выбраться! Я - Ариадна. Ну ты уже, наверное, понял из записки. Да, это я взяла костюм из Х-16, едва успела записку тебе дописать, как внизу послышались шаги этих киборгов-фанатиков. Еле успела оттуда удрать.</text>
 	</string>
        <string id="ari_lek_dialog_2">
		<text>Это такие неприветливые "молодые люди" в экзоскелетах, ты их имеешь в виду? Кстати, что это за фрукты, откуда взялись в Зоне? Ты случайно не в курсе? Раньше таких не встречал.</text>
        </string>
        <string id="ari_lek_dialog_3">
		<text>Это танки, элитный спецотряд Монолита, высшая каста, так сказать. Они никому не подчиняются, только своему лидеру - Извергу. А не слышал ты о них, потому что рассказать о них просто некому. Те, кто изредка встречал их в Зоне, там же, на месте встречи и оставались лежать, навсегда. Ты - единственный, кто повстречал их и после этого ещё можешь разговаривать и передвигаться. Эти танки тоже охотятся за твоим бронекостюмом. Их интересует аннигилятор пси-волн, встроенный в костюм. Видимо, хотят свои экзоскелеты модернизировать. Но их все время кто-то опережал. Вот и я, буквально за минуту до их прихода, успела броник забрать из нычки Креста. Как узнала про этот тайник? Элементарно, проследила за Крестом от Забытого леса до самой лаборатории. Честно говоря, не думала, что он отважится туда спуститься.</text>
 	</string>
	<string id="ari_lek_dialog_4">
		<text>Теперь понятно, почему я на этих танков-броневиков постоянно нарываюсь. Ты так и не сказала, откуда сама то взялась в Зоне и откуда про элиту Монолита столько знаешь?</text>
	</string>
	<string id="ari_lek_dialog_5">
		<text>Я в Зоне не так давно, примерно с месяц здесь нахожусь, а вот отец мой здесь давно. Из-за него я в Зону и пришла. С ним беда случилась. Батя мой больше года на этих упырей-монолитовцев работал в секретной лаборатории в Припяти. Делал для них эти костюмы, в которых они сейчас ходят. Он у меня классный специалист, технарь, каких поискать. И все это время от отца не было вестей. Мы с мамой уже подумали, что папу уже живым не увидим. Но, чуть больше месяца назад, отцу удалось сбежать из этой лабы - воспользовался оплошностью одного охранника, подсмотрел у него секретный код от замка и ночью удрал. Бежал не разбирая дороги, да ещё и ночью, и, разумеется, вляпался в какую-то аномалию, химического происхождения. Остался жив, но получил сильнейшие ожоги лица, рук. Подобрали его два сталкера, возвращавшихся из дальнего рейда, просто повезло. Оказали первую помощь, да сюда, на Болота довели. И мне весточку послали - я сразу сюда и примчалась.</text>
	</string>
        <string id="ari_lek_dialog_6">
		<text>А чем ты сможешь ему помочь? Здесь, в Зоне нет квалифицированных специалистов, которые бы смогли помочь твоему бате. Вези его на Большую Землю, там помогут.</text>
	</string>
	<string id="ari_lek_dialog_7">
		<text>Нет, там не помогут. Помочь ему можно только здесь, в Зоне! Я поговорила с Калмыком, он возьмётся изготовить мазь, которая поможет моему отцу, но ему каких-то ингредиентов не хватает. Ты бы поговорил с ним, спросил, чего ему не хватает? Помоги, пожалуйста, очень тебя прошу! Никто не хочет браться за это дело, а ты вон какой смелый и фартовый, от танков живым ушёл! Я броник сразу тебе отдам, и ещё очень интересной информацией с тобой поделюсь, точно, не пожалеешь! Это не шантаж, костюм я из нычки у танков увела, чтобы он этим уродам не достался, да и к тому же знала, что ты, идя по следу броника, все равно на меня выйдешь. Да, кстати, возьми немного патронов к калашу, потратился, наверное, воюя с этими киборгами недоделанными...</text>
	</string>
        <string id="ari_lek_dialog_8">
		<text>Хорошо, малышка, схожу, поищу лекарство для твоего бати. Но одно условие - броник и так мой, за инфу буду благодарен, но за лекарство с тебя один поцелуй. Ну как, договорились? Молчание - знак согласия? Ну вот и славно! А за ствол, который ты оставила в нычке и за патроны к нему - спасибо!</text>
	</string>
	<string id="ari_lek_dialog_9">
		<text>Нет, красотка, разбирайся со своим отцом сама, а я пас! Хватит с меня этих приключений!</text>
	</string>
       <string id="kalmyak_lek_dialog_0">
		<text>Привет, Калмык, я от Ариадны, она сказала, что тебе нужны ингредиенты, чтобы изготовить лечебную мазь для её отца. Какие именно?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_lek_dialog_1">
		<text>Привет! Значит, все-таки взялся помочь девчонке? Похвально. Она тут почти ко всем обращалась за помощью, но никто не решился. Жаль девчонку, добрая она, бате своему помочь хочет, и не побоялась ведь в Зону одна приехать... В общем, слушай, а лучше запиши, два раза повторять не буду. Для изготовления мази мне не хватает:\n 1. Красного мозга контролёра \n 2. Красной руки бюрера \n 3. Красных щупалец кровососа \n И, самое главное - \n 4. Д-Пантенола \n Где взять первые три "красные запчасти" от мутантов - твоя забота, а вот Д-Пантенол есть только в одном месте в Зоне - в госпитале, что находится в Восточной части Припяти.</text>
 	</string>
        <string id="kalmyak_lek_dialog_2">
		<text>Не вопрос, принесу все что перечислил, но вот насчёт... Панте... чего-то там... как я в этот госпиталь попаду, да ещё в Восточной Припяти? Я пути туда не знаю.</text>
        </string>
        <string id="kalmyak_lek_dialog_3">
		<text>Д-Пантенол. Говорю же - запиши. Это мазь такая, раны и ожоги на глазах затягивает. Но в мази ты её не найдёшь, хоть в таблетках принеси, а я там уже разберусь. Тропку в Восточную Припять я тебе подскажу, она с Янтаря выведет тебя прямо на окраину Припяти. Как выйти обратно - я не знаю. Найди там торговца местного, Димаком его все кличут, он тебе обратную дорогу и подскажет. Лучше проводника не сыскать, все тайные тропы в Зоне знает. Если попросит чего, сделай, он отблагодарит от всей души.</text>
 	</string>
	<string id="kalmyak_lek_dialog_4">
		<text>Ну что ж, пойду на Янтарь искать эту тропку на Восточную Припять. Говоришь, Димак, его зовут?</text>
	</string>
	<string id="kalmyak_lek_dialog_5">
		<text>Не-е-ет уж, уволь, но в такую даль я не пойду, я пока ещё с головой дружу!</text>
	</string>
        <string id="kalmyak_lek1_dialog_0">    
        	<text>Да уж, ну и набегался я за твоим... ДиПанти... ПантиДипол..., тьфу, в общем, нашёл всё, что ты просил, держи.</text>
	</string>        
        <string id="kalmyak_lek1_dialog_1">
		<text>Обалдеть! Ты все же достал его?! Молодчина! Теперь сделаю мазь по своему фирменному рецепту. Батя у Ариадны за неделю поднимется. Мне нужно время для приготовления мази, все части мутантов должны настояться в слюне плоти, так что процесс трудоёмкий. Как будет готова, дам знать.</text>
	</string>
        <string id="kalmyak_lek1_dialog_2">
		<text>Хорошо, а я пока пойду, навещу Ариадну.</text>
	</string>
        <string id="kalmyak_lek1_dialog_3">
		<text>Зря прогуляешься. Нет твоей Ариадны на Болотах. Увели её. Я ведь тебе посылал СМС, что проблемы у нас... Пришли какие-то амбалы в странных экзоскелетах и утащили её. Ребята, что у костра сидели, даже не шелохнулись. Один было попытался заступится, так ему сразу прикладом в лицо заехали, до сих пор в лазарете лежит с разбитым носом. Говорил я ей: "Чего ты там торчишь? Иди к Свиблову, к чистонебовцам в лагерь, там безопасней" - так нет, упрямая девчонка, не послушалась...</text>
	</string>
        <string id="kalmyak_lek1_dialog_4">
		<text>Погоди, как утащили?!! Куда утащили?!! Выкладывай, все, что тебе известно!</text>
	</string>
        <string id="kalmyak_lek1_dialog_5">
		<text>Не ори ты так, всех кровососов в округе распугаешь. Говорю же, не знаю, кто они такие. Увальни такие, в серебристых экзах, немногословные. Про какой-то броник её спрашивали... По всем приметам, вроде монолитовцы, но точно не скажу. Я когда её батю осматривал, разговорились немного. Так вот он рассказал, что работал на каких то упырей больше года, взаперти, в лабе в Припяти. А центральная база у них на Юпитере. Вроде из сумбурного объяснения ребят, это те самые монолитовцы и есть. Так что, скорее всего, твоя девчонка у них в логове, прогуляйся пока до Юпитера, выясни, что там с нашей подругой случилось, а как вернёшься, думаю, мазь будет готова. Ну а путь туда знает только Димак, тропинку к нему ты уже знаешь.</text>
	</string>
        <string id="kalmyak_lek1_dialog_6">
		<text>Вот недоноски! Как они меня уже достали! Надо их главаря уничтожить, Изверга, мне Ариадна рассказывала, а то они от меня не отстанут. Пойду опять к "знатоку тайных троп", к Димаку.</text>
	</string>
        <string id="kalmyak_lek2_dialog_0">    
        	<text>Привет, Калмык! Ариадна у тебя?!</text>
	</string>        
        <string id="kalmyak_lek2_dialog_1">
		<text>Привет! Ну ты прям как ураган налетел! Не переживай, все в порядке с твоей Ариадной, жива - здорова! В лагере у чистонебовцев она, тебя с мазью ждёт, или ты забыл, что лекарство для её бати мне заказывал? Мазь давно готова, забирай.</text>
	</string>
        <string id="kalmyak_lek2_dialog_2">
		<text>Отлично, пойду в лагерь к Свиблову. Ах да, спасибо за мазь!</text>
	</string>

        <string id="dimak_bloknot_dialog_0">
		<text>Привет, Димак, я от Калмыка, он сказал, что ты знаешь как отсюда выбраться. Подскажи, пожалуйста, тропку тайную.</text>
	</string>
	<string id="dimak_bloknot_dialog_1">
		<text>Привет! Как там Калмык, жив ещё, шаман наш? Дай угадаю, наверняка тебе от него снадобье какое-то понадобилось, верно? Ну да ладно, это твоё дело, лезть не буду, но скажу лишь одно: будь здесь очень осторожен, тварей тут в последнее время расплодилось много, гляди по сторонам повнимательнее, да ствол свой самый лучший из рук не выпускай.</text>
 	</string>
        <string id="dimak_bloknot_dialog_2">
		<text>За предупреждение спасибо! Я уже заметил, что, как по Бродвею, здесь не прогуляешься. Но, а все-таки, подскажешь, как уйти из этой местности?</text>
        </string>
        <string id="dimak_bloknot_dialog_3">
		<text>Ну ты торопыга! Дай пообщаться-то с живым человеком. Я тут уже несколько недель кроме кровососов ни одной живой души не встречал. Ладно, к делу, так к делу. Знаю несколько тропок отсюда, но точные координаты переходов у меня в блокноте записаны, а на память не рискну путь тебе указывать, заплутаешь ещё, а я виноват буду. Принесёшь мой блокнот с расчётами - точный путь покажу, не промахнёшься. Книжечку я посеял где-то на речном вокзале, что на берегу Припяти стоит. Там она должна быть, больше нигде не мог посеять, так как там свои последние расчёты вносил.</text>
 	</string>
	<string id="dimak_bloknot_dialog_4">
		<text>Ну что ж поделаешь. Придётся принести тебе твой манускрипт, куда деваться-то, не до третьего Выброса же здесь куковать...</text>
	</string>
	<string id="dimak_bloknot_dialog_5">
		<text>Извини, но я не мальчик на побегушках тебе, сам посеял свою писульку - сам и ищи!</text>
	</string>
    <string id="dimak_bloknot1_dialog_0">    
        	<text>Да уж, попотел я, пока нашёл твой блокнот, вот, держи, вроде целый.</text>
	</string>        
        <string id="dimak_bloknot1_dialog_1">
		<text>Вот молодец! Теперь точнёхонько в Забытый лес выйдешь, не промахнёшься. Переход я тебе в ПДА скинул. Он находится сразу за кинотеатром "Прометей". Проблем быть не должно.</text>
	</string>
        <string id="dimak_bloknot1_dialog_2">
		<text>Спасибо, Димак! Только больше свой ценный манускрипт не теряй, а то подберёт какой-нибудь... кровосос, хе-х, и не видать нам больше ценных переходов! Слушай, дружище, мне Калмык сказал, что нужно красный мозг контролёра достать для изготовления лекарства, а вот где его раздобыть - ума не приложу! Один-единственный раз встречался мне такой мозг, но я его Свиблову отдал - и все, больше, сколько контриков ни валил, ни у кого такого не видел. Может, ты в курсе, где такие водятся?</text>
	</string>
      <string id="dimak_bloknot1_dialog_3">
		<text>Да погоди ты, торопыга! Сначала в ПДА свой глянь, проверь, появилась у тебя отметка перехода? А уж про мозг твой, вернее контролёра, после и поговорим.</text>
	</string>
        <string id="dimak_bloknot1_dialog_4">
		<text>Хорошо, конечно, сейчас гляну...</text>
	</string>
       
        <string id="dimak_televizor_dialog_0">
		<text>Да, все в порядке, спасибо, дорога обозначилась. Так что там про мозг?</text>
	</string>
	<string id="dimak_televizor_dialog_1">
		<text>Встречался я с таким контриком. Меня Сахаров попросил, если увижу такой - ему принести, для опытов. Денег обещал отвалить прилично. В общем, попалась мне такая тварюга, именно с красным мозгом, как и просил профессор. Я, радостный такой, пишу ему СМС, что заказ его выполнил, а он мне: "Извините, уважаемый, но данную часть мутанта мне уже принесли, и я её уже исследую..." Понял фишку? Он подстраховался, и сразу нескольким сталкерам заказ сделал. Ну, видать, кто-то по шустрее меня оказался!</text>
 	</string>
        <string id="dimak_televizor_dialog_2">
		<text>Вот крыса лабораторная! А что с мозгом-то сделал, надеюсь, с горяча не выбросил?</text>
        </string>
        <string id="dimak_televizor_dialog_3">
		<text>Не переживай, не выбросил. Повезло тебе, хе-хе. Только вот при себе его держать долго было нельзя - гнить начал, зараза, вонь от него, я тебе скажу... ну и сховал я его. В подземелье, в лаборатории Х-8, слыхал про такую? Там прохладно, не испортится. Я как раз недалеко был, а скоро Выброс, ну, вот я туда и спустился, выброс переждать, да и мозг пристроить. Мне он ни к чему, забирай. Только у меня к тебе тоже просьба небольшая будет. Тут в одиночку свихнуться можно - скукота! А вот телевизор скрасил бы моё одиночество...</text>
 	</string>
	<string id="dimak_televizor_dialog_4">
		<text>Ну и где ж я тебе его возьму? Магазины бытовой техники по дороге что-то не попадались...</text>
	</string>
        <string id="dimak_televizor_dialog_5">
		<text>Да нет, ты не понял. Телевизор здесь недалеко, в Д/Б "Юбилейный", что напротив школы стоит. Телик там, то ли на третьем, то ли на четвёртом этаже лежит. Принёс бы мне его, а?</text>
	</string>
	<string id="dimak_televizor_dialog_6">
		<text>Да не вопрос! Местность я здесь вроде бы немного изучил, так что найду и "Юбилейный" и твой телик там. Готовь переход в лабу! Я мигом!</text>
 	</string>
	<string id="dimak_televizor_dialog_7">
		<text>Раз не далеко, то чего же сам не сходишь? Нет, здесь что-то нечисто. Ладно, сам как-нибудь разберусь со своим заданием.</text>
	</string>
    <string id="dimak_televizor1_dialog_0">    
        	<text>Слушай, президента так не охраняют, как твой телевизор! Держи свой раритет, ламповый ещё, со знаком качества! Буду очень удивлён, если он ещё что-нибудь показывает.</text>
	</string>        
        <string id="dimak_televizor1_dialog_1">
		<text>Вот уж не знал, что в этом захолустье ещё кому-нибудь взбрело в голову за телевизором охотиться! Спасибо тебе, а переход в лабораторию я тебе уже скинул, он находится в старом КБО, недалеко от "Прометея".</text>
	</string>
        <string id="dimak_televizor1_dialog_2">
		<text>Спасибо в стакане не булькает, может патрончиков подкинешь, а, Димак? Поистратился я на этих упырей!</text>
	</string>

      <string id="dimak_pda_dialog_0">
		<text>Привет, Димак! Опять я к тебе за помощью, нужна дорога на Юпитер.</text>
	</string>
	<string id="dimak_pda_dialog_1">
		<text>Привет, Меченый! За каким лешим тебя туда понесло? Не советую я тебе туда соваться. Нормальному сталкеру там нечего делать - мутанты да аномалии кругом, артефактов очень мало. Кому туда путь показал - никого из тех потом живым не видел. А я тебе зла не желаю, поэтому извини, не буду я тебе тропку туда открывать.</text>
 	</string>
        <string id="dimak_pda_dialog_2">
		<text>Я туда не за артефактами собрался! Мне девушку одну нужно из плена вытащить, да счёты кое с кем свести. А мутанты... Ну что мутанты?! Я ведь не первый день в Зоне. Проси за услугу что хочешь.</text>
        </string>
        <string id="dimak_pda_dialog_3">
		<text>Девушку?! Что в Зоне девчонка делает? Эх, Меченый, опять в какую-то авантюру тебя втянули... Ладно, если очень надо, то покажу тропу, но я тебя предупредил - соваться туда в одиночку крайне опасно, даже для такого безбашенного, как ты. Я последний свой визит на Юпитер на всю жизнь запомню. Пару недель назад там был и чудом остался в живых. Сразу 4 кровососа напали и если бы Ааз вовремя на подмогу не подоспел, не разговаривал бы я сейчас с тобой.</text>
 	</string>
	<string id="dimak_pda_dialog_4">
		<text>Ааз? Это не тот мастер-оружейник, что сталкерам в Зоне стволы хорошие делает? И ты не сказал, как тебя отблагодарить за информацию.</text>
	</string>
	<string id="dimak_pda_dialog_5">
		<text>Да, тот самый Ааз. Найдёшь его в башне, что рядом со станцией Янов находится, надеюсь он все ещё там обитает. Скажешь, что от меня, он и поможет вам с девчонкой с Юпитера выбраться. Если что попросит сделать, то не отказывайся, выполни его просьбы... Ну, а мне ПДА бы свой хотелось вернуть... Когда кровососки напали, выронил я его, наверняка он до сих пор там и лежит. О месте нападения тебе Ааз подробнее расскажет, он те места лучше меня знает.</text>
	</string>
        <string id="dimak_pda_dialog_6">
		<text>Все понял, сделаю. Будет тебе твой ПДА.</text>
	</string>
	<string id="dimak_pda_dialog_7">
		<text>Нет, Димак, что-то мне перехотелось на Юпитер идти. Слишком уж много заморочек!</text>
	</string>
        <string id="dimak_pda_otdal_0">    
        	<text>Да, не соврал ты - таких твердолобых монстров больше нигде не встречал. Нашёл я, как обещал, твой ПДА - забирай.</text>
	</string>        
        <string id="dimak_pda_otdal_1">
		<text>Вот спасибо! А я думал уже не увижу ни тебя, ни свой ПДА. Ну как, нашёл свою девчонку на Юпитере?</text>
	</string>
        <string id="dimak_pda_otdal_2">
		<text>Нет, не нашёл, сбежала она от этих танков, вся в папашу пошла. Хе-х...</text>
	</string>

       <string id="dimak_doki_dialog_0">
		<text>Слушай, Димак, а есть ещё какие-нибудь интересные переходы? Я ведь тебе блокнот твой принёс. Глянь туда, может ещё чего интересного предложишь?</text>
	</string>
	<string id="dimak_doki_dialog_1">
		<text>Ну ты выдал! Что значит "предложишь"? Мы ведь с тобой не на рынке. Ладно, я смотрю, ты любитель приключений на свою... Короче, есть одно дельце, если поможешь мне его провернуть - будет тебе переход: знаю пару тропок сюда, в Восточную Припять. Ну как, устраивает?</text>
 	</string>
        <string id="dimak_doki_dialog_2">
		<text>Со Свалки сразу в Восточную Припять?! Димак, ты чего, меня уже пытался Информатор развести на подобную лабуду. Я что, произвожу впечатление лоха чилийского?</text>
        </string>
        <string id="dimak_doki_dialog_3">
		<text>Нет, не производишь, и этот переход не лабуда, а реальность. Я сам его совсем недавно открыл. Есть тайная тропка, и прямо на окраину Восточной Припяти выводит, считай, сразу ко мне попадёшь. Я хоть раз тебя подвёл? Получишь этот переход, если смотаешься на Затон и найдёшь мне три архива из тайной канцелярии.</text>
 	</string>
	<string id="dimak_doki_dialog_4">
		<text>Ну что же, думаю пригодится. Возьмусь за это дельце. Какие архивы и где лежат, можно поподробней, а то я ту местность совсем не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dimak_doki_dialog_5">
		<text>Да, местность там глухая. Я сам там пару-тройку раз был, и ты знаешь, такое ощущение, что попадаешь в другое измерение, вроде всё как обычно, но что-то не так, как будто время там по другому течёт, что ли... Пробуду там день, а выйду с Затона - здесь уже неделя прошла! Никак не могу объяснить это явление, но факт - вещь упрямая.</text>
	</string>
        <string id="dimak_doki_dialog_6">
		<text>Да ладно мне сказки рассказывать. Покурил, видно, чего-то на Затоне, вот и время потянулось для тебя ме-е-едленно, ме-е-едленно.</text>
	</string>
	<string id="dimak_doki_dialog_7">
		<text>Я не увлекаюсь травой. Не веришь - не надо. В общем, слушай. Архивы - это сильно сказано. Документы, старые документы из архива. Их три части. Первая часть находится на ВНЗ "Круг", как выйдешь на Затон, он будет ближе всего к тебе. С него и начни, это запад территории. Вторая часть архива на Станции переработки отходов. Это второй пункт твоего маршрута, самый юго-восток территории. И, наконец, третья часть находится в подземном бункере на территории аномалии "Железный лес", юго-запад территории. Запомни код от двери бункера: 4815162342. А лучше, запиши. Ищи доки именно в этом порядке, не отклоняйся от маршрута, иначе не избежать беды.</text>
	</string>
        <string id="dimak_doki_dialog_8">
		<text>Ладно, дружище, не стращай. Найду я твои документы и посмотрю заодно, как там время течёт, хех-х. Подсказал бы, где такая трава на Затоне растёт, я бы тоже курнул.</text>
	</string>
	<string id="dimak_doki_dialog_9">
		<text>Ну, совсем как-то всё сложно, мутно... Местность незнакомая, ни карты не дал, ни компаса... Нет, что-то не слишком заманчивое предложение...</text>
	</string>

        <string id="dimak_doki_otdal_0">    
        	<text>Да, точно, не соврал ты - я там каких-то фашистов недобитых встретил, ещё со Второй Мировой, видать, там тусуются. На обратной дороге ещё на каких-то немцев нарвался, те вроде экипированы посвежее. Ничего не пойму, что там творится такое... А точно ведь, время там остановилось. Или... Одним словом - временная аномалия какая-то! Нашёл я, как обещал, твои документы из архива, забирай.</text>
	</string>        
        <string id="dimak_doki_otdal_1">
		<text>Ну я же тебе говорил, а ты: "покурил, покурил"! Теперь убедился сам? Та-ак, посмотрим... Документы целые, хоть и древние. Ладно, спасибо! Информацию о тропках я тебе скинул на ПДА, они тебе пригодятся.</text>
	</string>
        <string id="dimak_doki_otdal_2">
		<text>Спасибо за всё, Димак! Возможно, ещё увидимся с тобой!</text>
	</string> 

       <string id="aaz_note_dialog_0">
		<text>Привет, Ааз! Еле тебя разыскал. Я от Димака, он сказал, что ты знаешь, как выбраться отсюда.</text>
	</string>
	<string id="aaz_note_dialog_1">
		<text>Привет! Есть одна дорога с Юпитера. Могу помочь, но сам понимаешь, не за просто так.</text>
 	</string>
        <string id="aaz_note_dialog_2">
		<text>Я уже привык к этому, так что выкладывай, что нужно сделать?</text>
        </string>
        <string id="aaz_note_dialog_3">
		<text>Ух ты, сразу к делу? Ну что ж, я тоже не люблю попусту языками чесать. У меня мой комп накрылся, а я без него, как без рук. Мне нужен новый. Знаю, что где-то в административном корпусе завода есть новенький ноутбук. Вот принесёшь мне его - и будет тебе дорога с Юпитера. Можешь не сомневаться.</text>
 	</string>
	<string id="aaz_note_dialog_4">
		<text>Хорошо, поищу твой ноутбук. Димак говорил, что ты ему пару недель назад помог от кровососов отбиться. Во время той заварушки он свой ПДА посеял. Сказал, что ты место более точно подскажешь.</text>
	</string>
	<string id="aaz_note_dialog_5">
		<text>Да, было дело. Говорил же ему - не лезь туда, да ещё и один, так нет, все своё: "Я тёртый калач, всякого уже повидал"... Это произошло в районе вентиляционного комплекса, что строго на запад от завода Юпитер. Вход в этот комплекс внизу, недалеко от железнодорожного туннеля.</text>
	</string>
        <string id="aaz_note_dialog_6">
		<text>Ну, это уже кое-что. Как только твой бук найду, на обратной дороге заскочу в этот комплекс, как его... вентиляционный.</text>
	</string>
	<string id="aaz_note_dialog_7">
		<text>Нет компьютера - ну и что? У меня тоже нет, я же по этому поводу не комплексую и людей хороших зря никуда не гоняю!</text>
	</string>
        <string id="note_otdal_dialog_0">    
        	<text>Вот он, твой бук, забирай, новенький почти... Слушай, Ааз, ты случаем не видел тут девушку молодую? Я, по большому счёту, тут из-за неё оказался. Весь Юпитер перерыл, а она как сквозь землю провалилась.</text>
	</string>        
        <string id="note_otdal_dialog_1">
		<text>Ариадна её зовут?</text>
	</string>
        <string id="note_otdal_dialog_2">
		<text>Точно, это она! Где она сейчас?!</text>
	</string>
      <string id="note_otdal_dialog_3">
		<text>Так ты её знаешь? Прибежала сюда, вся в мыле, гнались за ней 4 монолитовца. Ну, я этих ребят успокоил из своего винтаря, а то взяли моду - за девчонками по Зоне гоняться, хе-х. Она передохнула тут несколько часов, поела и попросила меня вывести её поближе к Болотам. Я её вывел на Агропром, а оттуда до Болот, сам знаешь, час ходу. Дробовичок ей дал на дорогу, дроби, а то при ней совсем никакого оружия не было.</text>
	</string>
        <string id="note_otdal_dialog_4">
		<text>Вот спасибо тебе за хорошие новости! На Болотах я её быстро найду. Скорее всего, к Калмыку пошла... Значит тропку на Агропром мне сейчас покажешь?</text>
	</string>
      <string id="note_otdal_dialog_5">
		<text>Да, вроде про Калмыка говорила... Тропа на Агропром вчера закрылась, сам понимаешь - это Зона, сегодня есть переход, а завтра нет. Придётся тебе по резервному пути идти - через подземный путепровод, на Припять, ну, а там, я думаю, разберёшься.</text>
	</string>
        <string id="note_otdal_dialog_6">
		<text>Эх, жаль, что короткая дорожка накрылась! Ну да делать нечего, пойду через подземку. Спасибо тебе, Ааз, что помог девчонке.</text>
	</string>

       <string id="ari_lek1_dialog_0">    
        	<text>Ну привет, беглянка! Как же я рад тебя видеть целой и невредимой!</text>
	</string>        
        <string id="ari_lek1_dialog_1">
		<text>Привет, привет! Я тоже очень рада тебя видеть. Мне очень жаль, что втянула тебя в эту историю, но у меня просто выхода другого не было...</text>
	</string>
        <string id="ari_lek1_dialog_2">
		<text>Да ладно тебе, я ни о чем не жалею. Благодаря тебе, я с людьми хорошими познакомился, посмотрел новые территории Зоны, увидел новых монстров, настрелялся вдоволь, отточил своё мастерство, так сказать. Ну а самое главное - с тобой познакомился! Места себе не находил, пока ты в плену у этих уродов была. Мало ли что им взбредёт в их затуманенные мозги... Они же больные на всю голову!</text>
	</string>
      <string id="ari_lek1_dialog_3">
		<text>Да уж, от этих фанатиков можно ждать чего угодно. Повезло, что удалось от них улизнуть до того, как они меня начали пытать, а ведь уже собирались. Я слышала, ты на Юпитере всю их базу разнёс в пух и прах. И самое главное, Изверга убил, их лидера - теперь они не опасны. Мне, как девушке, очень льстит, что все это ты сделал из-за меня...</text>
	</string>
        <string id="ari_lek1_dialog_4">
		<text>Да ладно, чего там, это было не так уж и сложно... Вот, кстати, Калмык мазь для твоего бати передал, пусть лечится, встаёт на ноги быстрее, да увозит тебя побыстрее из этого злачного места. А то, знаешь ли, не всегда так сказочно везёт, как нам повезло в этот раз.</text>
	</string>
      <string id="ari_lek1_dialog_5">
		<text>Да, спасибо тебе огромное! Калмык мне уже дал немного этой мази, для начального курса, чтобы время не терять. И я своё обещание не забыла - броник я спрятала на Янтаре, когда из подземного хода выскочила. Поняла, что с костюмом мне далеко не убежать, для меня это серьёзный вес, и я его спрятала в большую бетонную трубу, недалеко от сбитого вертолёта, так вот в этой трубе и лежит твой костюм.</text>
	</string>
        <string id="ari_lek1_dialog_6">
		<text>Эх, ну и хитра же ты! Ладушки, не прощаюсь, ещё увидимся, надеюсь. Бате твоему все равно пару недель полечиться нужно. Так что, до встречи! А я побежал дальше по своим делам - у меня ещё куча не выполненных заданий в ПДА висит.</text>
	</string>

        <string id="buusty_kvest_dialog_0">
		<text>Привет, Басти! Вовремя вы с ребятами подоспели. Я уж думал кирдык мне! Спасибо. Откуда эти черти нарисовались? Минуту назад никого не было.</text>
	</string>
	<string id="buusty_kvest_dialog_1">
		<text>Привет, Меченый! Да, опоздай мы с ребятами на пять минут, вояки бы тебя отсюда живым не выпустили. Это отряд подкрепления, посланный из центра, для усиления охраны кейса, что у тебя сейчас в рюкзаке. Все ребята из спецназа, сам видел, не новички-первогодки. Жаль, наших ребят много полегло... Мне Фанат по рации сообщил, что ты на блокпост лыжи навострил. Благо мы с командой были на Кордоне и, как видишь, успели вовремя.</text>
 	</string>
        <string id="buusty_kvest_dialog_2">
		<text>Да, спасибо вам ещё раз! Я понимаю, что ребят уже не вернёшь, но все же, может чем-то смогу быть вам полезен? Может нужно чего? Ты скажи, я в долгу перед вами, а долги я привык отдавать.</text>
        </string>
        <string id="buusty_kvest_dialog_3">
		<text>Да, есть одно дельце. Как раз для такого отчаянного, как ты. Понимаешь, ребята в Зоне уже давно, у многих семьи на Большой Земле. Те деньги, что выручаем от продажи хабара, уходят в основном на снарягу, пополнить боезапас, ну там, хавчик, водочку ребята любят... И остаются крохи. За несколько лет в Зоне большинство из нас ничего серьёзного не скопили. А домой возвращаться с пустыми руками... ну сам понимаешь, не с руки. Да и семьям погибших ребят помочь нужно...</text>
 	</string>
	<string id="buusty_kvest_dialog_4">
		<text>Что за дельце? Уже достаю ПДА, чтобы занести туда задание.</text>
	</string>
	<string id="buusty_kvest_dialog_5">
		<text>На Юпитере есть база наёмников, находится она на территории КПП. Так вот, на этом КПП у них нечто вроде кассы, скапливается от 2 до 5 лямов денег. По моим данным, им только вчера завезли крупную сумму. Мы бы и сами сходили и тряхнули наймов, да дорога на Юпитер, которую знал, закрылась ещё две недели назад, а ты, может, новую найдёшь... Если меня по каким-то причинам не найдёшь в деревне, то можешь Мерцающему отдать бабло, я его предупрежу. Ну что, возьмёшься?</text>
	</string>
        <string id="buusty_kvest_dialog_6">
		<text>Тряхнуть наймов - это нам всегда в радость. Передай ребятам, что домой не пустые поедут.</text>
	</string>
	<string id="buusty_kvest_dialog_7">
		<text>Ну нет, Басти, это уже чересчур. Соваться в логово к наёмникам - это сумасбродство! Я вам, конечно, благодарен, но не до такой же степени...</text>
	</string> 

        <string id="buusty_otdal_dialog_0">    
        	<text>Привет! Нашёл я новую тропку на Юпитер, и КПП тоже. Хорошо свою кассу наймиты охраняют!</text>
	</string>        
        <string id="buusty_otdal_dialog_1">
		<text>Ай, молодца! Ты знаешь, я и не сомневался, что у тебя все получится.</text>
	</string>
        <string id="buusty_otdal_dialog_2">
		<text>Не закрадывалась мыслишка, что я с кейсом ноги сделаю из Зоны? Судя по весу кейса, сумма там серьёзная...</text>
	</string>
      <string id="buusty_otdal_dialog_3">
		<text>А зачем тебе это? Никогда не нужно думать о людях плохо. Я гнилых людей сразу вижу, и если бы у меня была хоть тень сомнения в твоей порядочности, то я бы вообще ребят под пули не повёл, пытаясь вытащить твою задницу с блокпоста! Так, давай посмотрим, что там в кейсе... Ого, неплохой куш! Ребята поедут домой не с пустыми руками. Вот твоя доля, ты её честно заслужил! Возьми-возьми, лишними точно не будут! И это, от меня лично - именной "Винторез" генерала Воронина. Он мне его подарил, когда ещё не был генералом - в полковниках ходил, за одну услугу, которую я ему оказал... Бери, не думай, ствол надёжный, убойный, думаю, тебе понравится.\n Да, чуть не забыл, тут Кузькина Мать с тобой о чем-то потолковать хочет. Мне ни в какую не говорит, но чую, опять что-то задумала, чертовка!</text>
	</string>
        <string id="buusty_otdal_dialog_4">
		<text>Хорошо, возьму. Пригодятся. Я тут надолго, по ходу, залип. А за ствол отдельное спасибо!\n Конечно, пойду поговорю с Кузькиной Мамой. Черт, надо было побриться...</text>
	</string>

        <string id="voron_new_kvest_dialog_0">
		<text>Привет, Витёк! Что нового в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="voron_new_kvest_dialog_1">
		<text>Привет, Меченый! Да, есть новая информация, причём из достоверных источников. Ты что-нибудь слышал о Клондайке артефактов?</text>
 	</string>
        <string id="voron_new_kvest_dialog_2">
		<text>Да, ходят такие слухи. Только это всё байки. Ты в бар "100 рентген" зайди, там тебе ещё не такого наплетут! А ты что, хотел предложить мне его поискать?</text>
        </string>
        <string id="voron_new_kvest_dialog_3">
		<text>Клондайк артефактов - это не миф, он реально существует, и я в курсе, где он находится. Точные координаты места я, конечно, не знаю, но примерное место могу подсказать. Но раз ты мне не веришь...</text>
 	</string>
	<string id="voron_new_kvest_dialog_4">
		<text>Что за эту информацию хочешь? Если деньги, то я пас. За наличку покупать такую сомнительную инфу я не стану...</text>
	</string>
	<string id="voron_new_kvest_dialog_5">
		<text>Нет, деньги не нужны. У меня есть заказ с Большой Земли. Требуются запчасти монстров: кисти библиотекаря, рога когтей смерти и красный мозг контролёра. Первых частей нужно по семь штук, ну, а мозг всего один. На Юпитере водятся все эти монстры. Не знаю, бывал ты там или нет, но дорога туда точно есть.</text>
	</string>
        <string id="voron_new_kvest_dialog_6">
		<text>Хорошо, надеюсь, ты меня не разводишь, возьмусь я за это хлопотное дельце.</text>
	</string>
	<string id="voron_new_kvest_dialog_7">
		<text>Ага, есть дорога - в один конец! Насколько я знаю, оттуда ещё никто живым не возвращался. Ты, Витёк, хоть сам-то видел в живую этих монстров?! Мне пока что жить ещё не надоело!</text>
	</string> 

        <string id="voron_new_otdal_dialog_0">    
        	<text>Привет, Витёк! Ну и подбанчил ты мне заданьице! Забирай свои запчасти, а то уже вонять начинают...</text>
	</string>        
        <string id="voron_new_otdal_dialog_1">
		<text>Вот и молодец! А то заказчики уже хотели к другому человеку с этим заказом обратиться, нервничать начали. Я им объясняю, что заказ очень сложный и поручил я это лучшему сталкеру...</text>
	</string>
        <string id="voron_new_otdal_dialog_2">
		<text>Ты мне зубы не заговаривай! Забирай причиндалы свои и толкуй, где твой "Клондайк" находится.</text>
	</string>
      <string id="voron_new_otdal_dialog_3">
		<text>А... ну да, конечно-конечно... На Затоне бывал? Есть там Южное плато. Понятно, что оно на юге. Так вот, на этом плато есть пещера, в ней и есть клондайк артефактов. Человеку, от которого пришла информация, доверять можно, уж поверь мне. И ещё я тебе рецептик один дам. Думаю, он тебе пригодится.</text>
	</string>
        <string id="voron_new_otdal_dialog_4">
		<text>Хорошо, давай свой рецепт и пойду проверю твою "ценную инфу". Но если там ничего не найду... лучше тебе, Ворон, самому на Большую Землю отсюда слинять, а то у меня нервишки начинают сдавать после этой охоты на библиотекарей...</text>
	</string>


        <string id="sidor_stvol_dialog_0">
		<text>Привет, Сидорыч! Волк сказал, чтобы я зашёл к тебе. Что хотел?</text>
	</string>
	<string id="sidor_stvol_dialog_1">
		<text>Да, Меченый, просил я Волка подыскать мне сталкера для важного поручения. Очень важного, поверь. Моя репутация на кону. Раз он тебя послал ко мне, значит больше для этой задачи из деревни никто не годится.</text>
 	</string>
        <string id="sidor_stvol_dialog_2">
		<text>Да, слушаю тебя, говори.</text>
        </string>
        <string id="sidor_stvol_dialog_3">
		<text>С Большой Земли мне поступил заказ на один очень редкий артефакт - "Инферно", наверное, ты о таком даже и не слышал. В сталкерской сети инфа о нем очень скудная, видели его всего пару раз, свойства толком не изучены, больше слухов о нем, чем проверенных данных... Но не суть... Пару дней назад, от информатора, мне поступила наводка на этот арт - его видели в Забытом лесу, прикинь, не где-нибудь в центре Зоны, а тут, можно сказать под боком!! Я с трудом отыскал двух сталкеров, которые согласились мне его найти и принести...</text>
 	</string>
	<string id="sidor_stvol_dialog_4">
		<text>Ну, и где эти сталкеры?</text>
	</string>
	<string id="sidor_stvol_dialog_5">
		<text>Да вот я и сам бы хотел знать "где" они... Уже вторые сутки от них нет новостей. Позавчера последний раз Химик выходил на связь и сказал, что они с Пригоршней, это друг его, нашли "Инферно" и уже собираются назад возвращаться, на Кордон... И все, с тех пор на связь не выходили, ПДА отключены у них... Ты бы разведал там обстановку, в лесу этом, а? Там Крест постоянно тусуется, найди и расспроси его, авось чего знает или слышал. Я картечи тебе дам, три пачки, ты ему их отдай, сам не трать, а то обидится, не скажет ничего. А тебе патронов к "Ксюхе" дам две, нет, даже три пачки! А если арт мне принесёшь, так я тебе ствол дам такой, что ты и не видел никогда! Патронов к нему дам, деньжат подкину! Соглашайся, Меченый, ну выручай, а?</text>
	</string>
        <string id="sidor_stvol_dialog_6">
		<text>Хорошо, прогуляюсь до Забытого леса, поищу твоих курьеров и арт заодно.</text>
	</string>
	<string id="sidor_stvol_dialog_7">
		<text>Ага, щ-щас!!! Насколько я знаю, в лесу этом дремучем, монстров столько, сколько во всей Зоне, вместе взятой, не наберётся. Хочешь, чтобы и я, как те двое, там сгинул?! Может мне завещание сразу тебе тут накалякать? Нет уж, уволь, ищи другого камикадзе.</text>
	</string> 

        <string id="sidor_stvol_dialog1_0">    
        	<text>Привет, Сидор! Ну вот как ты меня уболтал на эту авантюру?! Сам не могу поверить, что согласился... Забирай свой артефакт... Химика больше нет, Пригоршня раненый, но жить будет.</text>
	</string>        
        <string id="sidor_stvol_dialog1_1">
		<text>Вот выручил! А то заказчики уже хотели к Бармену с этим заказом обратиться, нервничать начали. Я им объясняю, что заказ сложный, артефакт очень редкий...</text>
	</string>
        <string id="sidor_stvol_dialog1_2">
		<text>Ты мне зубы не заговаривай! Забирай "Инферно" свой и награду гони - ствол с патронами и про деньги ты там что-то заикался.</text>
	</string>
        <string id="sidor_stvol_dialog1_3">
		<text>Про деньги? Какие деньги? А... ну да, было дело, брякнул сгоряча, склероз проклятый... Вот тебе автомат... Химику он больше не понадобится... Вот патроны к нему, кстати, у меня всегда в продаже они есть, для тебя - в полцены, ты меня здорово выручил, Меченый... Ну и деньги, раз обещал, держи - 10 тысяч, как "с куста!"</text>
	</string>
        <string id="sidor_stvol_dialog1_4">
		<text>10 тысяч, за такой артефакт?!! Ну ты и жулик, пёс шелудивый! Ребятам в деревне хоть поляну накрой, жидормот, да помяните Химика, может и жив был бы парень, отдай ты ему на это задание его автомат...</text>
	</string>

        <string id="kartech_otdal_dialog_0">    
        	<text>Привет, Крест! Я от Сидоровича, он просил двух раздолбаев тут в лесу найти, которые арт для него надыбали, да пропали, со вчерашнего вечера на связь с торгашом не выходили. Ты часом не в курсе где они могут быть сейчас?</text>
	</string>        
        <string id="kartech_otdal_dialog_1">
		<text>От Сидора?! Пошёл в задницу этот старый козёл! Мы с ним как договаривались? Я ему запчасти от монстров поставляю, а он меня снабжает картечью, продуктами и пивом. 12 хвостов псевдособаки ещё на той неделе ему отослал, а от него ни слуху, ни духу! Я их что, рогатиной тут убивать должен?! Передай ему, что...</text>
	</string>
        <string id="kartech_otdal_dialog_2">
		<text>Да успокойся ты уже, угомонись, передал он для тебя картечь, целых три пачки! Я тебе их отдам, не вопрос, но только в обмен на информацию о двух недотёпах, что бродили здесь пару-тройку дней назад. Я по лесу пробежался, но ничего подозрительного не обнаружил, мутантов только, как грязи весной, и парочку артефактов нашёл. Расскажи все, что тебе известно, и картечь твоя. Поистратился поди, судя по количеству нежити здесь.</text>
	</string>
        <string id="kartech_otdal_dialog_3">
		<text>Поистратился?! Да у меня три заряда в СПАСе осталось! В общем, приходили ко мне двое ребят позавчера, лохами они мне не показались, вроде бывалые, тёртые сталкеры, точно не новички. Посидели, потрещали, пивком даже меня угостили. Я просил продать или поменять мне дробь или картечь, да только не было у них 12го калибра, у обоих калаши были. Ну и все, они ушли потом вглубь леса и я их больше не видел. А вчера вечером услышал стрельбу, ну, то есть перестрелку настоящую, северо-восточнее отсюда, тропу в Тёмную Долину отсюда знаешь? Так вот, от неё метров на 100 на север, вдоль восточной окраины леса, три крупных валуна есть, вплотную друг к другу стоят, вот оттуда выстрелы и раздавались. Потом все стихло, но желания совать туда свой нос у меня, почему-то, не возникало. Можешь сходить туда, осмотреть местность вокруг этих валунов, может следы какие и найдёшь...</text>
	</string>
        <string id="kartech_otdal_dialog_4">
		<text>Ну хоть теперь понятно стало в каком направлении поиски возобновить. Спасибо и на этом. Вот твоя картечь заслуженная, возьми.</text>
	</string>

        <string id="prigorshnya_dialog_0">
		<text>Оп-па, вот ты где! А чего лежишь, притих, я тут битый час бегаю, ищу вас, а ты только сейчас подал голос! Не стыдно, тихушник?</text>
	</string>
	<string id="prigorshnya_dialog_1">
		<text>Я сразу тебя увидел, но сначала решил присмотреться к тебе и не звать на помощь. Сперва я принял тебя за одного из людей Бабуина, подумал, что он послал человека, чтобы проверить, что мы оба жмурики, так как на радостях, забрав арт у Химика из рюкзака, даже не удосужились проверить это...</text>
 	</string>
        <string id="prigorshnya_dialog_2">
		<text>Погоди, какой Бабуин... Ничего не понимаю. Давай все с самого начала рассказывай, вернее с того момента, как вы в последний раз с Сидором на связь выходили и сказали, что "Инферно" нашли и собираетесь уже домой отчаливать. Я - Меченый, иду с Кордона, от Сидоровича, как раз по вашу душу здесь, так что выкладывай все как на духу.</text>
        </string>
        <string id="prigorshnya_dialog_3">
		<text>А собственно, нечего рассказывать. Как только Химик нашёл арт и связался по сети с Сидоровичем, сказав ему, что скоро будем на Кордоне с "Инферно", как по нам открыли шквальный огонь со всех сторон, Химика ранили я его за эти камни оттащил, отстреливались минуты две, да какое там, окружили нас влёт и... Химику пулю в голову - не мучился, а меня вот подранили крепко, если бы не "Ночная звезда", всегда её с собой ношу, то с тобой бы уже не разговаривал, хорошо что в голову контрольный не сделали... Эх, не хотел ведь Химик без своего автомата сюда идти, как чувствовал, что без любимого ствола ему конец придёт...</text>
 	</string>
	<string id="prigorshnya_dialog_4">
		<text>А чего он ствол свой любимый не взял с собой? И кто такой Бабуин, и откуда они вообще налетели на вас?</text>
	</string>
	<string id="prigorshnya_dialog_5">
		<text>Да как возьмёшь его с собой, если он у Сидора, говнюка этого, заложен был? У нас с Химиком в последнее время дела не очень шли, ну и припёрло - заложили его торгашу по пьянке... На следующее утро спохватились и к Сидору "Давай мол, ствол Химика назад, куда в Зоне без ствола", а он "Вот дельце одно для меня провернёте и ствол верну, и деньжат ещё подкину, плёвое дельце то, сгонять до Забытого леса, взять арт и вернуться назад", предварительная наводка-месторасположение на арт у Сидора уже была, мы с Химиком до Припяти ходили, а тут, недалеко так... ну и подписались под это, а оно видишь как все обернулось... Пасли нас, сто пудов пасли! Кто-то сдал нас, с-с-суки! И как только мы арт нашли, напали! Я когда в сознание пришёл, один отморозок сказал "Ну что, Бабуин, арт у нас, куда сейчас двинем?" "На Свалку, там отсидимся малость и на базу двинем". Слышал я про этого Бабуина, Боров его и отморозков бабуиновских специально для особо грязных делишек держит.</text>
	</string>
        <string id="prigorshnya_dialog_6">
		<text>То есть они отправились на свою базу, в Тёмную Долину, но пошли через Свалку, а не напрямую через тропу из леса, почему?</text>
	</string>
        <string id="prigorshnya_dialog_7">
		<text>А я почём знаю? Так Бабуин сказал, а он у них в авторитете, как он сказал, так и будет. Может следы хотят замести, а может просто пути этого из Забытого леса не знают, но в любом случае, они ещё должны быть на Свалке, где-то на пути в Тёмную Долину, если поторопишься, то можешь их перехватить и напасть внезапно, они сейчас погони за собой не ждут. Их где-то с дюжину было, в перестрелке мы с Химиком двоих точно укокошили, так что их примерно 9-10 человек. И "Инферно" у кого то из них, тебе ведь Сидору арт нужно принести, на нас то тебе плевать, по большому счету. Ведь так?</text>
	</string>
        <string id="prigorshnya_dialog_8">
		<text>Не совсем так, но артефакт нужно вернуть, в этом ты прав, да заодно и за вас с Химиком поквитаюсь. Ладно, я вижу ты оклемался, жить будешь, а я сейчас на Свалку, пройдусь по пути в Тёмную Долину, надеюсь ещё застану этих недоносков. Удачи.</text>
	</string>

        <string id="holod_alex_dialog_0">
		<text>Привет, Холод! Что-то ассортимент товара у тебя, мягко говоря, не богатый. Что, так все плохо с поставками?</text>
	</string>
	<string id="holod_alex_dialog_1">
		<text>Да, Меченый, ты прав. Мне Александрыч всегда товар поставляет, да вот проблемы у него возникли - группу он свою не может найти, которая из-за кордона возвращалась. У неё как раз и был товар для моего бара.</text>
 	</string>
        <string id="holod_alex_dialog_2">
		<text>Я могу тебе чем то помочь?</text>
        </string>
        <string id="holod_alex_dialog_3">
		<text>Да, конечно. Был бы очень тебе признателен! Здесь недалеко, к северо-западу от нашей базы, найдёшь Александрыча, до сих пор ждёт там своих ребят, переговори с ним, он знает больше, чем я, по поводу своей пропавшей группы.</text>
 	</string>
	<string id="holod_alex_dialog_4">
		<text>Добро, скинь мне на ПДА место, где твой поставщик ждёт группу, попытаюсь помочь разобраться в ситуации.</text>
	</string>
	<string id="holod_alex_dialog_5">
		<text>Слушай, я тут подумал... а ведь нормальный у тебя ассортимент... я тут вспомнил, дело у меня срочное есть! Так что извини, бежать надо...</text>
	</string> 

        <string id="alexandrych_box_dialog_0">
		<text>Привет! Ты Александрыч? Холод мне вкратце рассказал, что у тебя проблемы. Введи меня в курс дела, постараюсь помочь.</text>
	</string>
	<string id="alexandrych_box_dialog_1">
		<text>Ну наконец-то Холод прислал хоть кого-то! Да, я Александрыч, будем знакомы. Сам весь на измене тут сижу, ума не приложу что могло случиться с ребятами...</text>
 	</string>
        <string id="alexandrych_box_dialog_2">
		<text>Давай ближе к делу, что случилось, говори. Это Зона и здесь "что угодно" и "с кем угодно" может случиться.</text>
        </string>
        <string id="alexandrych_box_dialog_3">
		<text>Неделю назад я отослал четверых проверенных ребят за Периметр, чтобы они слили артефакты и на вырученные деньги затарились патронами и провизией для бара Холода, ну и отдохнули чуток... от Зоны, расслабились... Вчера вечером сообщили, что все нормально, затарились "по полной", отдохнули и успешно миновали Кордон. Последний раз Палыч выходил на связь 6 часов назад и сказал, что прошли Тузлу и подходят к Лодочной станции, через час будут на месте, ну на этом месте, где мы сейчас и находимся, здесь у нас условленное место встречи. Но прошло уже 6 часов! Связи с ними нет...</text>
 	</string>
	<string id="alexandrych_box_dialog_4">
		<text>Сам туда не идёшь, потому что боишься разминуться с ними, верно? Ну так давай я схожу, разведаю обстановку.</text>
	</string>
	<string id="alexandrych_box_dialog_5">
		<text>Да, совершенно верно, раз договаривались встретиться здесь, то мне нужно тут быть. У меня просьба к тебе большая - разузнай что там могло случиться. Поиски начать, думаю, нужно с района разрушенного моста, откуда ребята последний раз выходили на связь, потом Рыбацкий хутор обследовать, может там какие следы моей группы найдёшь. Надеюсь, с ребятами все в порядке, но если... что-то плохое все-таки случилось, то... В общем, несли они три контейнера с товаром, нужны они мне, очень нужны, Холода ещё ни разу не подводил, имей в виду, они тяжёлые, так что идти туда лучше на лёгке, лишнее все выложи, возьми с собой только оружие, патроны, аптечки.</text>
	</string>
        <string id="alexandrych_box_dialog_6">
		<text>Договорились, поищу твоих сталкеров ну и контейнеры с товаром заодно.</text>
	</string>
	<string id="alexandrych_box_dialog_7">
		<text>Знаешь, Александрыч, что-то передумал я идти туда, где целая группа сгинула...</text>
	</string> 

        <string id="alexandrych_box_dialog1_0">
		<text>Две новости для тебя. Хорошая и плохая. С какой начать?</text>
	</string>
	<string id="alexandrych_box_dialog1_1">
		<text>Говори, не томи. Что-то удалось выяснить, что с ребятами случилось?!</text>
 	</string>
        <string id="alexandrych_box_dialog1_2">
		<text>Плохая новость - все твои ребята мертвы, напоролись на контролёра у хутора, живым застал только Петровича, но и он оказался не жилец, ранен был смертельно. Палычу вынес мозг контролёр, так что тоже, считай, труп, только ходячий. Три контейнера твоих с хабаром нашёл, действительно, тяжёлые оказались, зараза, забирай их быстрее, а то позвоночник уже трещит.</text>
        </string>
        <string id="alexandrych_box_dialog1_3">
		<text>Так и думал, что ребят своих больше не увижу. Жаль, толковые были сталкеры, надёжные... За контейнеры спасибо, я твой должник. Сейчас могу дать тебе только картечь из ящиков, что ты притаранил, да деньжат немного. Но основная награда ждёт тебя на Юпитере, в моем тайнике, я его сделал, когда нелёгкая занесла меня в ту местность. Больше я туда точно не вернусь - мне ещё жизнь дорога. Если будешь в тех краях - забери все из тайника, только не забудь про него. Заныкан он на складе контейнеров, это самый юго-запад данной местности. Найдёшь сразу, на одном из контейнеров, я тщательно не прятал, все равно там никто не ходит, желающих туда сунуться немного, хе-х.\n Да, вот еще что, раздобудешь руки зомби, не менее пяти штук, заглядывай ко мне, за них могу предложить патроны. Калмык у меня их регулярно скупает оптом (для каких-то своих мазей), да вот только идти к нему пока не с чем...</text>
 	</string>
	<string id="alexandrych_box_dialog1_4">
		<text>Подыскивай себе новых ребят. Надеюсь, найдёшь таких же толковых, но более осторожных. За тайник спасибо. Юпитер... Юпитер, когда я ещё там окажусь, вот бы знать...</text>
	</string>

        <string id="petrovych_box_dialog_0">
		<text>Держи аптечку.</text>
	</string>
	<string id="petrovych_box_dialog_1">
		<text>Нет, друг, спасибо, мне она не поможет, уже поздно, слишком много крови потерял. Тебя, наверное, Александрыч послал?</text>
 	</string>
        <string id="petrovych_box_dialog_2">
		<text>Да, он. Что с вами случилось?</text>
        </string>
        <string id="petrovych_box_dialog_3">
	<text>Мы вчетвером - я, Иваныч, Гришко и Палыч возвращались из-за Периметра. Хабар удачно сбыли, затарились всем необходимым. Прошли Тулзу и решили срезать через хутор. Зря. Откуда ж было знать, что там контролёр с выводком засел? В общем, он Палыча захватил и тот давай по нам из пулемёта своего шмалять, ведь самого сильного из нас вычислил, гад. Палыч у нас был как прикрытие, с пулемётом и рацией, а Гришко, Иваныч и я по контейнеру несли, из оружия только калаши. Меня не слабо зацепило, да Гришку спасибо, гранату туда швырнул, меня на плечо, и вынес. Да не свезло нам только - здесь на нас снорки напали. Гришко меня в сторону пещерки этой швырнул, "сматывайся, говорит, вдвоём не уйдём", а сам остался отход мой прикрывать. Выстрелы скоро смолкли, слышу только, снорки ревут. Погрызли они Гришка. Я кое-как в пещерку эту заполз и у входа табаку рассыпал, чтобы снорки меня не учуяли. Сил идти у меня нету, да и рация, как назло, у Палыча осталась. Видать, приберёт меня Зона... Ну, так тому и быть...</text>
 	</string>
	<string id="petrovych_box_dialog_4">
		<text>Погоди умирать, давай я попробую тебя дотащить до лагеря, там Александрыч с ребятами поможет. И что с Иванычем случилось не знаешь?</text>
 	</string>
        <string id="petrovych_box_dialog_5">
		<text>Иваныч в другую сторону метнулся, когда у Палыча крыша поехала, час назад он сигнал SOS послал, место это зафиксировано на моем ПДА. Скопируй инфу, а лучше забери его себе вместе с контейнером, отдашь Александрычу, мне все равно он уже без надобности. Я уже не жилец... Будь осторожен, я не уверен, что граната Гришко зацепила контролёра и он мёртв. Лучше... обойди... хутор стороно... а-а-а...</text>
        </string>
	<string id="petrovych_box_dialog_6">
		<text>Эй, ты чего?! Держись! Только сознание не теряй, я сейчас, я быстро, помощь приведу, все в порядке будет, держись братишка!</text>
	</string>

 <!-- Диалог ГГ с Кузькиной Матерью. Знакомство-Первая встреча -->

        <string id="kuzmat_dialog_0">
		<text>Привет!</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog_1">    
        	<text>Привет! Ты так красиво улыбнулась, что я забыл куда шёл! Лихо вы с военными мне помогли управиться.</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog_2">
		<text>Ну сначала мне показалось, что мы знакомы, а когда ближе подошёл поняла, что ошиблась. А с военными ещё неизвестно кто кому помог.</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog_3">    
        	<text>Запомни, красотка, во мне невозможно ошибаться, во мне надо быть уверенным! Нужна будет помощь, вот увидишь, меня сразу вспомнишь.</text>
	</string>        
        <string id="kuzmat_dialog_4">
		<text>Ну, Басти в двух словах "нарисовал" что ты за герой, иначе твою задницу отсюда вытаскивать не пошли бы. На счёт помощи, спасибо, подумаю.</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog_5">
		<text>Подумай, подумай. Не прощаюсь.</text>
	</string>

 <!-- Диалог ГГ с Кузькиной Матерью. Взятие квеста после сдачи кейса Басти -->

        <string id="kuzmat_dialog1_0">    
        	<text>Привет! Ну, выкладывай, зачем я тебе понадобился...</text>
	</string>        
        <string id="kuzmat_dialog1_1">
		<text>Привет, Меченый! Я вижу ты мужик - не промах, кассу наймов в одного взял, так и мою просьбу наверняка выполнишь, она не такая опасная...</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog1_2">    
        	<text>Ох уж мне эти "плёвые дела"! Как правило, все выходит с точностью до наоборот!</text>
	</string>        
        <string id="kuzmat_dialog1_3">
		<text>Да нет, правда, Меченый, дело для тебя просто пустячное! Сама хотела провернуть, но Басти не отпускает, нечего, говорит, одной по Зоне шастать.</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog1_4">
		<text>Ну ладно, давай толкуй, что у тебя за "неопасное дельце"?</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog1_5">
		<text>У меня на Большой Земле племянница сильно заболела. Сестра моя очень упрямая и консервативная в этом вопросе, не признает никакие современные лекарства, и лечит дочку только травами. Я и в Зону-то подалась только из-за этого лекарства. Всё, что нужно, заготовила и спрятала в двух разных местах.</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog1_6">    
        	<text>Я, так подозреваю, должен буду прошвырнуться по твоим нычкам, верно?</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog1_7">    
  <text>Да, всё верно. Первая часть лежит в одном из домов в Копачах, тропку в те края ты уже знаешь, вторая часть у Калмыка в хибаре, на водонасосной станции, я просто не успела оттуда перенести готовую партию на Юпитер - тропа закрылась. Там лежат настойки трав, что я тут собрала, а Калмык помогал готовить. Настойки на спирту, смотри не пей, козлёночком станешь. Не смейся, настойки получились крепкие и без наблюдения врачей их употреблять никак нельзя.\n
 Вот тебе ещё моя доля из кейса, сестрёнке там деньги нужнее. Как заберёшь все пузырьки с лекарством, отнеси их к военному вертолёту, он прилетает на заброшенную вертолётную площадку, на Юпитере, раз в месяц. Отдашь лекарства и деньги военному, что выйдет из вертолёта, он будет в курсе, человек надёжный, раньше служил вместе с моим отцом. Да и ещё, всё, что в моих нычках найдёшь, можешь оставить себе, запасы я там собрала очень хорошие. Ну что, возьмёшься мне помочь?</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog1_8">
		<text>Ладно, договорились. Дорогу на Юпитер я теперь знаю, будет время, поищу твои снадобья...</text>
	</string>
        <string id="kuzmat_dialog1_9">
		<text>Знаешь что, мне, конечно, жаль твою племянницу, но сейчас со временем такие напряги...</text>
	</string>

 <!-- Диалог ГГ с пилотом ведролета. Сдача квеста -->

	<string id="pilot_vertushki_dialog_0">
		<text>Здравия желаю, господин полковник!</text>
 	</string>
        <string id="pilot_vertushki_dialog_1">
		<text>Здорово! Упорно называешь меня полковником... Но сейчас ты "в точку!", как говориться - накаркал, хех. После того, как ты нашёл кассету на Дикой Территории, начальство в штабе просто кипятком писало! Информация там была записана дюже ценная, ну, а поскольку эту кассету в штаб привёз я, то... с майора сразу полковника дали.</text>
        </string>
	<string id="pilot_vertushki_dialog_2">
		<text>Ну что ж, поздравляю с заслуженным званием! Очень рад за Вас.</text>
 	</string>
	<string id="pilot_vertushki_dialog_3">
		<text>Спасибо! Поскольку ты причастен, мягко говоря, к моему повышению, а я не люблю "ходить в должниках", то слушай внимательно.\n Примерно полгода назад, мы решили зачистить эту местность от всякой нечисти и устроили не слабый склад боеприпасов на территории завода "Юпитер". Да только потом в штабе чего-то переиграли и решили склад перенести в другое место, куда - даже я не знаю, но зато я хорошо знаю, что впопыхах оставили два ящика с реактивными огнемётами - "Шмель", может слышал? Так вот, если хорошо полазишь по заводу, обязательно отыщешь эти ящики.\n Так, ну все, время! Ты принёс, что Кузькина Мать на Большую Землю переправить просила? А то мы уже из графика выбились! Посадка-то незапланированная была.</text>
 	</string>
        <string id="pilot_vertushki_dialog_4">
		<text>Да, конечно принёс. Вот деньги, вот спир... э-э... лекарство, с ним поаккуратнее, смотрите, чтобы не испарилось.</text>
 	</string>
	<string id="pilot_vertushki_dialog_5">
		<text>Меченый, ох и языкастый ты стал. Посылку и деньги передам в целости и сохранности, не волнуйся. Да, будь аккуратен, слышал по рации, пока сюда летели, сюда направляется рота спецназа, для какой-то спецоперации, так что, советую тебе здесь не задерживаться. Всё, отчаливаем! Бывай!</text>
	</string>
	<string id="pilot_vertushki_dialog_6">
		<text>Да, вы уж там все сохраните и передайте как надо. Спасибо за предупреждение, полковник, и, "попутного ветра"!</text>
	</string>

 <!-- Диалог ГГ с пилотом ведролета если не все собрано -->

	<string id="pilot_vertushki1_dialog_0">
		<text>Здравия желаю, господин полковник!</text>
 	</string>
        <string id="pilot_vertushki1_dialog_1">
		<text>Здорово! Ты не ёрничай, да к пустой голове руку не прикладывай. Говори лучше, принёс, о чём уговор был? Пока тебя ждали, из графика выбились!</text>
        </string>
        <string id="pilot_vertushki1_dialog_2">
		<text>Здесь только часть лекарства, с Копачей. На Болота ещё не ходил...</text>
 	</string>
	<string id="pilot_vertushki1_dialog_3">
		<text>Меченый, ты чё, издеваешься?! Думаешь мы тебя ждать будем?! Скоро Выброс, а ты мне тут мямлишь чего-то. Всё, отчаливаем!</text>
	</string>
	<string id="pilot_vertushki1_dialog_4">
		<text>Эй, погоди, я это... мигом смотаюсь, погоди, не улетай пока!</text>
	</string>

 <!-- Диалог ГГ с Дашей -->
        <string id="dasha_dialog_0">
		<text>Привет, девчонки! Что, в Зоне детский сад открыли?</text>
	</string>
	<string id="dasha_dialog_1">
		<text>Дядя Меченый, зря ты так. Может мы с Машкой и выглядим совсем молодыми и несмышлёными девочками, но за себя теперь постоять можем.</text>
 	</string>
        <string id="dasha_dialog_2">
		<text>Ну это я уже понял. Так всё-таки, что же вас в такие лихие места занесло?</text>
        </string>
        <string id="dasha_dialog_3">
		<text>Мы с Машей сёстры-близняшки, наверное заметил, что мы похожи как две капли воды. Жили с родителями в Киеве. Однажды возвращались с дачи все вместе на машине и попали в жуткую аварию. Родители погибли сразу, а нас врачи еле с того света вытащили. Уж не знаю, что для нас было лучше - умереть сразу или испытать всё, что было с нами потом...</text>
 	</string>
	<string id="dasha_dialog_4">
		<text>Ты рассказывай, рассказывай, нам торопиться некуда.</text>
	</string>
	<string id="dasha_dialog_5">
		<text>Кроме родителей не было у нас никого из родных, кто бы мог нас к себе взять на воспитание, вот и определили нас, после долгих месяцев лечения в больнице, в детский приют. Нам тогда было по 10 лет, а таких взрослых детей мало кто решится усыновить, да и двое нас, сестёр нельзя разлучать в разные семьи, так и прожили до совершеннолетия в детдоме. Получили образование, кое-какую профессию, чтобы потом по жизни было чем кусок хлеба заработать... На совершеннолетие дали нам с Машкой по комнате в коммуналке и всё, дальше живите как можете. Ну мы решили одну комнату сдавать, чтобы хоть какая-то копеечка дополнительная была, а во второй вместе жить. Не долго мы хорошей жизни радовались - очередной жилец оказался мошенником и обманом переписал комнату на себя, да и продал её сразу же. Но мы с сестрёнкой нос не вешали, в конце концов, одна комната есть и сами живы-здоровы. Но беда не приходит одна - дом наш старого фонда был, проводка старая, коротнуло где-то, вот в один миг всё и сгорело.</text>
	</string>
        <string id="dasha_dialog_6">
		<text>Да, уж, тяжёлый случай... Ну а потом что делать решили, после того, как хата ваша сгорела?</text>
	</string>
        <string id="dasha_dialog_7">
		<text>Ну а что тут будешь делать, когда оказываешься на улице... Когда были ещё в детдоме, от пацанов слышали про Зону Отчуждения, они все туда сбежать порывались, вроде кто оттуда возвращается, тот всегда с деньгами и начинает жить хорошо и покупать вещи, которые хочется. Вот мы с сеструхой сюда и решили рвануть. Правда Машка сначала против была. Нам же за сгоревшую комнату компенсацию дали, небольшую правда, на комнату бы не хватило, но угол бы нашли на первое время. Но я всё-таки уговорила Машку в Зону податься, терять нам уже нечего, искать нас не кому, вот и пришли сюда, в поисках лучшей жизни... Как пробрались в Зону? Это лучше Машка расскажет, а то у меня события того дня... в общем - "как в тумане" всё...</text>
	</string>
        <string id="dasha_dialog_8">
		<text>Ладно, пойду с Машкой поболтаю, интересная история...</text>
	</string>

 <!-- Диалог ГГ с Машей -->
        <string id="masha_dialog_0">
		<text>Привет, Машуля! Сестрёнка твоя сказала, что ты лучше помнишь события того дня, когда вы с ней в Зону проникали...</text>
	</string>
	<string id="masha_dialog_1">
		<text>Привет! Да, я помню все достаточно отчётливо, хотя и вспоминать об этом не люблю... Зашли мы недалеко от границы с Зоной в бар, думали может найдём опытного проводника, кто проведёт нас в Зону. Нашли, на свою голову! На вид вроде порядочный был, обещал и снарягу, и провизии с собой, и провести без проблем через блокпост, отдали мы ему все наши денежки, души наивные. А он может, конечно, и сделал бы со своей стороны всё, о чём мы с ним договаривались, но что-то на блокпосту пошло не так, как запланировано было... Снарягу он нам выдал, провизии тоже, повёл на блокпост, но там какая-то заминка приключилась и проводник наш куда-то пропал. Нас поймали двое молоденьких солдат-срочников, долго ржали над нами - типа, что такие молодые и красивые в Зону идут, оставались бы с ними, носки им штопать, суп варить да их обслуживать. Ну и закрыли нас в сарае, чтобы потом решить, что с нами делать будут, а командиру своему не доложили. Но хорошо мы худенькие, и в щель в сарае, протиснулись...</text>
 	</string>
        <string id="masha_dialog_2">
		<text>Ну, а дальше, куда вы потом ломанулись?</text>
        </string>
        <string id="masha_dialog_3">
		<text>Дело было к вечеру, сумерки, туман на наше счастье лёг, ну мы с Дашкой и ломанулись от них. Думали бежим от блокпоста, в сторону Большой Земли, а оказалось наоборот, бежим в Зону. Неслись так, что пятки сверкали, как только в аномалию ни в какую не вляпались. Растеряли практически всё, что было при нас, даже сухарика не осталось с собой. Как потом выяснилось дочесали мы аж до самой Свалки, со страху-то. Но на этом везение наше закончилось... Первая же стая слепых псов загнала нас в развалины какого то дома. Забились мы с Дарьюхой в какую-то щель, сидели, дрожали и ждали когда нас собаки разорвут. Стая чуяла свою добычу и никуда не уходила, а потом начали выть и скулить, да так жутко, что Дашка сознание потеряла от страха. Видимо это нас и спасло, этот вой и услышал дядя Назар, решил проверить, что за шухер собачки тут наводят. Пришёл - кого отстрелил, кто сам убежал, поджавши хвост, так и разогнал наших обидчиков.</text>
 	</string>
	<string id="masha_dialog_4">
		<text>Да... повезло вам, девчонки... В Зоне такие приключения обычно плачевно заканчиваются.</text>
	</string>
	<string id="masha_dialog_5">
		<text>Когда дядя Назар нас увидел очень удивился, чего мол, дети в Зоне делают, а какие мы дети, нам по 19 лет! Все порывался нас военным сдать, но Дашка как-то уговорила его этого не делать. Так вот и прибились мы к отряду дяди Назара. Он нас крепко автомат научил в руках держать, стрелять более-менее метко, Зону "слышать", аномалии замечать и обходить без детекторов. Теперь мы за ним в любое пекло пойдём, он нам как папка родной стал!</text>
	</string>
        <string id="masha_dialog_6">
		<text>М-да, девки, вижу, не сладко вам по жизни пришлось, повидали вы в свои девятнадцать лет...</text>
	</string>

     <!--- Квест Санька Разбойника. Начало --->
        <string id="zat_kidalo_dialog_0">
		<text>Не убивай меня, Меченый, прошу, только не убивай!</text>
	</string>
        <string id="zat_kidalo_dialog_1">
		<text>Вот ты где спрятался, вошь тифозная! Долго же я тебя искал, мразь! И назови мне хоть одну причину, по которой я не должен пустить тебе пулю между глаз?</text>
	</string>
	<string id="zat_kidalo_dialog_2">
		<text>Да, я виноват, конечно, бес попутал... Только не стреляй, пожалуйста, не стреляй, все отдам, все верну... Ну что тебе с меня взять? При мне денег нет, ствол мой потрёпанный дорого не сдашь, пару магазинов, да три банки энергетика...</text>
 	</string>
        <string id="zat_kidalo_dialog_3">
		<text>Хватит скулить, как сука! Ты ещё жив только лишь потому, что мне интересно послушать, что ты скажешь в своё оправдание, гнида.</text>
        </string>
        <string id="zat_kidalo_dialog_4">
		<text>Ну что тебе моя жизнь? Неужели отнимешь её и оставишь троих детей без отца, младшенькой позавчера два годика только исполнилось, ДЦП у неё, мама наша при её родах умерла. Живём, да нет, скорее, прозябаем, в бараке под снос, никаких условий! Работы толковой нет... Задолбала вся эта бытовуха меня и в Зону ломанулся. Оставил малых с матушкой своей... Хотел артефактами заработать, да не вышло из меня искателя... За две недели в Зоне нашёл один Выверт, обменял у Сидора на три пузыря беленькой, с друзьями жахнули... и опять голяк...</text>
 	</string>
	<string id="zat_kidalo_dialog_5">
		<text>И ты решил обманом деньжат срубить, кидая своих же братьев сталкеров?</text>
	</string>
	<string id="zat_kidalo_dialog_6">
		<text>Да, грешен, ничего больше в голову не пришло, как вот таким грязным делом заняться... Меченый, я тебе обещаю, больше - никаких кидков! Здоровьем своих малышей клянусь! Давай так договоримся: сейчас прогуляемся до моей нычки, она у меня тут, совсем недалеко, я оттуда все забираю. Сначала рассчитаемся, отдам тебе вдвое больше, чем забрал, нет, давай... 150 тысяч, чтоб не мелочиться. Как бонус, за моральные издержки, я ещё покажу тебе новую потайную тропку, отсюда, с Затона, выводит прямо на Неразведанную Землю! Мне незачем держать это в тайне, все равно "не сегодня - завтра" я из Зоны сваливаю.</text>
	</string>
        <string id="zat_kidalo_dialog_7">
		<text>Ладно, поверю тебе в последний раз! Но смотри, без фокусов! Если мне только покажется, что ты меня водишь за нос, или попытаешься свинтить, сразу пулю схлопочешь! Будь уверен - не промажу!</text>
	</string>
	<string id="zat_kidalo_dialog_8">
		<text>Да какие на хрен деньги?! И чего ты там мямлишь про какую-то потайную тропку?! Нет у тебя ничего, и вся твоя бредятина - это очередная уловка, чтобы избежать наказания. Пристрелить бы тебя как пса бешеного, да руки об тебя пачкать не охота. Живи, мразота, пока я добрый, и чтоб мне больше на глаза не попадался! Второй раз тебе так не повезёт.</text>
	</string>

 <!-- Диалог ГГ с Ромычем Ромалэ -->

	<string id="zat_romale_dialog_0">
		<text>Привет, Ромыч! Зачем просил заглянуть к вам?</text>
 	</string>
        <string id="zat_romale_dialog_1">
		<text>Здорово! А чего ты такой... лица на тебе нет, может случилось что? Просто хотел узнать, с какой грусти вы с Саньком ломанулись в сторону Скадовска? И ты что, его знаешь? Как только он тебя увидел, побледнел весь, пощады у тебя просил...</text>
        </string>
	<string id="zat_romale_dialog_2">
		<text>Да лучше б не знал я эту сволочь! Опять меня провёл, мразь х????рожопая! Сначала на Кордоне меня швырнул на 70 штук, послав фальшивую СМСку, якобы от Сидора, и сейчас улизнул, подонок, говорит "Подожди меня снаружи, я быстро, хабар только свой из нычки заберу и дальше двинем...", а самому только и нужно было, чтобы до ручного телепорта в нычке добраться. Ну и телепортнулся куда-то, только вот куда, знать бы... лучше бы сразу на северный полюс, к белым медведям, а иначе... найду - убью сволочь, но сначала яйца его отрежу и заставлю сожрать без соли!!</text>
 	</string>
	<string id="zat_romale_dialog_3">
		<text>Ах вот оно что! Мне он тоже показался мутным типом. Вчера к нам только прибился, говорит, "Можно я денёк с вами перекантуюсь, а как только мои друзья из рейда вернутся, я к ним уйду". Ну мы разрешили ему остаться, не выгонять же брата-сталкера на ночь глядя от костра... Знали бы кто он - сразу бы пулю схлопотал...\n Слушай, а я ведь примерно догадываюсь, куда этот Санёк телепортировался. Часа три назад он по сети со своими дружками связывался и они договорились о встрече здесь же, на Затоне, и я примерно понял, что это за место...</text>
 	</string>
        <string id="zat_romale_dialog_4">
		<text>Отлично! Сможешь мне на ПДА метку скинуть, ну, хотя бы примерно обозначить район поиска...</text>
 	</string>
	<string id="zat_romale_dialog_5">
		<text>Меченый, я лучше с тобой пойду. Во-первых, у меня свои счёты есть с этим отребьем, другана моего, Жорку, такие вот кидалы обули по полной программе, отобрали все, что было. После этого запил он крепко и в пьяном угаре залез в "Жарку"... В общем, хоронить почти нечего было... А во-вторых, по ходу пьесы, их там целая кодла собирается, и лишний ствол тебе там явно пригодится. Да и мне спокойней будет с таким бойцом как ты. Только давай договоримся, я впереди иду, ты - замыкающий, не обгоняй меня и сильно не отставай. Путь не близкий, так что все лишнее лучше оставить здесь. Если готов, то давай выдвигаться.</text>
	</string>
	<string id="zat_romale_dialog_6">
		<text>Да, разумеется, выдвигаемся сейчас же, не надо времени терять. Спасибо, что не отказался помочь!</text>
	</string>

	<string id="zat_romale2_dialog_0">
		<text>Ну что, славно поохотились, Ромыч! Ты не ранен?</text>
 	</string>
        <string id="zat_romale2_dialog_1">
		<text>Зацепило в двух местах, но ничего серьёзного, до свадьбы заживёт. Не соврал Санёк, точно, сходка тут у них была назначена. Вон сколько понавалило авторитетов и их шестёрок, мать их етить!</text>
        </string>
	<string id="zat_romale2_dialog_2">
		<text>Но Султана я что-то среди них не наблюдал, видать не взлетела его вертушка, а может не долетела, хе-хе!\n Слушай, Ромыч, а что там Санёк трындел про какую-то новую тропку отсюда на Неразведанную Землю? Что, реально такая существует? А то у этого уже не спросишь...</text>
 	</string>
	<string id="zat_romale2_dialog_3">
		<text>Да врал скорее всего, ни от кого не слышал о такой дороге, надо же было тебе как то зубы заговорить, пройдоха ещё та! Но вот что реально существует, так это тропа отсюда и на Юпитер. Её Жорка нашёл случайно, когда от кровососа удирал, ломанулся куда глаза глядят, бежал-бежал, потом хоп... к заводу Юпитер выбежал, почти к самым проходным!\n Потом и мне эту тропку показал, она, кстати, совсем недалеко отсюда, метрах в 60ти не больше. Я и о месте встречи Санька с его подельниками догадался, понял, где стрелку назначают, т.к. хорошо эту местность знаю. Возможно, и бандюки тоже о тропе знали, и, после сходки, хотели по ней на Юпитер уйти, как знать...</text>
 	</string>
        <string id="zat_romale2_dialog_4">
		<text>Отлично! Сможешь мне на ПДА метку скинуть об этом переходе на Юпитер, весьма и весьма нужная тропинка...</text>
 	</string>
	<string id="zat_romale2_dialog_5">
		<text>Меченый, ты показал себя с лучшей стороны во время драки, и хорошо мне прикрыл спину когда эти демоны попёрли с двух сторон. Разумеется место это уже у тебя на ПДА. Я сейчас ухожу к Шевченко, буду там несколько дней, ты к ребятам у костра когда пойдёшь, предупреди их, что со мной все хорошо, и чтоб меня не теряли, сам сообщить не могу - бандитской пулей разбило мой ПДА в щепки... да и заодно, забери все из моей нычки, она за камнем, первый куст, в нем все и найдёшь. Там ничего особо ценного конечно нет, единственная вещь, стоящая, так это ствол Жорика, и обвесы все к нему в ней же. Очень его Жорик любил, даже спал с ним... эх... Забери все, и ствол тоже оставь себе, а то он мне только душу бередит... Ладно хоть за другана моего я отомстил этим уродам! Ну все, я побежал, пока!</text>
	</string>
	<string id="zat_romale2_dialog_6">
		<text>Спасибо за помощь тебе в трудную минуту, пока! Ещё увидимся...</text>
	</string>

     <!--- Квест Санька Разбойника. Продолжение --->
        <string id="zat_kidalo_dialog2_0">
		<text>Ну чего ты опять хочешь от меня, Меченый, вот все так и лезешь на рожон, никак успокоится не можешь, тебе что, заняться больше нечем, как только гоняться за мной по всему Затону, а? Такое впечатление, что у тебя какой-то "осадок зла" остался в душе...</text>
	</string>
        <string id="zat_kidalo_dialog2_1">
		<text>Да не "осадок зла", а самым натуральным образом ты в неё, в душу мою, наплевал, вот что обидно мне. Слушай, я ведь мог тебя пришлёпнуть и тогда, у костра, и сейчас снять издалека, из снайперки, только вот почему то этого не делаю, хочу все-таки дать тебе последнюю возможность одуматься и вернуться домой, к своим детишкам. Не хочется их сиротками оставлять, пусть даже если их отец - законченный подлец...</text>
	</string>
	<string id="zat_kidalo_dialog2_2">
		<text>Да ты что, Меченый, радиоактивных тараканов объелся?! Была у тебя возможность меня пристрелить, ты ей не воспользовался, а теперь я буду решать что с тобой делать, да с твоим дружком наглым, что подслушивает чужие разговоры...</text>
 	</string>
        <string id="zat_kidalo_dialog2_3">
		<text>Решать нашу с Ромкой судьбу?! А ты немного на себя берёшь, кидало хренов! Значит так, наши условия - сейчас же складываете оружие, оставляете весь свой хабар, можете взять с собой только жрачку, и чтобы духу вашего здесь не было через три минуты, время пошло!</text>
        </string>
        <string id="zat_kidalo_dialog2_4">
		<text>Ну ты, брателло, совсем рамсы попутал! Ты даже, не понял с кем имеешь дело! Думаешь перед тобой сталкер-одиночка стоит, да? Ха-ха-ха, прикид наш вроде бы соответствует, ну так это чтобы не выделяться среди вашей сталкерни вонючей, да обувать вас по полной программе, как фраеров последних! Что, до сих пор не врубился? Братки мы, на самом деле, и под самим Султаном ходим. Здесь скоро сходняк крупный будет, сам Султан на вертухе прилетит... Так что у меня к тебе встречное предложение...</text>
 	</string>
	<string id="zat_kidalo_dialog2_5">
		<text>И ты решил, что я сейчас поверю во всю эту чушь собачью, наделаю в штаны и убегу поджавши хвост? Ага, Щ-щас!!\n У тебя, кстати, осталась минута с небольшим...</text>
	</string>
	<string id="zat_kidalo_dialog2_6">
		<text>Да мне по хрену, веришь ты мне или нет. Предлагаю выкупить свою никчёмную жизнь и своего товарища, скажем... за 200 косых, нам по полтишку на брата достаточно будет, и решай быстрее, пока я добрый, да пока наши не подтянулись, иначе здесь вас на ремни порежут, и трупы ваши, ещё тёпленькие, просто так обшманают, без сопротивления...\n Давай-давай, шевели мозгами, да побыстрее, а то у моих ребят уже терпение заканчивается, да и мне твоя рожа уже порядком поднадоела...</text>
	</string>
        <string id="zat_kidalo_dialog2_7">
		<text>Двести штук?!! Да я тебе, сучонок, сейчас 200 граммов свинца в тыкву твою безмозглую волью... Кстати, твои три минуты истекли!!!</text>
	</string>
	<string id="zat_kidalo_dialog2_8">
		<text>Ладно-ладно, не кипятись ты так. Чего мы, договориться не сможем? Собственно, 100 штук за каждого, это не такие уж и большие деньги... Забирай... А мы тихонько с Ромкой отсюда уйдём, зачем мешать вашей сходке...</text>
	</string>

     <!--- Квест Костыльноги --->
        <string id="kostylnoga_dialog_0">
		<text>Ты что, сталкер, совсем страх потерял?!!</text>
	</string>
        <string id="kostylnoga_dialog_1">
		<text>Спокойно, сержант, сбавь обороты. Я просто поговорить подошёл, видишь, я даже без ствола.</text>
	</string>
	<string id="kostylnoga_dialog_2">
		<text>Да чего мне с тобой говорить, у меня времени нет, я ответственное поручение майора выполняю! Ну ладно, давай быстрее излагай, чего хотел?</text>
 	</string>
        <string id="kostylnoga_dialog_3">
		<text>Да я много времени не отниму у тебя. Слушай, у тебя есть диск, только не спрашивай откуда мне про это известно, знаю и все. На нём ничего ценного нет, никакой информации секретной, это просто запись, сделанная моим другом в Зоне, в одном из дальних рейдов. Он хотел просто отправить его домой, как весточку для родных, мол, "жив-здоров, Иван Петров...". Я как раз собирался сваливать из Зоны, вот друган и попросил меня захватить диск, чтобы отдал его жене, мы с ним земляки, совсем рядом живём. Но вот говнюк один, тот сталкер, что диск впарил Кузнецову, якобы как "с очень ценной инфой", обнёс ночью нычку моего другана. Я вычислил гада, но к Кузнецову соваться не стал. С тобой, думаю, проще будет договориться.</text>
        </string>
        <string id="kostylnoga_dialog_4">
		<text>Да ну?! Заливаешь мне тут! Неужели Кузнецов стал бы всякие любительские записи покупать у сталкерни. Да, если и не ездишь мне тут по ушам, то всё равно я обязан диск доставить на блокпост, т.к. у майора нет компьютера, чтобы диск просмотреть, единственный комп на блокпосту имеется, если я этого не сделаю, то под трибунал попаду, так что диск я тебе не отдам в любом случае...</text>
 	</string>
	<string id="kostylnoga_dialog_5">
		<text>Ну слушай, давай что-нибудь придумаем, а? Если диск попадёт на блокпост, то для меня, считай, пропал навсегда! Давай я тебе денег заплачу, сумму только озвучь и всё. А потом можешь и задвинуть на службу, с большими деньгами ты можешь на Большой Земле не плохо устроиться. Подумай, не каждый раз такой шанс выпадает у сержанта. Мне без диска этого никак нельзя из Зоны уходить, обещал я, понимаешь? И я бы хотел по-мирному с тобой этот вопрос решить...</text>
	</string>
	<string id="kostylnoga_dialog_6">
	<text>Нет у тебя столько денег, сталкер, сколько мне нужно для того, чтобы податься в бега... Слушай, есть мыслишка... Завтра у нашего командира Днюха, и мы скинулись ему на подарок - ликёр "Бейлиз" купили... Да вот только выжрал я его с другом, водка закончилась, вот мы с ним и догнались ликёрчиком... Нашёл я одного сталкера, который обещал мне подогнать такой же "Бейлиз", я ему уже и аптечек армейских подогнал, и патронов к калашу бронебойных отвалил, а он, сучара, пропал куда-то и на связь не выходит. Заодно он мне обещал несколько фильмов достать для DVD, сказал даже порнушка есть. Так вот чего я думаю, если бы ты смотался в вашу деревню, да пошманал там хорошенько, насколько я знаю, этот сучонок то ли на чердаке свой хабар держал, то ли в подвале... тогда я бы этот диск подменил на один из тех, что ты мне принесёшь, ну и ликёр, само собой, и все бы были довольны. Только имей в виду, я долго ждать тебя тут не буду, максимум, пять минут у тебя есть... А я пока песню своей любимой группы послушаю...</text>
	</string>
        <string id="kostylnoga_dialog_7">
		<text>Да не вопрос! Перерою все подвалы, переверну все чердаки, а ликёр твой с дисками ДВДшными найду! Только дождись меня, не уходи, я мигом!</text>
	</string>
	<string id="kostylnoga_dialog_8">
		<text>Да какие на хрен диски?! Какой ликёр?! Может там и нет ничего, а я шманать там буду. Давай просто я у тебя его куплю и всё! Сумму только назови и разбежались.</text>
	</string>

        <string id="kostylnoga_dialog1_0">    
        	<text>Фух... дождался все-таки, спасибо! Держи - и диски, и пузырь ликёра были в нычке того сталкера, не соврал он тебе, а вот почему на связь не выходил с тобой... а пёс его знает!</text>
	</string>        
        <string id="kostylnoga_dialog1_1">
		<text>Вот молодец! А я уж уходить хотел... Так-с, ага, вот ликёрчик... вот и диски, по-моему, даже и порнушка есть. Хе-х... Держи свой диск и проваливай, больше, надеюсь, не свидимся.</text>
	</string>
        <string id="kostylnoga_dialog1_2">
		<text>Ну вот и ладушки, рад, что мы с тобой по-хорошему договорились, без лишних нервозов, пока!</text>
	</string>

        <string id="mercaushiy_dialog_0">    
        	<text>Извини, сейчас некогда болтать. Подходи когда новую тропку на Юпитер отыщешь, вот тогда и потолкуем.</text>
	</string>        
        <string id="mercaushiy_dialog_1">
		<text>Ясно! А ты, я смотрю, немногословный...</text>
	</string>

  <!--- Квест Мерцающего - Сорвать сделку на Юпитере --->
       <string id="upi_sdelka_dialog_0">
		<text>Привет! Нашёл я дорогу на Юпитер. "То ещё местечко", я тебе скажу! У тебя вроде бы ко мне какое-то дело было, или я что-то путаю?</text>
	</string>
	<string id="upi_sdelka_dialog_1">
		<text>Да, всё верно, ты как раз вовремя вернулся оттуда, я уж думал всё пропало...</text>
 	</string>
        <string id="upi_sdelka_dialog_2">
		<text>Что "пропало"? Говори, что случилось?</text>
        </string>
        <string id="upi_sdelka_dialog_3">
		<text>Дело в том, что неделю назад, у Сахарова был украден его личный дневник. Блокнот, куда учёный вносил свои самые ценные наблюдения, всю ту информацию, которая не попадала в официальные отчёты, отсылаемые в НИИ, на Большую Землю. Сахаров прекрасно понимает, что необходимо знать людям, что принесёт им пользу, и что им знать совсем необязательно, что будет губительным и для них, и для самой Зоны. Я толком и сам не в курсе, что там за инфа, что-то про "искусственный синтез артефактов в лабораторных условиях"... и ещё что-то. Профессор был так взволнован, что понять его было не легко, но это не столь важно. Если он попросил нашу команду разобраться с этим делом, то значит обратиться ему больше не к кому...</text>
 	</string>
	<string id="upi_sdelka_dialog_4">
		<text>Что конкретно тебе удалось выяснить у профессора, и как это связано с Юпитером?</text>
	</string>
	<string id="upi_sdelka_dialog_5">
		<text>Из его сумбурной и сбивчивой речи я понял, что дневник пропал около недели назад, примерно столько же времени нет на Янтаре и ученика Сахарова, доктора Либермана, и на связь он с ним не выходит. Не нужно быть Шерлоком Холмсом, чтобы понять, что дневник стащил этот Либерман. Тем более эта информация подтвердилась из моего источника, надёжного, ты не переживай. В генштабе есть у меня свой человек, лейтенант Морозко, мой одноклассник, выросли в одном дворе. Так вот он всё подтвердил: этот "псевдоучёный" договорился с вояками о встрече и именно на Юпитере. Военные давно догадывались, что Сахаров что-то не договаривает, "не дописывает" в своих отчётах. И теперь с огромным удовольствием согласились на встречу с этим воришкой, более того, приняли его условия и готовы заплатить ему лям зелени за дневник учёного.</text>
	</string>
        <string id="upi_sdelka_dialog_6">
		<text>А почему Либерман именно с военными решил эту сделку провернуть. Можно было слить дневник ну, допустим, монолитовцам, они бы и побольше деньжат отвалили за него.</text>
	</string>
	<string id="upi_sdelka_dialog_7">
		<text>Да, возможно, отвалили бы и побольше, а ещё более возможно, что настучали бы по башке ботанику, отобрали бы дневник, а заодно и всю его снарягу, и бросили на Юпитере с голым задом подыхать. Вот это самый реальный расклад, когда ведёшь дела с безбашенными фанатиками. Либерман, конечно, трус и подонок, но не дебил же. Зачем ему этот не нужный риск.</text>
	</string>
        <string id="upi_sdelka_dialog_8">
		<text>Понятно. Так я до конца и не понял, ты хочешь чтобы я с вами пошёл, а заодно и путь показал на Юпитер, так?</text>
	</string>
	<string id="upi_sdelka_dialog_9">
		<text>Не совсем так. Мы бы с тобой, конечно, пошли бы, но дело в том, что если мы пойдём группой, то нас обязательно "засветят". Со стороны военных на сделку поедет майор Падликов, а он очень осторожный и предусмотрительный, Морозко мне сообщил, что перед сделкой, на Юпитер будет заброшена группа разведчиков-снайперов, они проверят всё ли вокруг "чисто", возможно, зачистят зверушек, если те будут крутиться на месте сделки, и займут ключевые позиции, с которых будут наблюдать за предстоящей сделкой, осуществляя одновременно прикрытие основной группы. Если они почувствуют какой-то подвох, то по связи доложат на базу и сделку отменят, просто перенесут в другое место и время. В этот раз нам повезло и в группу был включён мой осведомитель, за счёт чего мы в курсе примерного места и времени сделки, в следующий раз могут не включить и всё пропало. Так что тебе одному будет гораздо проще незаметно пробраться к месту, с которого можно будет наблюдать за сделкой. Этот "наблюдательный пункт" на цементном заводе, на самой высокой вышке. Там снайперов не будет - слишком далеко, но ничего не попишешь, только оттуда можно будет относительно безопасно видеть сделку, попытаешься подобраться ближе - тебя засекут и всё будет кончено. Это место я тебе на ПДА скину, если возьмёшься конечно. Как прибудешь на точку я выйду с тобой на связь и скажу, когда примерно поджидать вертушку с группой. Возьми на всякий случай термос с горячим чаем, бутерброды, ни в коем случае не кури, не вздумай стрелять, даже если заметишь поблизости нечисть. Займёшь позицию и сиди как мышь, поджидай вертуху. Ни в коем случае не стреляй по ней - ты сорвёшь всю сделку, даже если подобьёшь "крокодил", то дневник всё равно останется у Либермана, экологи выйдут на сделку только после прибытия военных, запомни это. Твоя задача - дождаться пока все участники сделки соберутся на месте, только потом можно открывать стрельбу... Кстати, у тебя есть приличная снайперка с мощной оптикой? Обязательно захвати её на дело, она тебе очень пригодится. Главные цели - Либерман и майор Падликов, но ликвидировать нужно всех участников сделки, всех, кроме лейтенанта Морозко. Моему осведомителю нужно дать уйти живым с этой сделки, а остальных - в расход. Времени у тебя будет, я думаю, минуты две, предварительная договорённость уже есть, на сделке просто произойдёт обмен, дневник в обмен на деньги, на это много времени не нужно. Насчёт вертушки решай сам, по обстоятельствам. Желательно, конечно, потом и её ликвидировать, возможно пилот тоже "в теме"... Со стороны военных будет 6 или 7 человек, Либерман тоже придёт не один (ссыт, подонок), подговорил таких же продажных экологов, пообещал им хороший куш, в общем, экологов будет четыре, может пять, дневник у кого-то из них, скорее всего у Либермана. Но проверить нужно будет на месте. Как найдёшь его, сразу неси Сахарову, на Янтарь. Да, на таком расстоянии ты определить, кто есть кто, не сможешь - слишком далеко. Поэтому тебе надо включить распознавание НПС и с помощью прицела найти Морозко и сохранить его в живых. Ну что, решишься на такой "снайперский рейд"?</text>
	</string>
        <string id="upi_sdelka_dialog_10">
		<text>Уже иду за снайперкой, хе-х... Сбрасывай на ПДА место "наблюдательного пункта".. Да, Кузькиной Матери скажи, чтоб бутеров в дорогу мне нарезала...</text>
	</string>
	<string id="upi_sdelka_dialog_11">
		<text>Ты чего, друг, ошалел что ли?! Вы тут у костра будите сидеть, ножки греть, да водочку хлестать, а я значит должен пилить на Юпитер, и сделки там какие-то срывать... Нет уж, избавь меня от этих приключений "на пятую точку"!</text>
	</string>

     <!--- Сдача квеста Сахарову --->
        <string id="yan_sdelka_dialog_0">
		<text>Здравствуйте, профессор! Что ж Вы так свои личные дневники, да ещё и с такими ценными сведениями, разбрасываете где ни попадя! Может Вам сейф притаранить?</text>
	</string>
	<string id="yan_sdelka_dialog_1">
		<text>Вы о чем? Какой сейф, какой дневник?.. Извините, я последнюю неделю сам не свой хожу... Постойте! Вы что, нашли мой дневник?!</text>
 	</string>
        <string id="yan_sdelka_dialog_2">
		<text>Я его не только "нашёл", скажу больше - я его Вам принёс! Так что, забирайте свой блокнот, мне он без надобности, да прячьте его получше, раз в нем такая информация "взрывоопасная".</text>
        </string>
        <string id="yan_sdelka_dialog_3">
		<text>Вы даже не представляете насколько ценную услугу Вы мне оказали! Попади информация из этого дневника за пределы Зоны, случилась бы катастрофа, масштаба которой, даже я себе не могу представить... Такой подлости я от Либермана не ожидал. Шмуэль был моим самым перспективным и подающим большие надежды учеником. Я заприметил его ещё на кафедре, в институте, где преподавал биофизику. Потом пригласил сюда, думал "достойная замена будет Круглову"... Кто бы мог подумать, что он пойдёт на такую подлость!</text>
 	</string>
	<string id="yan_sdelka_dialog_4">
		<text>Деньги, большие деньги. Он хотел получить миллион долларов за Ваш дневник, и почти получил... бы... если б "кое-кто" не вмешался вовремя, хех-хе...</text>
	</string>
        <string id="yan_sdelka_dialog_5">
		<text>Да, больно разочаровываться в людях, особенно которым доверяешь, как самому себе. Вы с Мерцающим просто молодцы, ребята! Миллиона долларов у меня, конечно, нет, но кое-какую компенсацию я выплатить всё же смогу... Сто тысяч, м-м, рублей, извините, но больше у меня просто нет. Хотя нет, постойте... вот, возьмите нож, вам он нужнее, а я им все равно пользоваться не умею, колбаску нарезать я найду чем. Клинок хороший, мучета, кажется, называется. Купил у одного сталкера, по случаю, его с деньгами прижало, он просил меня не продавать его, говорил, что обязательно его назад выкупит, но уже больше года прошло, а он так и не пришёл за ним, видимо уж и не придёт... И, да, передайте Мерцающему, если будет на Янтаре, чтобы обязательно заглянул ко мне, я для него тоже кое-что приготовил... И ещё один вопрос - э-э, Либерман, что с ним стало? Он сам отдал Вам мой дневник? Интересно, как Вы его убедили расстаться с ним?</text>
	</string>
	<string id="yan_sdelka_dialog_6">
		<text>Спасибо, профессор! Денежки лишними не будут... А за мачете особая благодарность Вам, профессор, давно о таком мечтал!.. А о Либермане, что о нём говорить... Иногда, я умею быть очень убедительным! А сейчас просто забудьте, как будто его и вовсе не было в Вашей жизни...</text>
 	</string>
        <string id="yan_sdelka_dialog_7">
		<text>Да, больно разочаровываться в людях, особенно которым доверяешь, как самому себе. Вы с Мерцающим просто молодцы, ребята! Миллиона у меня, конечно, нет, но вот 20 процентов от него я выплатить всё же смогу... Да, вот ещё, возьмите этот нож, вам он нужнее, а я им все равно пользоваться не умею, колбаску нарезать я найду чем. Клинок хороший, мучета, кажется, называется. Купил у одного сталкера, по случаю, его с деньгами прижало, он просил меня не продавать его, говорил, что обязательно его назад выкупит, но уже больше года прошло, а он так и не пришёл за ним, видимо уж и не придёт... И, да, передайте Мерцающему, если будет на Янтаре, чтобы обязательно заглянул ко мне, я для него тоже кое-что приготовил... И ещё один вопрос - э-э, Либерман, что с ним стало? Он сам отдал Вам мой дневник? Интересно, как Вы его убедили расстаться с ним?</text>
	</string>
	<string id="yan_sdelka_dialog_8">
		<text>Спасибо, профессор! Двести тысяч точно лишними не будут... А за мачете особая благодарность Вам, профессор, давно о таком мечтал!.. А о Либермане, что о нём говорить... Иногда, я умею быть очень убедительным! А сейчас просто забудьте, как будто его и вовсе не было в Вашей жизни...</text>
 	</string>

     <!--- Квест Морозко. Старт --->
        <string id="morozko_dialog_0">
		<text>Метко ты однако стреляешь! Пули так и свистели у меня над каской, уже, грешным делом, подумал, что одна из них мне прилетит в башню. Но нет, вы с Мерцающим держите слово, это радует...</text>
	</string>
        <string id="morozko_dialog_1">
		<text>Ну, что есть, то есть, стрелять умеем малёхо... Молодец, что стоял спокойно, не дёргался и не метался, а то мог в суматохе тебя зацепить... Мерцающий сказал помочь тебе выйти с этой местности. Куда теперь собрался? Назад к своим будешь пробиваться?</text>
	</string>
	<string id="morozko_dialog_2">
		<text>Да куда там "к своим", сразу под трибунал пойду! Никто не поверит в штабе в моё "чудесное спасение". Да и с таким баблом чего мне в Зоне делать...</text>
 	</string>
        <string id="morozko_dialog_3">
		<text>Так лям зелени у тебя?! То-то я смотрю, ни у кого его не было... Значит ты роль "кассира" выполнял на сделке?</text>
        </string>
        <string id="morozko_dialog_4">
		<text>Ну конечно! Ты же видел, что я стоял совсем недалеко от майора. Как только Падликов бы проверил подлинность блокнота, он дал бы мне знак, мол "Всё окей, можно отдавать бабки", и я должен был отдать наличку Либерману. Всё по-честному, никто его кидать не собирался... Ну а тут ты начал методично выкашивать всех, и "проверка"... да чего проверка - вся сделка сорвалась. Но оно и к лучшему - у тебя блокнот учёного, у меня куча бабла, свидетелей нет, все довольны.</text>
 	</string>
	<string id="morozko_dialog_5">
		<text>Ну да, все довольны... Так куда сейчас "намылился", и в чём, собственно, моя помощь тебе нужна?</text>
	</string>
	<string id="morozko_dialog_6">
		<text>Мне сейчас побыстрее отсюда, с Юпитера, нужно убраться. Сюда прилетели на вертушке, а отсюда, пешком, я только один путь знаю - в Восточную Припять (в секретных картах в штабе подсмотрел). Припять я неплохо знаю, бывал не раз, знаю как оттуда выбраться на Затон, потом на Кордон, схрон там у меня есть, в госпитале, со сталкерской снарягой, переоденусь, патронами затарюсь... В общем, разберусь. Мне только бы напарника до тропинки, ведущую в Припять. Монстры здесь уж больно лютые, а вдвоём сподручнее отбиваться, а у меня только два рожка к моему АК. Взамен, узнаешь о тропке в Восточную Припять. Ну как, идёт?</text>
	</string>
        <string id="morozko_dialog_7">
		<text>Да не вопрос! Конечно, прикрою. Тем более, Мерцающий просил тебя здесь не бросать... Если бы не ты, уплыл бы блокнот на Большую Землю.</text>
	</string>
	<string id="morozko_dialog_8">
		<text>Сам доберёшься, не маленький! Скажи спасибо, что живой здесь стоишь, а не валяешься с дырявой головой на полянке.</text>
	</string>

     <!--- Квест Морозко. Финал --->
        <string id="morozko_dialog1_0">
		<text>Что, уже пришли?</text>
	</string>
        <string id="morozko_dialog1_1">
		<text>Да, можно считать дошли "почти без приключений"! Спасибо тебе за помощь, один я, скорее всего, не дошёл бы. Тропка на Восточную Припять сразу за мной, метрах в 30-ти... Вот, возьми на память от меня пистолет америкосовский. Один генерал натовский подарил, он к нам в штаб приезжал, по обмену опытом, вот и получил "опыт" шастанья по Зоне... Я его от стаи слепышей отбил, ну, он на радостях и отблагодарил меня этой пушкой. Может и тебе когда пригодится. Патронов только 2 пачки к нему, зато бронебойные. Вроде бы ещё прицел на него ставится, но вот где его взять, я не знаю... Всё, пора прощаться! Не поминай лихом лейтенанта Морозко, пока!</text>
	</string>
	<string id="morozko_dialog1_2">
		<text>Бывай, служивый! Спасибо за ствол и новую тропку!</text>
 	</string>

     <!--- Примирение с Кузей у Сидора --->
        <string id="mirim_skuzey_dialog_0">
		<text>Чего-то Кузнецов сегодня не в настроении, шмаляет по мне... Вот с чего бы? Ничего дурного вроде не делал. У тебя нет никаких мыслей по этому поводу?</text>
	</string>
        <string id="mirim_skuzey_dialog_1">
		<text>А нечего без пузыря насыпь пересекать. Он, небось, с глубоких похмелов, злой как собака, а ты его так швыряешь с беленькой. Положено - отдай флакон за проход под мостом. Майор дюже обидчивый, сложно будет его задобрить... Ладно, возьму с тебя недорого, со скидкой, 200 тысяч рублей и майор снова будет к тебе лоялен!</text>
	</string>
        <string id="mirim_skuzey_dialog_2">
		<text>А фиг с ними, с деньгами, забирай! Не хочу с Кузей никаких разборок.</text>
	</string>
        <string id="mirim_skuzey_dialog_3">
		<text>Ну ты и хам, Сидор! Чтобы задобрить какого-то майоришку задрипанного, просишь 200 штук?! Да я за эти деньги лучше ему кувалдой череп размозжу!</text>
	</string>

     <!--- Обмен у Александрыча --->
        <string id="alex_obmen_dialog_0">
		<text>Лапы зомбаков ещё нужны? Я тут несколько штук насобирал. Возьмёшь?</text>
	</string>
        <string id="alex_obmen_dialog_1">
		<text>Возьму, конечно. Калмык уже несколько раз меня спрашивал, не несёт никто или зомбаки в Зоне повывелись... Выбирай - 5.45x39 к калашу или 5.56x45 к натовским стволам. Извини, у меня только бронебойные остались. Так что только по три пачки могу дать, тех или других. Выбор за тобой.</text>
	</string>
        <string id="alex_obmen_dialog_2">
		<text>К калашу, конечно, патронов давай, натовскими игрушками не балуюсь!</text>
	</string>
        <string id="alex_obmen_dialog_3">
		<text>Натовские возьму, вечно с ними напряг!</text>
	</string>
        <string id="alex_obmen_dialog_4">
		<text>Не, передумал я!</text>
	</string>

     <!--- Починка маскхалата у Василия --->
        <string id="maschalat_used_dialog_0">
		<text>Проблема у меня, дружище. Маскировочный экзоскелет поломался, а тут как назло, пробраться надо кое-куда незамеченным. Поможешь?</text>
	</string>
        <string id="maschalat_used_dialog_1">
		<text>Меченый хочет остаться незамеченным? Ха, смешно... Да без проблем! С теми инструментами, что ты мне подогнал, отремонтирую быстро, при тебе же. Но для этого нужен артефакт "Батарейка", чтобы зарядить твой костюм, трёх штук будет достаточно. Ну и за работу, сам понимаешь, нужно будет заплатить, скажем, 35 тысяч.</text>
	</string>
        <string id="maschalat_used_dialog_2">
		<text>А ведь как чувствовал, захватил с собой и "Батарейки", и с деньгами проблем нет, забирай!</text>
	</string>
        <string id="maschalat_used_dialog_3">
		<text>Ясно.</text>
	</string> 

     <!--- Починка ХО у Василия --->
    <string id="xo_repair_0">
		<text>Мне нужно починить холодное оружие.</text>
	</string>
    <string id="xo_repair_1">
		<text>Без проблем. Для починки мне нужны абсолютно новые нож военного хирурга, клинок киллера, клинок удачи, а также рог когтя смерти и "Рубиновая пружина". Работа не совсем простая, поэтому мне ещё нужны 30 штук и сутки времени. И возьми в руки то холодное оружие, которое хочешь починить.</text>
	</string>
    <string id="xo_repair_21">
		<text>Вот всё согласно списка.</text>
	</string>
    <string id="xo_repair_22">
		<text>Пока не буду чинить.</text>
	</string> 
    <string id="xo_repair_3">
		<text>Я пришлю СМС, как будет готово.</text>
	</string> 

    <string id="xo_repair_done_0">
		<text>Я за холодным оружием.</text>
	</string> 
    <string id="xo_repair_done_1">
		<text>Да, держи.</text>
	</string> 

		<!-- Диалог с Бражниковым -->
        <string id="otday_pda_pohoroshemu_0">
		<text>Сталкер! Стой, где стоишь и давай без глупостей и резких движений!</text>
	</string>
	<string id="otday_pda_pohoroshemu_1">
		<text>Да я стою, стою. Не надо нервничать, майор. Чем обязан такому визиту?</text>
 	</string>
        <string id="otday_pda_pohoroshemu_2">
		<text>Нервничать в данной ситуации нужно тебе, а не мне. Давай без дураков: ты сейчас отдаёшь мне ПДА, который только что нашёл в этом тоннеле и можешь идти на все четыре стороны. Я не сторонник ненужного кровопролития. Ничего личного, у меня приказ от начальства доставить этот ПДА в штаб, а приказы я привык выполнять. Если в течение получаса я не сообщу в штаб, что этот ПДА у меня, то на Агропроме будет высажен массированный десант и местность зачищена в ноль.</text>
        </string>
        <string id="otday_pda_pohoroshemu_3">
	<text>Ах вот оно что, вы здесь из-за ПДА оказывается... Видишь ли, я не могу просто так взять и отдать этот ПДА. Я хоть и не получал приказа, но обещал вернуть его владельцу, а слово я своё привык держать. При всем уважении, майор, но может как-нибудь по другому договоримся?</text>
 	</string>
	<string id="otday_pda_pohoroshemu_4">
		<text>Хорошо, давай так, сам по себе этот ПДА мне не нужен, но информацию, записанную в нём, очень ждут в штабе. Как выглядит конкретно этот ПДА - там не знают. Так что предлагаю тебе такой вариант: ты сейчас отдаёшь мне его. Пока мы ждём вертушку, приблизительно через 20 минут должна прилететь и забрать нас отсюда, я скопирую всю информацию на другой, точно такой же носитель, а оригинал оставлю, скажем, Шерстюку, местный прапорщик, здесь же, на Агропроме штаны протирает. Поставишь ему ящик водки и заберёшь свой ПДА обратно. Ну как, договорились?</text>
 	</string>
        <string id="otday_pda_pohoroshemu_5">
		<text>Ну ты голова, майор, отличный вариант! Конечно договорились, забирай ПДА.</text>
        </string>
	<string id="otday_pda_pohoroshemu_6">
		<text>Майор, ты что-то перепутал, нет у меня никакого ПДА и никогда не было!</text>
	</string>

        <!-- Диалог с Шерстюком -->
        <string id="sherstuk_pda_dialog_0">
		<text>Привет, служивый, тебе майор Бражников оставлял для меня ПДА?</text>
	</string>
	<string id="sherstuk_pda_dialog_1">
		<text>Так это твой? Да, у меня он. Я как майора увидал, думал всё, кирдык мне, с проверкой из штаба нагрянул, а он впопыхах сунул мне этот ПДА, сказал, что придёт сталкер один и спросит за него, ящик водки отдаст и денег пять косарей, отдашь ему этот ПДА, а на словах просил передать, что он уважает смелых и благоразумных противников и, как знать, может свидитесь ещё в Зоне.</text>
 	</string>
        <string id="sherstuk_pda_dialog_2">
		<text>Да, всё так, было дело, пересекались мы с ним совсем недавно. Но я рад, что майор оказался человеком и сдержал слово. Только насчёт денег разговора не было, ты ничего не перепутал?</text>
        </string>
        <string id="sherstuk_pda_dialog_3">
	<text>Ладно, про деньги сам прибавил, майор только про водяру говорил. Но видишь ли, в чём дело, дочка у меня родилась неделю назад, жена прислала письмо, говорит "поздравляю, теперь ты папаша..." Я как раз девять месяцев назад в отпуске был. Ну, я по такому поводу накрыл поляну ребятам, отметили. А деньги-то на хорошую закусь занял, от тушёнки да сухпайков тошнит уже. Ну и теперь отдавать надо. Согласись, сумма-то невелика, будем считать плата за хранение, ведь я его мог, как бы и "потерять", верно?</text>
 	</string>
	<string id="sherstuk_pda_dialog_4">
		<text>Ну хорошо, раз дочка родилась, то поздравляю! Вот, достал водку и деньжата, вроде как имеются, держи.</text>
 	</string>
        <string id="sherstuk_pda_dialog_5">
		<text>Нету у меня ни водки, ни капусты, пошёл искать...</text>
        </string>

        <!-- Разборки с Кротом -->
        <string id="krot_predyava_dialog_0">
		<text>Крот, тебе сразу башку открутить или поживёшь ещё немного?</text>
	</string>
	<string id="krot_predyava_dialog_1">
		<text>Что случилось? Ты нашёл мой ПДА?</text>
 	</string>
        <string id="krot_predyava_dialog_2">
		<text>Да твой ПДА пасут похлеще, чем ядерный чемоданчик президента! Когда зашёл в тоннель, у выхода нарисовались спецназовцы во главе с майором, хрен сотрёшь! Еле унёс оттуда ноги, хорошо что ещё этот майор адекватным оказался, удалось договориться. Колись, что за инфа в этом ПДА, раз вся спецура в Зоне за ним так охотится? И, кстати, с тебя ящик водки!</text>
        </string>
        <string id="krot_predyava_dialog_3">
	<text>Извини, я реально не думал, что всё так получится. Выходит, я тебя подставил... Надо было сразу всё рассказать. Меня в этот тоннель загнали вояки, действительно, из-за моего ПДА, в нём очень ценная информация о подземных коммуникациях Агропрома и не только это, там много чего полезного... Скачал эту инфу с ПДА одного сталка, когда он нажрался "в зюзю" и отрубился. Хотел продать её Информатору в Баре, а то в последнее время с деньгами совсем швах... Не знаю, как спецура вышла на мой след, но только три дня я от них по всему Агропрому как сайгак бегаю. Сначала отсиживался в катакомбах, но и там достали, выкурили на поверхность, я нырнул в этот тоннель, хотел немного пополнить запасы еды, а тут вояки нагрянули. Благо, рядом были ребята из моей группы, отвлекли вояк, прикрыли. Я в это время как ошпаренный выскочил из тоннеля, да в комплекс забежал. Ну а дальше ты знаешь, к самому разгару наших разборок с вояками подоспел. А водки у меня нет, забери, если хочешь, всё из моей нычки в тоннеле, она недалеко от того места, где я выронил мой ПДА. Извини ещё раз, что всё так вышло...</text>
 	</string>
	<string id="krot_predyava_dialog_4">
		<text>А сразу нельзя было всё рассказать? По нормальному, по честному? Может, я бы подготовился получше. Эх, не хочется мне опять в этот тоннель лезть, надеюсь, майора с группой уже забрала вертушка.</text>
 	</string>

      
     <!--- Описание заданий --->
       <string id="text_black_angel">
		<text>Волк попросил найти редкий артефакт "Чёрный ангел" для своей больной дочери. По его словам, он появляется где-то в Ржавом лесу на Радаре. Волк предупредил меня, что там, возможно, будет много нечисти. Эх, маловато я патронов с собой взял... Ничего, прорвёмся!</text>
	</string>
       <string id="text_fanat_bronik">
		<text>Нужно отыскать в Тёмной Долине стайку псевдышей и перебить их, если они раньше меня не затопчут. Нужно набрать 15 лап этих мутантов-переростков и отнести Фанату.</text>
	</string>
       <string id="text_krest_stvol">
		<text>Крест обещал отдать мне костюм, но только после того, как принесу ему автоматическое ружьё Атчиссона. Опять на этот Радар придётся переться и искать ствол в Ржавом лесу.</text>
	</string>
        <string id="text_nayti_nychku_v_labe">
		<text>Крест сообщил, что мой броник спрятал в Х-16. Интересно, куда этот пончик заныкал свой тайник в лаборатории.</text>
	</string>
        <string id="text_ari_lek_naity">
		<text>Взялся помочь девчонке. Нужно достать лекарство для её отца. Только Калмык может приготовить чудесный эликсир, а также только он знает, что нужно для изготовления этой мази.</text>
	</string>
        <string id="text_kalmyak_ingr_naity">
		<text>Калмык сообщил, что ему нужно для изготовления мази:\n 1. Красный мозг контролёра \n 2. Красная рука бюрера \n 3. Красные щупальца кровососа \n 4. Д-Пантенол \n Раздобыть три красные части от мутантов - моя забота. Таблетки Д-Пантенола есть в госпитале, что находится в восточной части Припяти. Нужно собрать все ингредиенты и принести их Калмыку.</text>
	</string>
        <string id="text_dimak_bloknot_naity">
		<text>Для того, чтобы Димак сообщил точные координаты перехода, нужно найти его дневник с записями на Речном вокзале.</text>
	</string>
        <string id="text_dimak_tele_naity">
		<text>Найти для Димака телевизор в ДК "Юбилейный". По его словам, он находится на верхних этажах здания.</text>
	</string>
        <string id="text_dimak_pda_naity">
		<text>Димак попросил найти и вернуть его ПДА, который он потерял на Юпитере. Нужно разыскать Ааза в башне, что рядом со станцией Янов, он даст более подробную информацию о месте утерянного ПДА.</text>
	</string>
        <string id="text_aaz_note_naity">
		<text>В административном корпусе завода Юпитер находится почти новый ноутбук Asus. Нужно найти и принести его Аазу, только тогда он покажет дорогу с Юпитера.</text>
	</string>
        <string id="text_dimak_doki_naity">
		<text>Подрядился найти старые документы из архива в Затоне. Три части.\n Первая часть находится на ВНЗ "Круг", запад территории.\n Вторая часть архива на Станции переработки отходов, самый юго-восток территории.\n Третья часть находится в подземном бункере, на территории аномалии "Железный лес", юго-запад территории.\n Необходимо искать документы именно в этом порядке, не отклоняясь от маршрута.</text>
	</string>
        <string id="text_buusty_kvest">
		<text>На Юпитере, на территории КПП, есть база наёмников, там они хранят свою наличку. Так вот, моя задача, чтобы вся эта наличность оказалась у меня в руках. Опасно, конечно, соваться в логово к наёмникам, но... нужно отблагодарить ребят за своё спасение. А дорогу на Юпитер я обязательно найду!</text>
	</string>
        <string id="text_voron_new_kvest">
		<text>Витёк попросил найти для него запчасти монстров: 7 кистей библиотекаря, 7 рогов когтя смерти и красный мозг контролёра. Намекнул, что все это барахло можно найти на Юпитере. Взамен он обещал рассказать, где же все-таки находится клондайк артефактов...</text>
	</string>
        <string id="tex_sidor_new_kvest_task">
		<text>Сидор попросил найти и принести ему очень редкий артефакт - "Инферно". Он отправлял уже в Забытый лес двух сталкеров за ним, но, ни артефакта, ни людей своих, Сидор так и не дождался. Мне предстоит отправиться в этот "Забытый лес" и выяснить, что же там случилось.\n В первую очередь, нужно обратиться к Кресту за помощью, возможно он в курсе последних событий. Сидор дал 3 пачки картечи, чтобы "разговорить" Креста...</text>
	</string>
        <string id="tex_alexandrych_new_kvest">
		<text>Взялся помочь Александрычу разыскать его группу, которая несла товар для бара Холода. Поиски начать нужно с района разрушенного моста, что недалеко от Тулзы, потом обследовать Лодочную станцию и местность вокруг неё. Возможно, там обнаружу какие-то следы группы. По возможности, найти и принести 3 ящика с хабаром Александрычу.</text>
	</string>
        <string id="tex_kuzmat_new_kvest">
		<text>Нужно найти и забрать, спрятанные в нычках на Юпитере (в доме, в Копачах) и Болотах (у Калмыка в хибаре, на водонасосной станции) пузырьки с лекарством. Потом найденную настойку постараться не выпить, спирт как ни как, а отнести к вертолёту, что прилетает на Юпитер, на заброшенную вертолётную площадку и отдать вояке вместе с деньгами, что мне вручила Кузькина Мать.\n Все, что найду окромя настойки, могу оставить себе.</text>
	</string>
        <string id="tex_upiter_sdelka_kvest">
		<text>Мерцающий попросил во что бы то ни стало сорвать сделку на Юпитере, между военными и скурвившимися экологами. Самое главное, чтобы со сделки никто домой не вернулся. Исключение нужно сделать только лишь для лейтенанта Морозко, друга Мерцающего, ему нужно дать уйти со сделки живым и невредимым, остальных участников - в расход, свидетелей оставлять нельзя. Главные цели - эколог Либерман и майор Падликов. Скорее всего, украденные у Сахарова документы находятся у Либермана, нужно забрать их и вернуть на Янтарь владельцу. На таком расстоянии определить, кто есть кто, я не могу - слишком далеко. Поэтому мне нужно включить распознавание НПС и с помощью прицела найти Морозко и сохранить его в живых.\nКонкретное место сделки мне неизвестно, но наблюдательный пост отмечен у меня в ПДА. О времени сделки Мерцающий обещал сообщить дополнительно.</text>
	</string>
	<string id="vermaht">
		<text>Вермахт</text>
	</string>
</string_table>