<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11">
		<text>Стой, сталкер. Дальше тебе нельзя!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111">
		<text>Почему?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111">
		<text>Дальше находится наша территория - база группировки Долг. И мы очень придирчиво выбираем тех, кого пускаем к себе домой. Если у тебя нет особо важных дел к нашему руководству, то мы тебя не пропустим.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11111">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111111">
		<text>Таковы наши правила.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112">
		<text>Мне надо пройти, у меня дело к Бармену.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121">
		<text>Да, Бармен сообщил нам о тебе, ты можешь пройти.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111211">
		<text>Нет, я лучше заплачу за проход. Вот держи.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112111">
		<text>Отлично, теперь проходи. И смотри, чтобы у тебя действительно было важное дело к Бармену. Будь осторожнее, дальше по дороге много аномалий.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212">
		<text>Что за услуга?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112121">
		<text>В общем, мелочи. Тут неподалёку стая кабанов бродит, надо их перебить. Зачистишь и считай, что ты заплатил взнос.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121211">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212111">
		<text>Удачи, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121212">
		<text>У меня нет денег.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212121">
		<text>Тогда денег и накопишь.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111122">
		<text>У меня нет денег.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111123">
		<text>Тогда в бар тебе прохода нет.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1231">
		<text>Спасибо тебе, что помог нам отбиться от кабанов, за услугу возьми заслуженную награду.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_12311">
		<text>Спасибо!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_22">
		<text>Ну что, перебил стаю кабанов?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_221">
		<text>Ещё нет.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2211">
		<text>Когда будешь из них окорочка делать, мне один принеси.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_222">
		<text>Перебил.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2221">
		<text>Ладно, проходи. Передавай привет Бармену.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_33">
		<text>Будешь у Бармена, передай привет от меня.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_0">
		<text>Спасибо, друг, ты мне очень помог. Я это не забуду.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_1">
		<text>Что здесь происходит?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_11">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_2">
		<text>Мы пытаемся очистить Свалку от бандитов. Сейчас мои друзья неподалёку ждут рейд бандитов, чтобы остановить их. Если бандиты станут контролировать Свалку, то ни для кого не будет прохода вглубь Зоны. Поговори с нашим командиром, он тут рядом на кладбище машин со своими бойцами стоит. Я сейчас к нему иду, можем пойти вместе. А ты бы не мог найти мне модифицированный автомат?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_21">
		<text>Идём.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3">
		<text>Можешь что-нибудь о Свалке рассказать?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31">
		<text>Да ничего вроде тут такого и нету. Свалка как свалка. Северную дорогу на бар охраняют боевики Долга. С ними лучше не связываться, в Долге вообще мрачные ребята собираются. Справа - проходы в Тёмную Долину, но там очень сильная радиация. Чуть ближе находится "Гримпенская трясина" - болота, полные аномалий. Говорят, там можно неплохо на артефакты разжиться, но на неприятности разжиться намного проще. Единственное, что хорошо - хоть собаки Баскервилей на болотах нет, зато псевдособаки туда частенько забегают...</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_311">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3111">
		<text>Справа, где болота, есть тайник. Увидишь металлическую конструкцию, которая нависает прямо над одной из луж. Так вот, прямо под ней есть заначка. Я её спрятал в своё время, но ты мне жизнь спас, и я думаю, что тебе она нужнее. Так что пользуйся на здоровье. А ты бы не мог найти мне модифицированный автомат?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31111">
		<text>Спасибо, старик. Полезная информация.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_312">
		<text>Интересная информация, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11">
		<text>Привет, сталкер, ты как раз вовремя. Нам сейчас очень нужна твоя помощь. Бандитское отродье пытается получить контроль над Свалкой. Здесь полчаса назад была драка. Троих уродов мы положили. Остальные братки отступили, но явно вот-вот вернутся с подкреплением. Нас мало, и лишний ствол не помешает.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_1111">
		<text>Мы им тут устроим засаду. Они пойдут со стороны Агропрома, с запада. Если поможешь нам уничтожить их подкрепление, то я в долгу не останусь.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11111">
		<text>Хорошо, я помогу.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111111">
		<text>Отлично.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11112">
		<text>Это не моё дело, и вмешиваться я не буду.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111121">
		<text>Как хочешь, потом сам будешь локти кусать, когда будешь платить пошлину отморозкам.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11113">
		<text>Я их уже пострелял.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111131">
		<text>Да, ты крут. Но я всё же подстрахуюсь. Мало ли что.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_21">
		<text>Мне не о чем с тобой говорить.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111">
		<text>Спасибо, друг, ты нам очень помог. Деньгами возьмёшь благодарность?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31111">
		<text>Возьму.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311111">
		<text>Держи на поправку здоровья. Сможешь найти новый броник?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111111">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131">
		<text>Меня зовут Бес. Я пришёл сюда три года назад. Как и многие здесь - беглец. На мне висит два убийства и тяжкие телесные. Несколько лет назад моего друга сильно избили в чужом районе. Его по кускам в реанимации собирали. Пришлось нанести визит вежливости. Когда меня пришли задерживать менты, пришлось пристрелить одного из них и выпрыгнуть с третьего этажа. С тех пор я обретаюсь здесь. И счёт свой, и набор статей увеличил прилично. А здесь по мере сил борюсь с беспределом. Как и на Большой земле. Тренирую и организовываю молодняк, учу их здесь выживать.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111311">
		<text>А чего в Долг не пойдёшь с такими убеждениями?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113111">
		<text>Долг борется против Зоны, а я борюсь за людей. Кроме того, они слишком сильно связаны с правительством и армией. Не горю желанием в одно прекрасное утро проснуться в КПЗ.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131111">
		<text>Удачи тебе.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114">
		<text>Что это за место?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141">
		<text>Свалка. Место, где нам самое место. Видишь кучи всякого хлама? Туда лучше не ходи, там радиоактивные отходы, счётчик Гейгера как соловей поёт. Тут единственный удобный проход вглубь Зоны. И в последнее время здесь стали активизироваться бандиты. Дальше, куда ходят опытные сталкеры, где территория Долга, они сунуться боятся. А здесь шакалить, обдирая молодняк - милое дело. Так что, если всем наплевать, приходится опять браться за оружие.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111">
		<text>Это моя жизненная позиция. Везде, а тем более здесь, необходимо оставаться человеком, а не скотом, у которого только одна цель - жажда наживы.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141112">
		<text>Какие-то крупные постройки на Свалке есть?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111211">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31115">
		<text>Спасибо, мне от тебя ничего не надо.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3112">
		<text>Я достаточно много знаю, могу поделиться информацией.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_41">
		<text>Дело ещё не сделано, болтать будем потом.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_51">
		<text>Привет, Меченый.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_11">
		<text>Блин, чувак, какой свистёж на хрен?! Тут сейчас только пули свистеть будут. Поможешь отбиться, тогда и побазарим.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_22">
		<text>Спасибо, что помог, было жарко. Ты вообще откуда нарисовался?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_221">
		<text>Я ищу информацию о Стрелке, у Лиса узнал о тебе. Вот и пришёл.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2211">
		<text>Хорошо, учитывая твою почти безвозмездную помощь, слушай. Меня будет ждать один из ребят, бывший диггер, Крот. Он раскопал нычку Стрелка. Не знаю, нашёл он там что-либо или нет. Вот тебе координаты места встречи с ним, и скажи ему, что ты от меня. А так как меня теперь стерегут, то я пока уйду в подполье. Вот денежка в благодарность за помощь.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2212">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_222">
		<text>Я ищу информацию о Стрелке, может ты что-нибудь знаешь?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2221">
		<text>Хорошо, учитывая твою почти безвозмездную помощь, слушай. Меня будет ждать один из ребят, бывший диггер, Крот. Он раскопал нычку Стрелка и вытащил на свет божий одни документы, которые на многое проливают свет. Но так как у него на хвосте бандюки сидели, то он их не взял с собой, просто место запомнил. А так как меня теперь стерегут, то я пока уйду в подполье. Вот тебе координаты места встречи с ним, и скажи ему, что ты от меня. Я тебе кое-какие материалы на КПК закачаю. Вот денежка в благодарность за помощь.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2222">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_33">
		<text>Привет, чувак, тут только что такая веселуха была, было жарко. А ты вообще откуда нарисовался?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44">
		<text>Прямой дороги тебе, сталкер, мимо аномалий через артефакты.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_441">
		<text>Что на Свалке можно найти интересного?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_4411">
		<text>Неприятностей на свою задницу найти можно в любых количествах. Если ты у нас такой пионер, то слушай. На востоке небольшой лесок, там ничего особо интересного, зато водятся стаи собак. Будь осторожен. Если пройдёшь по этим рельсам, то они приведут тебя в тоннель. Там много аномалий, может есть ещё что-то интересное - не знаю. Я особо там не шарился. О блокпосте Долга на севере, я думаю, ты знаешь. Вот в общем-то и всё, что я знаю об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44112">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_0">
		<text>Слушай, старик, а что тут на этой Свалке можно найти интересного?</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_1">
		<text>Неприятностей на свою задницу найти можно в любых количествах. Если ты у нас такой пионер, то слушай. На востоке небольшой лесок, там ничего особо интересного, зато водятся стаи собак. Будь осторожен. Если пройдёшь по этим рельсам, то они приведут тебя в тоннель. Там много аномалий, может есть ещё что-то интересное - не знаю. Я особо там не шарился. О блокпосте Долга на севере, я думаю, ты знаешь. Вот в общем-то и всё, что я знаю об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_11">
		<text>Спасибо, полезная информация, учту.</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_0">
		<text>Можешь рассказать о здешних местах?</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_1">
		<text>В общем, слушай. Мы с тобой сейчас находимся на большой вонючей свалке. Сюда после аварии в 1986 году свозили радиоактивный мусор, краны, разбитую технику. Короче, кругом хлам разбитый, да и аномалий среди обломков достаточно. Артефакты встречаются, правда не сильно хорошие. Потому тут в основном новички и встречаются. А где новички, там и бандитов хватает. Так что лучше здесь не задерживаться. Дальше к востоку много радиационных очагов, без защиты туда нельзя. Если идти на юг, то выйдешь к границе Зоны. Если пойдёшь на север, то выйдешь к заброшенному заводу "Росток", на нём бар сталкеров, найти его не составит труда. На востоке - Тёмная Долина. Мрачное и вечно туманное место. На западе территория НИИ Агропром. Я отмечу у тебя на карте места, где можно безопасно перебраться.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411121">
		<text>По центру стоит большой заброшенный ангар, там достаточно тихо. В крайнем случае можно и переночевать. Если пойти на запад, в сторону Агропрома - там лагерь бандитов. Именно оттуда и шли эти отморозки, которых мы недавно постреляли. Но я чувствую, что это далеко не все.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_0">
        <text>Что нового?</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_1">
        <text>Я вчера артефакт редкий нашёл, слушай, как дело было. Иду я где-то в районе Армейских складов, через деревеньку. Привычно болтики кидаю, на детектор поглядываю да сигаретку покуриваю. Вдруг смотрю, что болт мой, который я кинул, на землю падать не хочет. Висит себе в воздухе. Ну, я в осадок выпал. Год по Зоне брожу, а ничего такого не видел! От культурного шока у меня, видать, и разум помутился... В общем, я туда руку сунул...</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_2">
        <text>Ощущеньице?</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_3">
        <text>Как будто в вязкий кисель руку засунул... И хрен её оттуда выдернешь быстро! Так и стою с протянутой рукой, как будто милостыню посреди Зоны прошу.</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_4">
        <text>А как выбрался-то?</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_5">
        <text>Короче, в этом вся соль! Там, в сантиметрах 30 от моей руки, какая-то странная штуковина лежала, такая спираль, а на ней синенькие капельки. И светится она так странно... Как будто излучает что-то... Я руку изо всех сил к ней тянуть... Тянул, тянул... Полчаса там стоял.</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_6">
        <text>Кровососы, наверно, как в кинотеатре на тебя смотрели.</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_7">
        <text>Может быть. А контролёр билеты собирал...</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_8">
        <text>А дальше-то что было?</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_9">
        <text>А ничего. Схватил я эту штуку, и всё сразу прекратилось. Никакого киселя. Но теперь, если что, у меня своя портативная матрица есть.</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_10">
        <text>Это уж точно. А как артефакт назвал?</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_11">
        <text>Да я про этот артефакт знал уже. Мне Бармен говорил, только про аномалию не рассказывал... А артефакт "Мамины бусы" зовётся.</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_12">
        <text>Круто.</text>
    </string>
	 <string id="gar_dolg_blokpost_story_0">
        <text>Что у вас нового на заставе?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_story_1">
        <text>Да всё по-старому, но... слушай, Меченый, ты спецназовцев новых встречал? Нет?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_story_2">
        <text>А ты что, встретил?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_story_3">
        <text>Ага. Случилась вчера со мной такая история удивительно-романтическая. Пошёл я, значит, в сектор, где катакомбы, на охоту. Заказали мне псевдособаку умники из бункера научного. Дошёл я до катакомб, таюсь между автомобилями, разглядываю окрестности в бинокль. И вдруг слышу за спиной рычание. Ну всё - волосы дыбом, мурашки наперегонки, сердце в пятки. Оборачиваюсь - огромная псевдособака. Плешивая, мордастая. Видать, не одного нашего схрумкала. Ну вот, думаю, и моя очередь подоспела. И уже было смирился - БАЦ! Череп у неё лопается, мозги её мне всю харю забрызгали. Стою, глазами блымкаю. Кого благодарить? Смотрю из-за контейнера выходит фигура. Военный, етить его! Так ещё экипировка ого-го! Экзоскелет с маскировочным окрасом, СВД. Ага, подходит значит: "Кто таков?" Голос как компьютерный. Ну, я быстро, волнуясь, ему в вкратце говорю, что, мол, умники ждут от меня заказ - дохлую псевдособаку.  А солдафон-то этот шлем возьми и сними. И, прикинь, баба оказалась! Ё-моё, дык ещё красивая!</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_story_4">
        <text>Хех, ну ты даёшь, познакомился бы хоть...</text>
    </string>
	<string id="gar_hellcar_story_0">
		<text>Эх... Скучно-то как.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_1">
		<text>Скучно? Ну так слушай и не скучай. Со мной одна странность приключилась. Иду как-то через заброшенную деревню. Много раз там ходил... Ты тоже бывал, наверно, все там ходят. Вечерело уже. Вижу в одном доме в окнах свет. Мне интересно стало, кто там засел, решил посмотреть. Да и дом такой... ничего вроде, как будто и не заброшенный совсем. Заглянул в окно, вроде, не видно никого, но странно как-то. Ну, решил зайти. Захожу и офигеваю. Кругом всё чисто, прибрано. Мебель стоит везде как новенькая, цветы на подоконниках, и даже ковёр на полу лежит. Я в догадках теряюсь, думаю, хозяева старые вернулись, что ли? Захожу в другую комнату, а там стол накрыт: тарелки, жратва всякая, и даже графинчик с чем-то прозрачным стоит. Ну я не дурак. Думаю, хозяева, значит, рядом где-то. Может до ветру отлучились, или ещё чего. Постоял, подождал сколько-то. А жрать охота, и супом пахнет дико вкусно.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_2">
		<text>Быть такого не может.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_3">
		<text>Я уже и запах такой забывать стал. Думаю, чего еда попусту стынет. Перекушу маленько, может, хозяева не обидятся сильно. Да и заплатить есть чем, если вдруг. Сел в кресло, мягкое такое. Дробовик под стол сунул и начал питаться. Поел неплохо, да и водка в графинчике оказалась хорошей, не самогон какой-нить. В общем, сижу, тащусь. И как-то незаметно разморило меня, задремал короче. Просыпаюсь - светло уже. Посмотрел вокруг... Ё! Сижу посреди какой-то загаженной хибары на деревянном ящике. Быстрее схватился за мешок - хабар, оружие... Всё на месте. Я офигеваю опять, где я? Вышел на улицу, осматриваюсь. Дом, вроде, тот же, но весь обшарпанный и перекосившийся. Обычный дом стал, как все. Постоял, подумал, вроде, не курил вчера ничего, странно. Пошёл дальше. Как думаешь, от чего такие глюки бывают?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_4">
		<text>Пить меньше надо.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_5">
		<text>Да ты что! Я пью-то совсем редко, дурью всякой не балуюсь, веду здоровый образ жизни, отчего же такое?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_6">
		<text>Хм... Не знаю, это всё, брат, Зона, наверно, нам мозги компостирует. Мне вот сны странные снятся про ЧАЭС, и ощущение такое, как будто я там действительно бывал... Странно всё это.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_0">
		<text>Ты про про Исполнитель желаний слышал?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_1">
		<text>А как же! Тебе Бармен тоже сказки всякие про него рассказывал? Я его один раз почти отыскал.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_2">
		<text>Врёшь!</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_3">
		<text>Да пусть меня кровосос утащит, если вру! Честное слово! Слушай. Со Свалки всё началось. Я от Петра Жмотного в куче металлолома прятался, ты же знаешь, что c этой сукой невозможно работать... Всегда вопит: "Это моё, я первый увидел!" Палить во все стороны начинает... Так вот. Пока ныкался, лишку самогоночки хватил - надо же чем-то от радиации спасаться, а потом плутанул и попал я, брат, в болото... Там бы и потоп, да, спасибо, Ред Хушер спас, а когда пошли назад, он мне и рассказал, что Мясник Исполнитель Желаний нашёл... И что он дорогу знает, мне с собой предложил идти, мол, вдвоём идти надо - один там не пройдёт. Ну, я обрадовался - счас к Исполнителю попаду и про дорогу не спросил, дурак, а тут перед самим постом твари на нас напали, я к посту рванул, так как всё своё барахлишко в болоте утопил, а Ред, отстреливаясь, к болоту уходить стал... Больше я его так и не встречал, про дорогу он так и не успел рассказать, а жалко... Вот такая история.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_4">
		<text>Всё равно врёшь, Серый.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_5">
		<text>Да иди ты...</text>
	</string>
</string_table>
