<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="stalker_story_1">
		<text>Забираемся, значит, в тот ангар. Вокруг пылища, паутины - вообще под крышу, детекторы полную чушь порют, мол, не то что никого вокруг, а и нас в природе нету. Пошли позиции по периметру занимать: Санёк впереди, мы прикрываем... И тут - БЗДЫНЬ! Балка, здоровенная такая, железная, ржавая под потолком, срывается - и вниз! Как Санёк увернулся, сам не знает, а эта хрень воткнулась прямо в то место, где он стоял. Ну он, как упал и откатился, не вставал на ноги вообще, а так лёжа давай шмалять! Остальные тоже напугались, идиоты, и себе пошли садить в белый свет. Тут Санёк начал орать что-то про тварь в углу. Я смотрю - никакой твари не вижу... В общем, поехали, не операция, а конкретный такой бардак... бордельеро... Пошли мы по этим развалинам ходить; ходили минут пять - осторожненько так, чтоб под балками этими больше не очутиться. И бред, ну бред полный: то одному, то другому чего-то привидится, они давай очередями в пол рожка полосовать по пустому месту. А двоим вообще не повезло: один шёл по ровному полу и вдруг в яму упал, второго сорвавшейся дверью поперёк спины перетянуло. Ну, тут мы вообще завелись - ясно ж ведь, что тварь какая-то развлекается! Врубили пси-защиту, во все углы по газовой гранате - ну и ждём, кто появится, а пальцы на спуске. Ждём-ждём... А тварь, как потом оказалось, летучая была, что ли... Пока мы внизу всем скопом дурака валяли, она себе тихонько сидела под потолком и веселилась, сука... Дошло только до нас поздно, да и то случайно почти. Гадина эта расшатала ещё пару балок - пол крыши и навернулось. Прямо на нас... четверых ребят в лепёшку на месте... Вот тут мы её и достали! Как Санёк услышал шебуршание наверху, так на автомате и дал очередь - полезнейший, блин, рефлекс! Ну тут и визгу! Мы тоже, ясно, подскочили, дали из всех стволов... Тварь сыпанула сверху с такими воплями, что прям уши закладывало. Ну, тут уж мы душу отвели: кто прикладом бил, кто просто ногами прохаживался. Санёк, так тот нож достал, чтоб ей побольнее потроха вывалить... Командир, понятно, всех с трудом, но оттаскивал, а то вообще бы падлу эту ложками с пола соскребать пришлось... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_1_name">
		<text>О твари в ангаре</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10">
		<text>А слышали о Проводнике? Самый первый из сталкеров. Первый в Зону ходить начал. До сих пор живой. Говорят, проведёт в любую точку. Другое дело, что найти его проблематично - афиш с адресом не расклеивает... Да и провести тоже далеко не каждого соглашается. Баблосов берёт немало, но если нашёл его и договорился, будь уверен - он тебя железно доставит куда надо. Вот с кем бы перетереть. Уж он-то, наверное, видел, что там за радаром...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10_name">
		<text>Сверхпроводник</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11">
		<text>Понты бить и с баблом быть - это две большие разницы... Чё, думали, тут бабло за так даётся? Ни хрена! За так вас только уродина какая-нибудь схавает, или солдаты завалят... Думать надо. Там думать надо, а тут ещё лучше. Совсем быки тут долго не протягивают. Не канает оно, без чердака если... Короче, дело такое было. Втроём мы с Синяком и Цепой покойными через хоздвор шли - дорогу, короче, срезали. Смотрим - бандюк какой-то чешет. Ну, мы сныкались. А он мимо нас проходит - не замечает. Мелкий такой, а мешок тянет - будь здоров. И автомат хитро висит: чуть что, маслинами нас нашпигует. Ну, Синяк мне: "Давай пощупаем мозгляка, чё у него там?" А я ему: "Тихо, дятел! Лучше смотри, куда он свой хабар тянет". Ну чё... Тут олень как провалился куда-то - мы даже не поняли. Ну, ждём. Он минут через двадцать вылез. Пока отряхивался, к нему Цепа сзади втихую подъехал и полтыквы из шпалера снёс. Начали они с Синяком тело потрошить: броник на нём был классный, да и лопатник должен быть... Я отлить отошёл - моё пацаны мне всегда отдадут, я по жизни в доле. Тут как херанёт!.. Короче, терпила тот не прост был: он чё-то хитрое наворотил, чтоб рвануло, если с него броник кто-то снимать будет. Я свалил оттуда по-быстрому - мало кто щас на выстрел и взрыв заявится... Пришёл через месяц. От Цепы с Синяком и оленя - хоть бы косточка. Вообще по нулям. Короче, прикинул я, где он в развалины нырял, и сам туда полез... Ну, прошёл три комнаты - голяк! Тут смотрю, в углу куча кроватей навалена. На кой хер там столько лежаков? Короче, взялся разгребать. Разгрёб. Смотрю, мать моя женщина, люк! Поднимаю, значит, крышку, свечу фонариком. Ё-пэ-рэ-сэ-тэ! Я в раю!.. Ну, чё там было - моё дело... В накладе не остался. А уши бы развесил - давно бы жмуриком стал или до сих пор босой бегал, бакланил... Как некоторые... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11_name">
		<text>Люк в рай</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12">
		<text>Говорят, есть одна группа товарищей... Их когда шаманами называют, а когда друидами. Они, говорят, вообще с собой электронного оборудования не носят - к природе, дескать, ближе, и всё такое... Ну, они говорят, что Зона на электронику... на излучения всякие электромагнитные сильней реагирует... да, и монстров на тебя натравливает. Как по-ихнему получается, так Зона - живой организм. Нельзя, мол, лезть в неё с приборами - правильный человек и без всяких лишних навесок справится. Правда, автоматы они с собой, козлы, таскают... Нет бы зубами и когтями попробовать... С другой стороны, гибнет их в Зоне вроде бы не так чтобы и много. Не чаще нас они ласты склеивают... Так что, может, правильно додумались... Они, правда, вроде больше с белорусской стороны в Зону заходят... А то хорошо было бы на них поглядеть... да проверить заодно, сколько у них артефактов на кармане водится...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12_name">
		<text>История о боевых друидах</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13">
		<text>Кто-нибудь знает о лабораториях засекреченных глубоко в Зоне?.. Говорят, до сих пор работают... Ну да, ну да... Непонятно, как там вообще кто-то выжить смог... без припасов, энергии... Вот и возникает вопрос - а может, там и не люди работают? Я тут с типком одним общался... Он сам лаборатории не видел... Нет, сам не видел, но на сканер словил переговоры какие-то странные на Янтаре. В них о какой-то лаборатории речь шла. А другой мужик этому, первому, клялся, что наткнулся как-то на фигуру в комбезе типа сталкеровского, но более навороченном... И фигура эта полупрозрачная ему сказала, чтобы валил он отсюда прочь. "Не мешай, мол, уходи, мы тут работаем". Ну, парень пересрал... понятное дело! Кто из нас такое раньше видел?.. С другой стороны, это вроде бы случилось недалеко от радара... Ну да. Так что вряд ли правда... Но с другой стороны... мутации, они ведь разные, наверное, бывают? Может, это уже не люди, а какие-то сущности энергетические?..</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13_name">
		<text>Тень призрака</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14">
		<text>Знаете, чего скажу? В этой части Зоны спать почти нельзя... Мне-то везёт, я и так заснуть не могу... а у народа такие кошмары случаются, что, бывает, и не просыпаются с утра... от разрыва сердца, например... Кто коней двигает, а у кого крышу рвёт конкретно... Недавно, правда, слух пошёл, что есть средство. Если сильно приспичит поспать, желательно найти ведро старое... ну или кастрюлю хотя бы большую... выварку там... Главное, чтоб целое... Голову туда засовываешь - и спи себе как у Бога за пазухой... Ну смейтесь, смейтесь. Посмотрю я на вас через пару дней, когда от усталости с ног падать начнёте. Умники... А вот сами скажите, какого, значит, хрена вояки тут в последнее время начали шастать в шлемах хитрых? Ну да! Раньше, года два уж как, ни слуху, ни духу, а последнее время зачастили! Шлемы у них новые какие-то - ребята тело одного нашли, рассказывали. Сетка там внутри из тонкой такой проволоки медной, к подшлемнику прикреплённая. Вот и думайте - что за сбруя, на кой ляд она такая? А вообще это "ж-ж-ж" неспроста, точно вам говорю. Из аномалий выбирать тут особо нечего - не те угодья, на других участках и побезопаснее, и куски пожирнее ещё найдутся... Я так мыслю, подходы они намечают. Плацдарм готовят. К саркофагу пробиться хотят, помяните моё слово. Скоро так фиганёт - никому мало не покажется. Помяните моё слово... Главное, подальше отсюда на тот момент оказаться... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14_name">
		<text>Кошмар без ведра</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15">
		<text>Слышьте, мужики, а вы о "Перехвате" чего-нибудь как следует знаете? Это ж, говорят, спецаки, вояки кадровые! Но как работают, а?! Как работают! Это вам не мудаки на кордонах! Мало того, что в самое зажопье лазят, так ещё и сидят в Зоне месяцами! Да не гоню я! Базы у них, несколько штук сразу, схронов до фигища, а к Периметру им на постой вертушке припасы подкидывают. Командиром у них Громов какой-то... думаю, фамилия - фуфло, ненастоящая. Они его то "Майором", то "Громом" зовут. Не верите?! Так Пахомыч перехват как-то поймал! Поймал и еле ноги унёс, а то бы шпокнули за здорово живёшь... Секретность, так её! Пахомыча-то все знают? Ну, то-то и оно! Не фуфло это, а серьёзная команда. Хрен знает, чего им тут нарисовалось такого интересного, но работают они - мама дорогая! Мне бы в треть... не, на десять процентов бы так! Уже бы домик в Сочи этажей на десять построил бы... У них, говорят, штука такая есть... монстров за двести метров засекает. Любую тварь! Ясен хрен, тогда и по Зоне ходить-поплёвывать... А то ещё, говорят, есть какие-то деятели... Не вояки, а вроде как из наших... В общем, пробрались какие-то к центру Зоны. Мало, что пробрались - они, говорят, и тварей приручать умеют! Они вообще за Периметр, на Большую землю, не ходят - и к ним тоже никто... ну, кроме тех, наверно, кому к саркофагу пробраться на роду написано... Уж артефактов у них - хоть подтирайся! Долговцы-то о них хорошо знают... знают, гады, воюют и молчат! Спросишь кого из этих полицаев, все отвечают: "Сказки". Ну не суки, а?! \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15_name">
		<text>"Перехват" - обитатель глубины</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16">
		<text>Братья, вы слышали, что недавно несколько неверных подобрались к антеннам? Монолит направил нас, и братья вовремя их заметили. Одного мы уничтожили сразу. Двое других бросились бежать. Трусы. Все они трусы. Лишь истинная вера не оставляет места для страха! Двое смогли убежать, но "Монолит" мудр и всеведущ. Значит, они нужны ему живыми.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16_name">
		<text>Про пробравшихся к антеннам</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17">
		<text>Братья, "Монолит" призвал меня ночью. Я говорил с ним. Он был прекрасен в своём величии. Я едва не ослеп, но его свет наполнил меня великой силой! Я знаю, я чувствую, что его сила пребывает со всеми нами! Он сказал мне, что победить зло способна лишь твёрдая вера. Он сказал, что его сила наполнит только верных. Ещё он открыл мне, что наша победа уже близка!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17_name">
		<text>Про "Монолит" во сне</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18">
		<text>Братья, недавно "Монолит" испытывал мою веру, и я чуть было не сошёл с истинного пути. Но я выстоял! Хвала "Монолиту"! Его испытания закаляют нас! Мы возвращались из Тёмной Долины, и я чуть отстал от братьев. Зло воспользовалось этим и внезапно начало играть со мной. И... я усомнился. Истинные образы исказились; враг нашёптывал мне, что "Монолит" использует нас как рабов. Но потом я понял: это испытание. Я вспомнил о могуществе и сиянии "Монолита", и тогда воля и уверенность вернулись ко мне. С тех пор я уже не боюсь никаких испытаний и не знаю сомнений. Хвала "Монолиту"!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18_name">
		<text>Об испытании веры</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19">
		<text>Я был в Тёмной Долине. Там очень много неверных, ведь сила "Монолита" ещё не достигла этих мест. Мы охраняли. Ночью на нас напали. Мы яростно сражались с этими животными. Заслуги братьев были велики: скоро Монолит призвал их к себе. Для меня он приготовил ещё одно испытание. Моё оружие уже не стреляло. Но тут Монолит сказал мне: "Ты со мной, а моя сила - с тобой. Если ты будешь твёрд в своей вере, то сокрушишь моих врагов и приблизишься ко мне!" Тогда я стал тенью. Я пригнулся и обошёл их справа. Глупые шпионы ничего не заметили. Они подумали, что покончили с нами и смеялись над пустыми телами наших братьев. Но я уже видел их спины. А потом из моих рук ударила мощь "Монолита". Так он убил их всех. Я счастлив служить тебе, Совершенный!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19_name">
		<text>Про схватку в Тёмной Долине</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2">
		<text>Мы с напарником к одному НИИ давно присматривались. Уж больно место пустынное. Ни зверья в округе, ни мутантов. Только кто бы туда ни пошёл, либо перепуганные вусмерть, либо с катушек съехавшие возвращались, либо вообще их больше не видели. Решили сами потихоньку разведать. Выехали затемно, а как добрались до места, уже светать начало. Оставили машину в распадочке, пошли лесом к опушке. Там остановились, напарник остался внизу, а я полез на дерево с оптикой - оглядеться, что в окрестностях творится. Вижу - корпуса, и не так чтобы совсем уж заброшенные, стёкла целые почти все, во дворах травы немного, не то что в других местах - по пояс... По всему выходило, что живут тут, однако тишина стояла полнейшая, и движения никакого не было. Тут вдруг чуть справа от меня очереди прошли - кто-то из автомата бил короткими. Я оптикой туда. Вижу, на крыше одного из корпусов незнакомый мужик, как крыса затравленная мечется, стреляет без разбору во все стороны. Кто его так напугал - смотрю и понять не могу: он там один был. И вот тут... началось... Я всё видел как на ладони. Автомат у него из рук сам собой улетел... Будто крылья у железки выросли!.. Мужик рот раскрыл, видно, заорал чего-то, достал нож и выставил его перед собой. И тут, ёлки-моталки, гляжу, а перед ним сам собой висит ещё один. Вот так в воздухе жалом к нему и висит, и не держит его никто. Что дальше было - это не на ночь рассказывать... Минут пять того мужика резали. Понемногу так, суки, мать их за ногу: там порез, тут укол... Бедолага скоро уже весь в крови был... Потом, как он уж в ногах заплетаться стал, его нож тоже выбило; тут мужика как поднимет в воздух, как завернёт пару раз... Я такого в жизни не видел - натурально, как тряпку вертело... Я в три секунды мокрый стал... Потом... Нет, всё, не буду... В общем, как я отдышался, ещё минут пять шарил прицелом по окрестностям. Руки дрожали, оптика от пота мокрая стала... Ну хоть бы одна тварь! И в обычном диапазоне и в инфракрасном - ни-че-го. Как я слез, напарник на меня поглядел, да и спрашивать раздумал. А как вернулись на базу, я неделю до бровей надирался, не просыхал... Потом, как отошёл чуток, порасспрашивал наших - может, кто про такое чего слышал? Только народ на меня посматривать начал косо - часом, не двинулся ли? Вот такие дела... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2_name">
		<text>Ужас в НИИ</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20">
		<text>Братья, мы патрулировали окраины Чёрного леса и наткнулись там на неверного-одиночку. Он начал обращаться, поэтому мы не убили его, но он ещё наполовину пребывал в своём животном состоянии... Я знаю, мудрый Монолит сделал это для всех нас: он снова показал нам истинное лицо своих врагов. Теперь наша вера ещё более укрепилась! Близится, братья!.. Близится победа над неверными, и тогда Монолит выполнит наше сокровенное желание! Истинно преданных он приблизит к себе, к славе своей, величию своему! Мы вечно пребудем в сиянии его!..</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20_name">
		<text>Превращение в Чёрном лесу</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_21">
		<text>На Дикой Территории дело было. Заказал мне кто-то щупальца кровососа принести. Ближайшее от Бара место, где они пасутся - Дикая Территория. Знаете там вагон, рядом с фонящей платформой? Около него они вечно и трутся. Мёдом им там намазано, что ли? Вот туда я и пришёл. Обошёл вагон, на рельсы спустился, высмотрел животину - стоит. Один. И хорош - громадный, щупальца чуть ли не до колен свисают. И только я полез за монтировкой - жаль товар портить было - увидал он меня! Невидимым стал, засопел, и как рванёт ко мне! А у меня ствол за плечами, а монтировка зацепилась крючком за что-то и застряла. Ну, всё, думаю. Привет. Сходил за щупальцами. Много чего всякого я тогда вспомнил...\nТолько вот, громадина эта, мимо меня пронеслась, чуть с ног не сшибла, и в развалинах потом исчезла...\nДолго я в тот день в Баре торчал. Долго. Комбез? А что комбез, его все равно уже пора выбрасывать было. Да, а вот от подгузника, который Сидор предлагал, всё-таки зря отказался.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_21_name">
		<text>Подгузник</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_22">
		<text>Ты вот все думаешь: чем круче прикид, тем оно лучше. Так-то оно так, но бывает, что и откровенное старьё спасает человеку жизнь.\nБыло это года два назад, когда я первый раз попал в Зону. Сами знаете, как торговцы на новичков смотрят: мясо, мол, всё равно долго не протянет. Вот и мне всучили, помню, комбез латаный, рюкзак древний, да берданку, с которой только на перепёлок ходить.\nВ рейд свой первый за артефактами я пошёл недалеко - на Свалку, как раз после Выброса, и повезло по тем временам неслыханно - к концу дня наткнулся на целое гнездо из аж четырёх артефактов, простеньких, но можно было на них и экипировку обновить, и оружием получше разжиться. Пока поднимал их, паковал да укладывал в рюкзак, совсем стемнело. Побрёл к ангару, а тут как взвоет сирена, я аж присел от страха - и вспомнились сразу рассказы бывалых, про Час Ужаса, зомбей, и смерть неминучую... А вокруг, как назло - только пара чахлых деревьев в два моих роста высотой на голой земле. И только я взобрался на одно, как началось - зомби с неба посыпались, как горох из мешка, призраки со всех сторон лезут! И как раз под моё деревцо притопали, ноют, воют, руками перед собой шарят - жуткое зрелище! Один, посвежее, голову поднял, меня заметил, но успел я ему, всё-таки, пока остальных не позвал, прикладом череп раскроить. И от этого моего движения старый рюкзак лопнул и весь мой хабар на землю просыпался. А было там кроме артефактов, ещё три батончика шоколадных, да хлеба булка недоеденная. Увидели зомби батончики и кинулись всей оравой на них. Друг у друга вырывают, грызут прямо с обёрткой...\nЗакончилось всё также внезапно, как и началось. На земле только один зомби, которого я прикладом огрел, остался. Выкопал я тогда ножом кузнецовским ямку, сложил в неё артефакты, и сверху тушку зомби навалил. И бегом в ангар. Влили там в меня сталкеры почти целую бутылку, а всё равно не взяло...\nУтром одолжил у Артёма мешок, забрал хабар, и в Бар. Вот и получается, если бы старый рюкзак тогда не порвался - не сидел бы я сейчас здесь с вами. Поэтому, не гоняйтесь за всякими супер-пупер новинками, научитесь использовать на полную катушку то, что имеете. К мозгам в довесок.\nP.S.: С этими словами мастер встал, закинул за спину новенький «Антитеррор», щелчком сбил в костёр пылинку с плеча, обтянутого переливающейся тканью «Гагарина» и растворился в темноте ночной Зоны. \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_22_name">
		<text>Крутой прикид</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_23">
		<text>Удача... неудача... Это как на что смотреть. Вот возвращался я раз с Болот - еле выбрался: для начала бюрер мне кирпичом в лицо засветил - разнесло мгновенно, как подушку. Глаз заплыл, губы раздуло в два оладья... Потом от бандитов удирать пришлось через кусты - порвал на себе всё, что рвалось. А едва на Кордоне очутился - на огонь патруля напоролся, только и хватило меня, чтобы упасть лицом в траву, и глаза закрыть.\nНа моё счастье, гроза в тот момент приключилась, не стали вояки меня в грязи искать, убрались на блокпост свой - сушиться. Поднялся я кое-как, шатаюсь, ноги подгибаются, побрёл к бункеру Сидоровича. Иду и кляну на чем свет стоит, и судьбу свою, и бюрера, и бандитов. Но больше всего военным досталось - солдат, туда тебя, солдат, так тебя раз этак... И больно, и невнятно получается артикулировать моими оладьями разбитыми, но - от души. Бормочу, вдруг чувствую кто-то меня сзади в плечо толкает, и тоже также бормочет: - "Солдат, солдат..." Оглядываюсь медленно, и точно: пара зомби сзади пристроились. Остановился передний: и так вопросительно мне: "Солдат?" "Солдат, солдат" - блею, и зачем-то рукой в сторону блокпоста тычу. Развернулись они и побрели туда. Вскоре там пальба началась, да стихла быстро.\nА я дошёл-таки до Сидора. Потом он мне признался: в первый момент, как увидел, что к нему в бункер ввалилось, пожалел, что сам подгузниками не пользуется. Не случайно, видимо, зомби меня за своего приняли. \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_23_name">
		<text>Свой зомби</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_24">
		<text>А как я уазик угнал, не рассказывал? Понадобились Сидоровичу для чего-то мины, взрывчатка, детонаторы, ещё какой-то хлам такой же. Пять тысяч посулил, бронежилет солдатский выдал почти новый - в общем, обласкал по полной - в меру своих способностей торгашеских. Выдвинулся я вечером того же дня к блокпосту и вижу - рейд у них там намечается какой-то. Выстроилась перед заграждением колонна: бронетранспортёр, пара грузовиков и уазик в хвосте. Подполз я потихоньку к колонне, за кустом спрятался - наблюдаю. Да высунулся, видать, невзначай. Командир ихний вдоль колонны бегал, орал, недовольство чем-то выражал. А тут заметил меня, к кусту бросился, схватил за жилет, и к уазику поволок. Трибуналом грозит, расстрелять обещает, открыл дверь водительскую и меня за баранку бросил. Обозвал напоследок дезертиром, и убежал к головной машине. Через минуту колонна двинулась. Двинулся и я. На уазике. Только недалеко. Колонна к тоннелю в Тёмную Долину утянулась, а я к бункеру Сидоровича завернул. Остановился, посмотрел груз - а там и мины, и гранаты, и гранатомёты... Зову Сидора товар принять - у того глаза на лоб вылезли, лысина дыбом встала - он меня раньше чем через пару дней и не ожидал. На выполнение его заказа, да ещё и с таким перевесом, ушёл всего час, от силы.\nА колонна та, по слухам, так и не дошла до места - бюреры и кровососы постарались... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_24_name">
		<text>Угон</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_25">
		<text>А я вам говорю - живые они, жи-вы-е! Вот послушайте, что один бывалый сталкер мне ещё года два назад рассказывал:\n
 - Это было ещё до того, как пошли гулять по Зоне рецепты всякие, сборки и варки. Самым страшным из всего, что было в Зоне, считались тогда даже не контролёры, а аномалии. Гибли в них сталкеры чаще, чем от всех монстров вместе. Но, поскольку находили возле некоторых аномалий артефакты разные, дорогие и редкие, риск быть разорванным в клочья или сожжённым мало кого останавливал. И поиск артефактов был занятием распространённым и прибыльным. Но никто вот не задумывался тогда: а почему, собственно, возле одной аномалии есть артефакт, а возле другой такой же - нет? Из чего она, аномалия, их делает? Ну, вот и решил я прояснить для себя этот вопрос. Набрал всяких мелочей в рюкзак и у ближайшей аномалии примостился. Гудит аномалия, холодком каким-то от неё веет, и, как бы притянуть к себе пытается, всасывает... Начал с того, что рядом валяется: камешек бросил - отскочил он от аномалии, как мячик от стенки. Ветку швырнул - легла ветка в центр аномалии, будто и нет там ничего. Потом в ход пошли предметы из рюкзака. Патрон бросил - повертелся он в центре, взлетел вверх и с хлопком таким громким в порошок рассыпался. Бинт в клочья разорвало, ещё и до середины долететь не успел... В общем часа два я так развлекался, а закончил тем же, с чего и начал. Только рюкзак опустел совсем... А, нет, не совсем: осталась там банка тушёнки и хлеба кусок. Была мысль съесть это всё и забыть о своём походе, но что-то как бы толкнуло под руку - влетели банка с батоном в аномалию - и я глазам своим не поверил! Полыхнуло в аномалии белым так, что у меня потом полчаса зайчики в глазах бегали. Батон исчез сразу, а банку как бы наизнанку вывернуло. Тушёнка исчезла, а сама банка в комок смялась и вылетела к моим ногам сверкающим шариком. С грецкий орех размером. Артефакт! И гудение от аномалии другим стало, более низким и мягким, что-ли... Протянул к ней руку - отталкивает теперь - как бы предостерегает, или намекает на что...\nНа следующий день загрузил я рюкзак консервами разными, батонами, колбасой, даже шоколадок несколько раздобыл, водки пару бутылок взял и снова к аномалии своей подался. Одарила она меня в тот день россыпью артефактов разных, одного только не одобрила - когда сунул я ей котелок, в который водки налил и колбасы настрогал - побулькала аномалия той смесью, подняла котелок повыше, да и вывернула, прямо мне на голову...\nВот так вот. И слышал я потом, что таскал этот сталкер торговцам артефакты разные, и в больших количествах. Причём, даже оттуда, где они отродясь не водились. Звали его как-то по особенному, вот уж не помню, то ли Собиратель, то ли Коллекционер...\nЖивые они, аномалии. Точно вам говорю - живые! \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_25_name">
		<text>Живые аномалии</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_26">
		<text>А мне вот тоже однажды с артефактами повезло. Ну, как повезло... Хотя... В общем, слушайте. Бродил я как-то по лесу и на большую полянку вышел. Смотрю - а на другом её краю трава как бы переливается и всполохами разноцветными дышит - артефактов десяток, не меньше. И красные, и зелёные, и радужные... Ствол за спину забросил, рюкзак стащил, и только к ним двинулся - рядом с артефактами бюрер нарисовался. Ну нет, думаю, не отдам, моё это, я первый нашёл, и с досады как заору, палку с земли подобрал и в бюрера швырнул. А бюрер тот, видно, молодой ещё был, мелкий какой-то, и, судя по всему, глупый. Матёрый бы меня уже давно по ближайшему дереву размазал, а этот остановился, хрюкнул обиженно, подобрал с земли артефакт и в меня им запустил. Еле увернуться успел. Тогда я снова ветку в него - благо их под ногами полно - а он в меня артефакт... И так швырялись мы с ним, пока все артефакты на поляне не закончились. Спрятался я тогда за деревом, а бюрер потоптался ещё немного и ушёл.\nНу, вот. Собираю в рюкзак артефакты, и уже барыш в уме прикидываю, только вдруг - хлоп меня по спине кто-то. Оглядываюсь - два бандита в плащах стоят, стволы наставили, сами от смеха давятся. "Пошли" - говорят. Отвели на поляну соседнюю - там ещё человек пять бандитов, все ржут, слёзы с глаз стирают. "Ну, ты, мужик, дал", - говорят, - "такого мы ещё не видели!"\nКороче, отобрали они рюкзак мой с артефактами. Хорошо, живым отпустили... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_26_name">
		<text>Повезло с артефактами</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_27">
		<text>Шли мы как то с ребятами по лесу, а навстречу нам зомби в старой форме. Идёт и что-то под нос бормочет. Мы, как поближе подошли, так услышали: Ваня голодный, Ваня хочет кушать.\nНу, я его и окликаю: Ваня ты хочешь кушать?\nА он мне: Да, да Ваня хочет кушать, ты дашь Ване покушать?\nА куда деваться? Достал колбасу и бросил ему. Он её поднял и есть начал. А как поел, говорит: Ваня доволен, Ваня с собой зовёт.\nИ пошёл куда-то. Ну мы за ним пошли. Минут через 20 на полянку вышли а там "Ночная звезда" лежит. А зомби нам: Ваня дать подарок...\nПотом ещё минуту постоял и куда-то дальше побрёл.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_27_name">
		<text>Ваня</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_28">
		<text>Поговаривают, что когда Зона только зарождалась, был такой мужик по имени Егор. Кличек тогда ещё не было. И был он один из тех первых, кто Зону вынюхивал. По слухам именно он придумал как аномалии без детекторов распознавать. Правда не с болта всё началось, а со щебёнки. А болт уже потом придумали кидать. На него аномалии активней реагируют. Вот такая история...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_28_name">
		<text>Егор</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_29">
		<text>Был со мной случай такой. Пошёл я в ходку на Янтарь. Артов набрал неплохо и уже возвращаться собрался, как слышу, плачет кто-то. Я огляделся и вижу в метрах 10 коляска детская лежит. Ну решил подойти, будь она не ладна. А когда подошёл - чуть в штаны не наложил. Лежит ребёнок весь чёрный, как будто обожжённый и плачет. У меня сразу в голове мутить начало, ноги подкашиваться стали. Ну, я рванул со всех ног оттуда, пока тело слушалось. А потом вырубился. Когда очнулся, был уже в бункере учёных. Сахаров рассказал, что меня долговцы нашли еле живого. Я у учёных потом бинокль мощный выпросил и решил на коляску эту посмотреть. Но коляска была пустая. Ближе подходить не решился, но зуб ставлю - никого там уже не было...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_29_name">
		<text>Коляска</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3">
		<text>В общем, друг мой один вот чего рассказывал. Подняло его посреди ночи начальство: "Бегом в лабораторию! Груз пришёл". Он, сонный, не врубается: какой груз? Они ему: "Ты что, спирту казённого перепил? Трупак свежий на столике, кушать подано!" Он к столу. А там такое... Он, по ходу, жмуриков из Зоны на своём веку повидал: и тебе порванные, и жареные-варёные, и мутантов попался не один десяток, а тут сразу в желудке ужин гулять начал. С первого взгляда, без двух минут человек, только голова на нормальную ни фига не похожа: здоровая такая тыква, бугристая. Ну и тело - концлагерь, блин. Кожа да кости. Но это он потом разобрал, а сначала, говорит, гляжу, месиво какое-то: всё навыворот, заляпано оранжево-красной пакостью, кровь типа... Эти гондурасы боеприпасов не пожалели. Это, говорит, была помесь дуршлага и порванной грелки... И вообще они явно по нему в говнодавах своих хорошо погуляли; не объект, а кусок мяса в чёрном тряпье. Короче, он весь остаток ночи и половину утра горбатился. По ходу, получается, это та самая тварь, которую местные за иллюзиониста знают: чёрные тряпки, видения у сталкеров, башка метр в обхвате... Прикольно то, что его лицо, кто видел, считали, что это, типа, темечко. Не, личность-то у него натурально есть, только мелкая совсем: моргалки не открываются, и нос как булавка, хотя пасть здоровенная, прям косяк у ворот. Ходит, видно, и голову на грудь свешивает - сил нету ровно держать... Мозгляк... А представляете, чего эти твари на обед кушают. Грибки! Грибочки! Короче, все видели - в Зоне грибов полно, так "старики" зуб дают, что эти твари из них сок жмут. Гурманы, блин... А ещё знаете, чего у него в мешочке на боку припрятано было? Ну? Да куда вам! Короче, мозги там у него были вяленые. А знаешь, чьи? Контролёрские!.. \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3_name">
		<text>Ужин патологоанатома</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4">
		<text>Прибился было к нам тут дурик один в поход вглубь Зоны... Чешем, значит, скинемся на пять минут отдохнуть, а он сразу на пятую точку и расслабляется. А как идти, так он последним задницу от земли отрывает. Ну и дорасслаблялся... Отстал, а там его контролёр за мозги цап - и готово... Так вот, запоминайте мораль истории. Шорох там или ветерок какой подозрительный... Пусть хоть зайчик пробежит, хотя зайчики тут не дай Боже... Одним словом, готовым каждую секунду надо быть. Чтоб магазины, гранаты под рукой и автомат на непрерывном были. Если уж увидели что, высаживайте сразу пол рожка. Если за кустами что-то - тоже лупите, а уж потом спрашивайте. Тут курс молодого бойца такой: не нарядов навешают, а с потрохами сожрут, пукнуть не успеешь! Да, по поводу контролёров - отдельная история. Допустим, отстреляли вы по шороху и падайте сразу же, в ту же секунду! Хоть на спину, хоть как. Контролёр цепляет, если видит вас, сосредоточиться ему нужно, что ли. Пока загораете в тенёчке, слушайте в оба уха - шуршит ли, идёт ли какая дрянь к вам. Можно тихонько затвор перещёлкнуть, да и гранаты тоже нелишне приготовить... В общем, если тихо всё, считаете до трёх и валите! Валите куда подальше! Ну что, всосали? Эх... Себя каждую секунду берегите - только так тут и уцелеть можно... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4_name">
		<text>Лёгкая добыча контролёра</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5">
		<text>Я что думаю... Даже не то, что думаю - так, прикидываю... А вдруг всё - вот всё, что тут есть, - эксперимент какой над людьми? Это, может быть, какие-нибудь человечки зелёные... А что? Не хуже других версия... Интересно мне: если это что-то вроде полигона, то чего именно они тут обкатывают? Проверяют, по каким артефактам мы больше всего слюни пускаем? Или это вообще бомбы какие-нибудь, а? Порастащили их по всему миру, по лабораториям всяким, богачи пораскошелились... Нет, ну вот это классно!.. Вот это бы с моим удовольствием!.. Купили из-под полы какую-нибудь хрень... кучу бабла отвалили... Типа "у нас круче всех", завидуйте, бараны... а оно... оно... ка-ак херанёт!.. Ой, класс!.. Ой, не могу!.. Ой... уф-ф-ф... А вообще, конечно, фиг его знает, что на самом деле... Разве тот, кто за радар ходил, может насчёт этого порассказать... Ну да, они-то, может, и знают, только сказать не могут - мычат и слюни пускают. Может, потому как раз и пускают... Эх... Вот и лезут мысли всякие... Невесело оно вообще...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5_name">
		<text>Подводные камни</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6">
		<text>Так... помнится, кто-то меня вчера о чём-то спрашивал, а я запамятовал... А, вспомнил. Есть, значит, любопытствующие, отчего в Зоне только наши яйцеголовые копошатся, а иностранцы и носа не кажут, хотя тут материала Нобелевок тыщи на три... Значит, отвечаю по пунктам. Во-первых, с какой стати самим сюда лезть, когда можно нашим грант дать с такими условиями, что они тебе всё, что надо, сами на блюдечке принесут? Ну а если во-вторых, они на самом деле тут бывали, и помногу. Это последние года два забугорцы в Зону боятся лезть... случился с ними один крупный облом. Теперь только скупают материалы да информацию. Платят, в общем, неплохо, так что много одиночек на них работают, да и мародёры тоже... Что, не слышали про эту историю? Ну даёте! Вся Зона на ушах стояла, а вы как с неба упали. В общем, заброска была большая. Одних учёных человек тридцать с половины мира... все светила, ясное дело, туда-сюда... Готовились серьёзно: денег зарядили - хоть одним местом ешь, оборудования - горы. Взяли с собой взвод воен.спецов для охраны, тройку проводников из наших, на бронетранспортёры экранированные погрузились и отчалили. Что-что... Вернулись через неделю... двенадцать человек на убитом в хлам бронетранспортёре. К колючке вышли у Гнилого леса, а там их уже поджидали... мародёры. Да... Этим пофиг, откуда люди вырвались... Положили почти всех. За Периметр только трое выбрались - двое наших и один яйцеголовый. Человек от впечатлений мощно чердаком двинулся... Ну, его быстренько за шиворот - и лечить. Он теперь книжку про Зону пишет. Наши-то ещё ничего - опыт помог. Хотя... тоже, наверно, по-своему двинулись: один ушёл к радару и пропал, а второй на Большую землю подался. Ну а остальных Зона взяла. Про Городок-32 слышали? Вот там они и попали. Сначала всё вроде тихо было... ну, в пределах... Они там снимали-замеряли, пробы собирали, в аномалии приборами тыкали... А потом у них началось помешательство. Массовое. Народ начал медленно крышей ехать. Мне наш - тот, что на покой ушёл - рассказывал... Кто горло начинал себе ногтями раздирать, кто голову себе о стену разбивал, а кто просто - ствол в рот, и... А тут ещё зверьё попёрло. Кто в себе был, забаррикадировались в доме. Представили, да? Снаружи ночь и все окрестные твари, а внутри люди с катушек слетают один за другим. Одним словом, под утро те, кто ещё соображать мог, кое-как вырвались. Назад гнали напрямик, без дороги; даже пару аномалий зацепили... Добрались до Гнилого леса... А из тех, кто там оставался, никого так и не нашли. Ребята только говорят, что в тех местах резко прибавилось контролёров. Да... Вот с тех пор в Городок-32 никто не суётся, а иностранца в Зону и калачом не заманишь... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6_name">
		<text>Хроники яйцеголовых глобалистов</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7">
		<text>Так вот чего я сказать-то хотел. Когда долговцы того иллюза брали, я ж рядом был! Да я случайно вообще в тех краях оказался! У моей тачки правое переднее полетело: болты на кочке срезало. И по запчастям полный ноль. Поматерился я как следует, а потом дай, думаю, на завод схожу, подберу нужные. Ну, там километр идти было, туда-сюда - на полчаса делов! Да и бывал я там раньше... Тут вдруг вижу Долг! Да не просто патруль, а штук полста! Ну, думаю, блин-компот!.. Как стоял, так в кусты и завалился. "Если заметили и прочёсывать начнут, - думаю, - тут мне и трындец". Залёг, короче, в ямке и стараюсь не дышать. А тут стрельба! Чтоб такими очередями шмаляли, я только раз в жизни слышал... когда Первую базу брали - старики, помните? В общем, лежу, слушаю в оба уха... Оно себе бахает, а потом ещё и как грохнет!.. Через минут пять затихает, и ко мне вроде никто не идёт. Ну, я наглости набрался, привстал чутка и в бинокль смотрю. А эти быстренько вытягиваются из цеха... помятые такие, жмуриков своих за собой кучу тащат и иллюза на брезенте... ошмётки уже одни от иллюза остались... Утянулись в лощинку. Потом слышу - движки заревели, и звук ушёл. Я ещё подождал - вроде никого. Я внутрь. Ну ясно, что после Долга хрен чего найдёшь! Но интересно ж! Это, я вам скажу, было что-то! Стены они почти насквозь продырявили. Балки поперёк пола валяются, кусок крыши обвалился. Гильз по колено - натуральное стрельбище. Кровища, ошмётки какие-то... Полезного, правда, ничего не нашёл - так, два рожка полных да автомат валялся, балкой придавленный, не вытащить... Про болты я, ясное дело, и думать забыл... Вернулся к тачке, подумал пять минут, снял по болту с остальных колёс... ну и доехал потихоньку... А выйди я туда раньше на полчасика... Мда... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7_name">
		<text>Иллюзия Долга</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8">
		<text>Да, так я тогда аж до самой окраины Припяти добрался. Ну и решил первым делом осмотреться. Нашёл точку повыше - там котельная большая была с трубой. Ну, зашёл аккуратненько... вроде, смотрю, чики-пики всё - пыль лежит, следов нет... Влез в топку и пополз: там внутри трубы ступеньки были. Нормально лезу, даже нагар уже и не пачкается - окаменел... Осторожненько высовываюсь... Красота! Полгорода как на ладони! Вытащил бинокль и осматриваюсь... (небольшая пауза) Ну и дальше... Собрался уже, значит, сползать вниз, а тут мысль проскакивает: что под самым носом творится, и не посмотрел! Перегибаюсь малость через край, смотрю на одну сторону, потом на другую... Оба-на! Вот это попал бы! По внутреннему двору карлик разгуливает! Главное, я ж вниз уже почти полез! И то ладно, что он меня пока не видит. Только башню я ему снести не могу: АКС на спине висит, а труба узкая совсем, не повернуться. Из ПМ, что под мышкой, тухлое дело - там метров пятьдесят, перепад по высоте к тому же... короче, если сразу не попаду - а ведь не попаду - тогда точно кирдык. Сижу, размышляю. Ну и смотрю заодно, чего он там делает. А делает он чего-то непонятное. Сначала бодренько так, с огоньком, рылся в куче хлама - только куски направо-налево разлетались. А потом вдруг как стоял, так и застыл. Вроде прислушивался. Ну а там совсем бардак начался. Мусор в той куче сам стал шевелиться. Карлик быстренько отпрыгнул, стал этак столбиком, руки к голове приложил, ладони как-то хитро вывернул... а в него ка-ак полетит! Со всех сторон!.. Железки, кирпичи, рубероид, ветки... Его так с головой и накрыло. Ну, думаю, всё. Пипец котёнку, больше ссать не будет... Ни фига! Две секунды хлам этот полежал, а потом точно так же ка-ак брызнет во все стороны! Там обрезки труб были, так они прям в забор бетонный повтыкались. Постоял карла ещё с полминуты, покумекал себе чего-то, а потом развернулся и в здание потопал. Я ещё минутку дух переводил. "Ну, - думаю, - хорошего понемножку, валить отсюда пора". И тут вдруг дымом потянуло. А потом и припекать стало. Да идите вы в пень! Огонь кто-то снизу развёл! Через минуту дышать уже нечем было. Кое-как выгреб на край трубы, там площадки никакой, сижу, ножки свесил... Только дым всё равно глаза ест, воздуху не хватает... короче, валить надо срочно! Слава Богу, я с собой репшнура всегда сорок метров таскал на всякий пожарный случай... точно, что пожарный... В общем, сложил я его пополам - он не шибко толстый был - худо-бедно на трубе зафиксировал, платок шейный пополам разорвал, на беспалки намотал сверху, да и полез, всем богам помолясь... В голове одна мысль: только б не сорваться! Ни страховки, ничего, шнур ладони режет... Ну и, конечно, по закону подлости метров пять до земли его не хватило. Сигать пришлось. А что делать? Ох, я и загремел! Повезло, хоть не сломал ничего... Но ободрался и ногу правую потянул - будь здоров! Потом думал, что вообще связки порвал. А тогда дёрнул оттуда так, что золотую медаль в беге, наверно, выиграл бы... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8_name">
		<text>Серый в Припяти</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9">
		<text>А я тогда глазам своим не поверил. Вот, казалось бы, есть красивые девушки, да? Но эта была... она... Совершенство. Да. Вот. Совершенство. Такое было ощущение, что мир вокруг неё чёрно-белый и размытый, она одна только в цвете и резкости. Как она двигалась! Я такого тоже никогда раньше не видел. У меня аж ком в горле встал. Ну сдалась ей эта наука! Что ей тут, в Зоне, делать?.. Ну да, в Зоне. К вечеру дело было... У автовокзала, там девятиэтажка отдельная. Сначала что-то в окне на первом этаже промелькнуло. Я автомат быстро с предохранителя снял и тут смотрю - из подъезда выходит... Мне глаза протереть захотелось - мало ли чего от Зоны ожидать можно? А она подходит. А я стою как дурак, глазею... Автомат, правда, наготове держу - привычка уже... Тут она меня заметила... Улыбнулась... Поздоровалась... А я слушаю и не слышу, всё на неё смотрю. Она в синем комбинезоне была, ярком таком... Но не балахонистом, а почти облегающем... Фигура у неё - что-то фантастическое! Тут только до меня дошло, что я не слушаю совсем, что она говорит, стою и улыбаюсь до ушей... Она, оказывается, из исследовательской группы была. Спрашивала, есть ли у меня возможность ей помочь. Ей! Да я бы в аномалию ради неё полез!.. Сказала, что она занимается этими, как их... Эндемиками Зоны. Ну, растениями, которые только тут встречаются. Сказала, что сбежала от охраны, потому что с ними никакой свободы действий нет, и в одиночку пришла сюда. Не знаю. Я поверил. Согласился помочь притащить ей кое-что. Через двое суток пришёл, как договаривались. Раз пять чуть не накрылся, пока собирал. Иду, а у самого в голове одна мысль: вот сейчас я её опять увижу! И ничего! Я даже дома того, где её встретил, не увидел. Вот так... Но какая она была! Она же изнутри прямо светилась... \n \n \n \n \n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9_name">
		<text>Мужское одиночество</text>
	</string>
	<string id="Stories">
		<text>Местный фольклор</text>
	</string>
	
	<string id="letters">
		<text>Письма</text>
	</string>
	<string id="letter">
		<text>Письмо</text>
	</string>
	<string id="letter_desc">
		<text>Потёртое письмо. Текст с трудом, но всё ещё можно разобрать.</text>
	</string>
	<string id="letter_1_name">
		<text>Коля, брат!</text>
	</string>
	<string id="letter_1">
		<text>Как там во внешнем мире? Отвык я уже, позабыл, каково это - жить в квартире, спать в тёплой уютной кровати, а не на ссаном матрасе в развалинах под открытым небом у костра, прислушиваясь к шорохам и рыкам тварей. Один глаз спит, другой - на стрёме. Так и спишь всю ночь в обнимку с автоматом на взводе.\n \nПрикинь, тут женщин нет вообще! Забыл, как они выглядят совсем. Пытаюсь представить хоть образ какой-нибудь, но перед глазами лишь расплывчатое нечто из воспоминаний о матери, сестре, учительнице... Столько я уже торчу здесь, настолько Зона меня изменила, брат. И знаешь, тут время как-то по особенному идёт. Вот там у вас день за днём как один, от зарплаты до зарплаты да скорее б выходной. А тут каждую минуту на стрёме и жизнь вечностью кажется! И жизнь тут что - гроша ломанного не стоит. Тут каждый сам за себя, кто сильнее, тот и выжил, такие дела. Тут каждой минутой дорожить надо, тут смерть за каждым кустом поджидает. То бандиты нажиться хотят, то тварь какая слопать хочет, то фанатики какие-нибудь за идею свою порешать норовят.\n \nЛадно, ты извини если что, просто выговориться надо было... Удачи тебе, брат!</text>
	</string>
	<string id="letter_2_name">
		<text>Мама!</text>
	</string>
	<string id="letter_2">
		<text>Я добрался, живой, как видишь, всё хорошо. Тут всё не так уж плохо, как рассказывал дядя Серёжа. Мне сразу обмундирование выдали, куртку тёплую, пистолет с патронами, аптечки и бинты на всякий случай, торговец здешний - Сидоровичем зовут. Так что теперь я могу за себя постоять, если что.\n \nТут такие чудеса есть мам, аномалиями зовутся! Видел тут одну, но как называется, забыл. Вроде погода хорошая, не ветрено, а тут ни с того, ни с сего маленький такой смерч на земле и листья вокруг крутятся. Я туда палку сунул, а оно как взлетит ввысь, как закружится столбом пыли - аж как-то не по себе стало! А потом опять утихло. Правда, когда сталкерам об этом рассказал вечером - мне по шее дали, говорят, очень опасно.\n \nА недавно мы на охоту ходили на кабана. Только тутошние кабаны совсем не такие, как у нас в лесу за деревней. Эти раза в два здоровее и такие страшные! Мне, правда, стрелять не разрешили, только смотреть. И правильно, моим то пистолетиком такого, наверное, и не завалить. Зато когда мы возвращались в деревню, что-то вроде лагеря для новичков, я камень необычный нашёл! Но он не просто валялся, а как-бы над землёй висел и подпрыгивал! Я его в руки взял, а он шевелится, как живой. Мужики сказали, что это Медуза, артефакт такой. Поздравили меня с первой находкой. Я её этому Сидоровичу продал, он мне обрез ружья дал, вроде того, что у дедушки нашего, только дуло отпилено, и бутылку водки. Водку мы с мужиками потом выпили, находку обмыли, а ружьё хоть и старое, да получше пистолета будет. Мне сказали, что я теперь настоящий сталкер и на следующей охоте мне тоже пострелять дадут. Так что скоро я заработаю свои первые деньги в Зоне. А как получу, так сразу тебе отошлю, тебе сейчас нужнее.\n \nТы там не волнуйся только, тебе же нельзя, у тебя же сердце. Я скоро вернусь, мам, как денег заработаю, заживём!\n \nЦелую, обнимаю, твой единственный сын.</text>
	</string>
	<string id="letter_3_name">
		<text>Агент Глория - Куратору.</text>
	</string>
	<string id="letter_3">
		<text>Докладываю: на базе Свина в ночь на 15.08.2011 появились два новых лица. Уголовник Черепок, оперативного интереса не представляет. Наблюдение установил. Личные приметы в следующей закладке. Второе лицо - некий Дима. К уголовному миру отношения не имеет. Имел долгую беседу со Свином. Назначен на ремонт радиотехники. Думаю, это связанно с получением бандой доступа в лабораторию. Развёрнутая информация будет предоставлена позже.\n \nС Димой свёл знакомство. Обещал помощь в доставке письма. Письмо прилагаю.\n \nАгент Глория.</text>
	</string>
	<string id="letter_4_name">
		<text>Милый!</text>
	</string>
	<string id="letter_4">
		<text>Если ты читаешь это письмо - знай, я с детьми эвакуировалась. Тебя нет уже второй день. Сейчас я понимаю, что ты на станции.\n \nПо радио сообщили чтобы завтра к 13:00 жители были готовы к эвакуации. Заходил к нам и соседям наш участковый. Объяснил, что много вещей с собой не брать. Документы и запас продуктов, ну и деньги. Поедем на автобусе. Знай, поедем к твоей маме и будем тебя там ждать.\n \n27.04.86, Твоя Люся и дети.</text>
	</string>
	<string id="letter_5_name">
		<text>Катенька, здравствуй!</text>
	</string>
	<string id="letter_5">
		<text>Прости, что так редко пишу, с почтой здесь туго да и не всегда удаётся прибыть к отправке. У меня всё хорошо, насколько это может быть в Зоне. Недавно с дядей Володей, помнишь его наверное, нашли несколько дорогих артефактов, так что папа скоро вернётся. Надеюсь, денег, которые выручу за них, хватит на лечение мамы. Кстати как она там?</text>
	</string>
	<string id="letter_6_name">
		<text>Здорова, Федька!</text>
	</string>
	<string id="letter_6">
		<text>Надумал таки за Периметр рвануть? Проводника я тебе найду, за это не беспокойся. На первых порах тоже помогу. Оружие с собой не бери, поведут тебя через КПП как научного сотрудника. Корочки липовые тебе при встрече выдадут вместе с КПК, ты только денежку возьми, 40 000 хватит. Как только с тобой свяжется человек из "агентства" и спросит некоторые данные личные - сообщи, так надо и фотку вышли. С собой возьми куртку тёплую, дозиметр купи, водки побольше, фонарик и еду - с ней тут туго. И ещё, если за периметром увидишь что-то странное - не пугайся и ничего не трогай, держись проводника и всё будет хорошо. На Кордоне я тебя встречу и расскажу что тут да как, заодно прибытие твоё обмоем.</text>
	</string>
	<string id="letter_7_name">
		<text>Доброго дня, жёнушка дорогая!</text>
	</string>
	<string id="letter_7">
		<text>Как там дети? Забыли меня, наверное? Ну ладно. Как дела там у вас? Как самочувствие у Степана? Держится? Ничего, скоро сумму на лечение соберу и приеду. И будет у нас с вами всё как прежде. Я уже сам устал от Зоны. И здоровье изрядно тут попортил. Столько радиации словил! Глаз пулей выбило, собака чуть запястье не перегрызла, ногу два раза ломал, водкой палёной травился, кабан палец на ноге отгрыз, два пальца на левой руке гранатой оторвало. Скоро самому на лечение надо будет, хе-хе.\n \nЯ тут с мужиком одним договорился, в опасный рейд иду. Удачно будет - нужную сумму наберу. Если через год весточки не будет - я мёртв. А пацанятам скажи, что я по контракту служить пошёл и погиб. Но надеюсь, меня домой не в цинковом гробу привезут, а своим ходом дойду.</text>
	</string>
	<string id="letter_8_name">
		<text>Здравствуй, сыночек мой миленький!</text>
	</string>
	<string id="letter_8">
		<text>Вот уже второй год нет от тебя весточки, вся извелась, жив ли? Без тебя совсем худо, ноги совсем отказывают, по избе с трудом хожу, огород весь бурьяном порос, крыша совсем прохудилась... плохо без тебя.\n \nНюрка твоя совсем с цепи сорвалась, пьёт по-чёрному, гулять начала... Сын твой в школу пошёл, в первый класс, спрашивает "где папка?". А я и не знаю, что ему ответить, говорю - в командировке твой папка, скоро приедет... Совсем взрослый стал, всё понимает. Ты уж, сынок, дай весточку какую, мочи нет ждать тебя...</text>
	</string>
	<string id="letter_9_name">
		<text>Привет, братуха!</text>
	</string>
	<string id="letter_9">
		<text>С тех пор, как свалил ты в эту Зону, ничего от тебя не слышно. Тут один мужичок потихоньку передаёт всякие ништяки в эту твою Зону, консервы там, водяру... и письма, так как другой связи и нет вовсе.\n \nУ нас все путём, частенько вспоминаем, как ты тогда в то дерьмо влез, да так влез, что решил от ментов в Чернобыль этот свалить. Ну а чего, Васька Штопор вон два месяца там потусовался, а камней этих приволок два десятка. Теперь вот стал солидным человеком, на бумере ездит, да в депутаты потихоньку метит. Короче, как ты и просил, узнал я, куда и кому эти камни можно втридорога спихнуть. Ну, артефакты эти, короче. Мужик солидный, а фирма ещё серьёзнее. Ты там это, возвращайся поскорее, с тем баблом, что он предлагает, можно будет легко уладить твои проблемы с законом, да ещё и на безбедную жизнь хватит. И артефактов этих прихвати как можно больше.</text>
	</string>
	<string id="letter_10_name">
		<text>Здорово, кореш!</text>
	</string>
	<string id="letter_10">
		<text>Связи здесь никакой нет, зато своя внутренняя сеть есть. Так что ПДА тут пользуются только когда надо подмогу вызвать или похоронку отправить. Не считая всякого мусора на общем канале. Ох, знал бы ты, как тут живётся паршиво... Порой даже жалею, что ментам не сдался, сидел бы сейчас, баланду казённую хлебал... Зато в тепле и безопасности был бы. А тут вроде и на свободе, а вроде нет. Ходишь тише травы, от каждого куста шарахаешься, потому что если аномалия не убьёт, то зверьё здесь запросто разорвать может. Это дома самый страшный зверь для меня был ротвейлер дяди Миши. А тут даже маленькая кошатина запросто может глотку перегрызть.\n \nАномалии эти отдельный разговор... Недавно видел, как новичок сгинул. Ночь, погода сырая, дождь, туман, не видно дальше пары метров. А этот придурок пошёл поссать в кусты. Там его этой Воронкой и разорвало, кишки буквально по всем деревьям развесило.\n \nЖить тут нельзя вообще, выживать только можно. Есть и безопасные места, типа Бара или деревни новичков, но там поживы никакой, артефакты оттуда давно все вынесли. Вот и приходится лазить по всяким помойкам, где ещё иногда что-то ценное находят. Да и то, или вояки могут пристрелить, или другие сталки запросто пулю в лоб пустят за какой-то булыжник, который может и не артефакт вовсе.\n \nВыживаю я тут, братишка, как могу. Уже разжился бронькой приличной, калаш у меня теперь новёхонький. Вот сейчас иду на базу, там наш человек письма этому Сидоровичу, хапуге долбаному, доставит. Хабара в нычке у меня уже прилично, все более-менее ценное там складываю. Вот ещё немного и вернусь, ждите меня там.</text>
	</string>
	<string id="letter_11_name">
		<text>Привет, мой любимый!</text>
	</string>
	<string id="letter_11">
		<text>Как же я по тебе соскучилась! Когда же закончатся твои командировки? Я больше так не могу. Три месяца не виделись, и дочка скучает, куклу всё просит от папы... Плачет даже иногда. Надеюсь, всё это скоро закончится. Очень скучаю. И почему ты пишешь так редко? И письма очень долго идут. В общем приезжай скорей. Очень скучаем и ждём тебя, наш родной!</text>
	</string>
	<string id="letter_12_name">
		<text>Здравствуй, мать!</text>
	</string>
	<string id="letter_12">
		<text>Это будет моё последнее письмо тебе от меня. Я нашёл свой Идол, свою Святыню! Здесь невероятное число неверных, которые хотят осквернить Великий Монолит, и я не могу этого допустить! Прощай, больше мы не увидимся. Слава Монолиту!</text>
	</string>
	<string id="letter_13_name">
		<text>Дорогой мой брат!</text>
	</string>
	<string id="letter_13">
		<text>Пишет тебе твоя сестра Аня. Прости, что давно не писала. Со мной всё хорошо, жду ребёнка уже два месяца, выхожу замуж через месяц, парня зовут Миша, мы полтора года вместе. С мамой тоже всё в порядке. Каждый день тебя ждёт и молится о твоём здоровье. Надеюсь, ты успеешь приехать на свадьбу? Твоему младшему братику Игорю исполнилось 12. Он всем рассказывает, что его брат храбрый пограничник (так ему мама сказала). Твоя комната осталась как прежде, мы ничего не трогали. Нам предлагали продать твои модели самолётов, мы отказались, приедешь обидишься.\n \nВозвращайся, тебя все заждались. Даже твоя классная руководительница Марина Андреевна спрашивала про тебя. Прошло 3 года как ты уехал. Спасибо, что присылал деньги, на них мы смогли вылечить мамино сердце. Почему так долго не пишешь? Прошло 4 месяца с последнего письма. Пожалуйста, ответь если сможешь. Целую тебя, братик и жду.\n \nДо встречи!</text>
	</string>
	<string id="letter_14_name">
		<text>Ну, как ты там, браток?</text>
	</string>
	<string id="letter_14">
		<text>Небось богач уже? Слушай, мне помощь твоя нужна. Крупную сумму задолжал. Мне деньги срочно нужны. Не знаю, где заработать. Может, в Зону меня проведёшь? Авось деньжат подзаработаю, да укроюсь тут на пару-тройку годков. В Зоне, говорят, мутантов да бандитов полно, но ты не беспокойся - армейскую выучку сохранил, со стволом обращаться умею. Поможешь мне первое время?\n \nТвой брат Илья.</text>
	</string>
	<string id="letter_15_name">
		<text>Здорова, дружище!</text>
	</string>
	<string id="letter_15">
		<text>Как же ты мне сильно помог, даже не догадываешься! Твои рисунки артефактов Зоны, которые ты мне прислал - это нечто! Меня с этими картинками столичные журналы чуть не порвали, выкупили всё по высокой цене. Ситуацию мою ты знаешь, на лекарство хватило и ещё и осталось. Спасибо тебе, брат!</text>
	</string>
	<string id="letter_16_name">
		<text>Доброго, братан!</text>
	</string>
	<string id="letter_16">
		<text>Эту маляву отправляю с Туркменом и Муратом из Харьковской тюрьмы. В Зону к вам приехал мент Пешка. Этот мусорюга запачкан, природный шакал, он назвался светлым именем вора и вводит в заблуждение достойных людей. Он никогда им не был, имя его - мент. Этот удав потерянный, воду мутит и работает на мусоров. Выполните свой арестантский долг и поступите с ним, как полагается. Дайте этой маляве ходу, чтобы как можно больше правильных ознакомилось с ней. Ещё указываю имена ссученных, такие как Давид Верёвка, Коля Пешка и Вася Азиат. При встрече не упустите их из рук и поступайте как подобает.\n \nВор Гиви.</text>
	</string>
	<string id="letter_17_name">
		<text>Здорово, кореш!</text>
	</string>
	<string id="letter_17">
		<text>Век не забуду, как ты меня на нарах от пера прикрыл. Если б не прикрыл - хана мне была бы. Все для тебя сделаю, братан.\n \nНа днях приползал тут фраер какой-то, впаривал мне, что типа ты ему в Зоне авторитет портишь. Бабла попросил, за компенсацию морального вреда. Это правда? А то я его отшил. Если правда - заплачу не скупясь - долг есть долг. Ну бывай. Проси, если чего надо.</text>
	</string>
	<string id="letter_18_name">
		<text>Дорогой сынок!</text>
	</string>
	<string id="letter_18">
		<text>Пишу тебе в час нужды. Твоему брату стало хуже, его болезнь прогрессировала, нужна операция. Врач сказал, что такую операцию можно сделать только за границей в Германии и нужна большая сумма. Примерно 100 тысяч долларов. Мы с папой смогли собрать примерно половину, заняли у всех кого могли. Хотели взять кредит, но в банке сказали, что уровень дохода недостаточен. Сынок, я знаю, ты и так полтора года посылал деньги, однако сейчас они нужны особенно. Мы очень тебя любим и надеемся, что с тобой всё хорошо. Ведь ты мой большой, сильный мальчик, прости, мужчина!\n \nЯ всегда знала, что ты очень самостоятельный. Но когда ты сказал, что уезжаешь в Чернобыль, я испугалась и не могла понять, чем ты там будешь заниматься. Сейчас я уверена, ты служишь миротворцем, ведь ты был сапёром.\n \nВ любом случае мы очень скучаем и ждём тебя.\n \nТвои мама и папа.</text>
	</string>
	<string id="letter_19_name">
		<text>Салам, братишка!</text>
	</string>
	<string id="letter_19">
		<text>Как жив - здоров? Как маманя, не болеет? Сестрёнка наша как, невестой наверно стала? Смотри, ты за старшего в доме, ответ с тебя за всё будет! Корешам привет большой! Перевод получили? Простите, что так мало, смотрящий наш Боров почти всё себе забирает, нам тока на водяру и маслины остаётся. Но ничё, сделал я нычку жирную, Сидор обещал сбагрить. Как продаст, так я сразу и рвану до дому. Ну ладно, пока. Надеюсь скоро увидится.\n \nОбнимаю всех Вас. Мама, не горюй.</text>
	</string>
	<string id="letter_20_name">
		<text>Час добрый тебе, братело!</text>
	</string>
	<string id="letter_20">
		<text>Пишет тебе кореш Лёха Огонёк. Не забыл ещё Сизо Артёмовска?\n \nС малявой будут пару человек. Одного погоняют Черепок, человек правильный. Он несёт маляву, второй ни духом о ней и знать не должен. Черепка надо плавно подвести к Борову. Сказал сие Папа. К чему все это, не наше с тобой дело. Сделай, ты Папу знаешь. Одно говорю, зла не будет. Второй - некто Дима, не по нашим он делам, должен по слову Папы исчезнуть. Желательно таинственно и навсегда. Чтоб о нем более не слыхал никто.\n \nС уважением, Огонёк.</text>
	</string>
	<string id="letter_21_name">
		<text>Здорово, маманя!</text>
	</string>
	<string id="letter_21">
		<text>Получил от тебя весточку оказией. Старый твой знакомец Сидорович передал. А я и не знал, что вы были знакомы когда-то!\n \nМамань, ты вот жалобишь, что помочь тебе некому и огород вскопать, да и по другим хозяйственным делам. Знаешь ведь, не моё это все, не тянет к землице меня. Но помни, бушь огород под бульбу копать, в дальнем углу сильно не копай...\n \nС сыновией любовию, твой непутёвый сын.</text>
	</string>
	<string id="letter_22_name">
		<text>Оперативное донесение.</text>
	</string>
	<string id="letter_22">
		<text>Сегодня ночью на блокпосту Кордона при незаконном пересечении охраняемого периметра был уничтожен неизвестный. Документов при себе не имел. При обыске трупа был обнаружен пакет с письмами людей, незаконно пребывающих на территории ЧЗО. Некоторые из них представляют оперативный интерес.\n \nДовожу до вашего сведения, что в Донецкой области Артёмовского района в селе Семигорье проживает некая Раиса Кузьминична Семихатко, сын которой по оперативным данным находится в ЧЗО. Павел Андреевич Семихатко посредством помощи неизвестного лица передал матери письмо. В котором, в частности, он просит мать не копать в дальнем углу огорода. Есть подозрение на незаконный схрон оружия и (или) боезапаса. Местные милицейские власти уведомлены о данной оперативной информации.\n \nДежурный по блокпосту.</text>
	</string>
	<string id="letter_23_name">
		<text>С уважением к Папе и братве.</text>
	</string>
	<string id="letter_23">
		<text>Как и было говорено мне через Жылу, твоева знакомца, повидался с Боровом. Во Вор! Так и сверлякал глазищами! Видать чует что-то с меня. В пристяж не определил. Грит, походи по Зоне, погляди, шо по чем. Определил меня лошков на Кордоне трясти.\n \nКак и договор был, цидулю прячу в дупло рядом с АТП где хаза щас наша. Димасик, шо был со мною, Боров с ним базар какой-то имел. Тара грит это подпахан наш, шо пристроил яво кудысь Боров. На сладкую, шо-то там сидит паяет. В тепле да в мёде. По Папиному не срослося, шо делать мне? Он ща от меня далеко, так Папе и маякни от меня.</text>
	</string>
	<string id="letter_24_name">
		<text>Здравствуй, Сарочка!</text>
	</string>
	<string id="letter_24">
		<text>Извини, что исчез от тебя неожиданно, моё солнышко! И писать здесь, где я сейчас нахожусь, до недавнего времени не возможно было. Ну, обо всем по порядку.\n \nТвой папа, Моисей Абрамович, вызвал меня неделю назад в свой кабинет на рынке и дал задание сопроводить одного человека по вопросу закупок и сказал слушать его. Домой не возвращаться, оформить командировку и в путь. Ты ж знаешь, что любишь экспедитора, работа у меня такая. Так что даже не смог тебе телефонировать.\n \nЧеловек что со мной был, странный такой. Весь в татуировках и сплёвывал постоянно. Впервые такого вижу. И молчит постоянно, а ты знаешь, я поболтать люблю. Ехали мы сначала на поезде, потом на машине, а потом ночью всё шли и шли. Так долго, что и понимать перестал.\n \nУтром вышли на какой-то хутор. Там народу тьма и все с оружием! Отвели меня к главному, зовут его Тищенко Степан Сидорович. Все почему-то говорят Сидор. Поговорили мы с ним и чаю выпили. И сказал он мне, что поможет мне вернуться во Львов, но и я ему помочь должен. Сказал, скоро ему какую-то багги пригонят, так вот, я должен буду её починить. Ты ж знаешь, люблю я с машинами заниматься.\n \nА с письмом мне помог паренёк один. Имя у него ещё странное такое: то ли Шнырь, то ли Шустрый. За какие-то ништяки и сало обещал передать тебе письмо. Сказал, что все будет как в аптеке. Вообще ничего не понял, но письмо тебе написал, любовь моя.\n \nС любовью, твой ненаглядный.</text>
	</string>
	<string id="letter_25_name">
		<text>Здравствуй, супруг мой непутёвый.</text>
	</string>
	<string id="letter_25">
		<text>Сегодня уж ровно год, как ты в Зону эту свою чёртову ушёл. И как получила я от тебя тогда одно письмо, так и всё. Знаю, что нет там ни почты, ни телефона, но другие же как-то пишут! Вот Мария, соседка, уже второе письмо от своего-то получила. Хотя бы знает, что живой. Младший наш, Ванька, уже третий класс заканчивает. Носит из школы пятёрки одни. И в кого только пошёл? Уж не в тебя, непутёвого - точно. Свекровь третьего дня приходила, поговорили. Рассказывала, каким ты оболтусом в школе был - вечно руки в чернилах, ботинки сбиты, книжки порваны - как хоть восемь классов кончил-то? Деньгами немного помогла. С её пенсией не особо разгонишься. Старший тоже, на каникулы приезжал, грамоту показывал, победил где-то он там. Я так ничего и не поняла. И на что тебе сдалась эта Зона-то? Работал бы здесь в автомастерской, при твоей пустой башке руки-то золотые! Возвращайся скорее, трудно одной-то, зарплаты у нянек садиковских сам знаешь какие. И Ванька всё спрашивает, а папа пятёркам моим обрадуется? Это для тебя, паразита, он так старается. А старший уже и не спрашивает ничего. Возвращайся скорее, ждём очень.\n \nТвоя Валентина.</text>
	</string>
	<string id="letter_26_name">
		<text>Привет тебе, наш бродяга!</text>
	</string>
	<string id="letter_26">
		<text>Пишут тебе твои друзья: Толик, Борис и Митя! Надеюсь, ты о нас ещё не забыл. Давно от тебя не было писем. Мать твоя здорова, вчера помогли ей поставить новый забор, накололи дров на зиму, помогаем, чем можем. Толику пришла повестка в армию. Митька скоро женится. Приехал бы на побывку домой, соскучились мы за тобой. Заодно отметим Митькину свадьбу и проводим Толяна в армию.\n \nЖдём ответа, твои верные друзья детства!</text>
	</string>
	<string id="letter_27_name">
		<text>Доброго тебе здоровья, мой родной брат!</text>
	</string>
	<string id="letter_27">
		<text>Как ты там в свой Зоне? Мать часто плачет по ночам, ты бы ей почаще писал, не забывал. Жена твоя и сын здоровы, ждут тебя. Сейчас живут с нами.\n \nХватит, братик, мотаться. Бросай всё, приезжай домой. Ты единственный у мамы сын, а у меня брат, не забывай об этом и помни.\n \nТвоя сестрёнка Люда!\n \nP.S.: Береги себя!</text>
	</string>
	<string id="letter_28_name">
		<text>Чёрт, Санька!</text>
	</string>
	<string id="letter_28">
		<text>Живой!!! Ты не представляешь, как я был рад, когда из письма твоего узнал, что ты выжил, решил завязать со сталкерством и на Большую Землю идти! А то писем от тебя давно не было, и я уж думал, что тебя на Агропроме во время того рейда, что ты писал, вояки пристрелили! А ты, сукин сын, уцелел! Я три месяца бухал, думал лучшего друга нет больше у меня! Такого человека земля потеряла... И тут - бац, письмо! Живой!!! А я так убивался! Ну, Санька, вернёшься домой, такую взбучку тебе устрою!\n \nТвой лучший друг Витёк!</text>
	</string>
	<string id="letter_29_name">
		<text>Мама! Пишу тебе из Москвы!</text>
	</string>
	<string id="letter_29">
		<text>Я всё-таки поступил в МГУ! На зимние праздники не приеду. Очень много учёбы. Прямо завал. Ну ничего, отучусь, вернусь и устроюсь на хорошую работу. И всё у нас будет хорошо. Переедем из этой общаги в нормальную квартиру. Поедем на море. В общем, всё будет хорошо! Передавай всем привет. Люблю тебя и жду писем!</text>
	</string>
	<string id="letter_30_name">
		<text>Здравствуй, дорогой наш папа и дедушка!</text>
	</string>
	<string id="letter_30">
		<text>Вот уже целый год от тебя нет никаких известий. На днях пришёл к нам человек, назвался чудно: Минором. Сказал, что принёс от тебя весточку. Ты уехал год назад, сказал, что поехал за лекарством для твоего внука, а где ты - мы с Серёжкой так до сих пор и не знаем. Минор привёз необычную коробочку и сказал, что там лекарство для Серёжки, но заглянуть в неё не разрешил. Отвёз нас с сыном к доктору, но не в нашу райбольницу, а в Киев, в какую-то частную клинику, сказал, что только тут смогут помочь сыну. Доктор при лечении мне присутствовать не разрешил, ждала в коридоре. Часа через 3 Минор и доктор позвали меня в палату к Серёжке, и впервые за 2 года твой внук встал с постели! Я не поверила своим глазам! Доктор сказал, что теперь всё будет хорошо. Как мы по тебе скучаем, Серёжка всё время спрашивает, где дедушка? Я спросила у Минора, когда ты вернёшься, но он так горько усмехнулся и сказал, что жемчуга на всех не хватит. Я не поняла, о чём он говорит. Приезжай скорее.\n \nТвоя дочь и внук.</text>
	</string>
	<string id="letter_31_name">
		<text>Ну чё, баклан!</text>
	</string>
	<string id="letter_31">
		<text>Думал - соскочил, долг не надо отдавать? Думал - заныкался и мы не найдём? А Боров нам помог, маякнул, что в Зоне ботан очкастый да ещё и заика появился, хе-хе. Готовься. Найдём - на ремни порежем! И никто не узнает, где могилка твоя! Хе-хе!\n \nГангрена.</text>
	</string>
	<string id="letter_32_name">
		<text>Милый! Родной!</text>
	</string>
	<string id="letter_32">
		<text>Возвращайся скорее из этой Зоны! Не надо мне никаких доказательств, что ты меня любишь и готов на всё ради меня! Дура я была, когда сказала, что очень хочется, что бы кто-нибудь подарил мне "Мамины бусы"! Тебя нет уже 3 месяца, Ростик вернулся и рассказал, что ты ушёл в Зону с каким то сталкером Фреоном за бусами. Глупый! Возвращайся скорее, не надо мне ничего, только вернись живой!!!\n \nЖду тебя и скучаю очень, твоя Алинка!</text>
	</string>
	<string id="letter_33_name">
		<text>Привет, брат!</text>
	</string>
	<string id="letter_33">
		<text>Когда узнал, что у тебя белокровие - чуть не поседел в одночасье окончательно, хотя после Афгана думал вряд ли седины прибавится. Я не знал, как и чем, а главное - можно ли помочь твоей беде. Но недавно встретил знакомого майора (пересекались с ним в одном  месте), вот он и рассказал о Зоне и о том, что там есть вещи, артефактами называют, которые могут помочь справиться с твоей болезнью. Сам он там военсталом по контракту трубит, обещал и меня устроить. Завтра выезжаем, держись, братишка, я ведь твой должник, ты меня из того проклятого ущелья на себе вытащил и я всё сделаю, что в моих силах.\n \nДержись, сержант!</text>
	</string>
	<string id="letter_34_name">
		<text>Шалом, Веня!</text>
	</string>
	<string id="letter_34">
		<text>Ты же слышал, что у нас на Янтаре недалеко от бункера есть аномалия, которую показывают детекторы, но которая никак ни на что не воздействует? Пробовали мы сначала, как сталкеры делают, болтами и камешками обкидать её - реакции ноль. Потом пробовали местную живность в клетках туда помещать. Тушканов там, крыс. И снова никакого эффекта. Живность вела себя спокойно, ничего с ней не происходило. И вот я решил сам войти в неё, так сказать, двигать науку своими силами, ха-ха.\nЧестно скажу: было страшно так, что если бы не подгузники, которые Круглов взял у Сидоровича, стирать бы мне мой "Эколог" долго. Но ничего не произошло со мной! Прошёл через центр - ничего, пошёл по спирали - и снова тишина.\nА на днях к нам в бункер пришёл сталкер из Восточной Припяти, Борланд. Так вот: он принёс новый артефакт, как называется не знаю, по форме - лист Мёбиуса, да так и назовём его. Радиационный фон у него в норме, не фонит, какие свойства - не известно. Он его когда нашёл, он в полуметре от земли висел и светился желтоватым свечением. Сахаров сказал, что ничего он ценного из себя не представляет, но вот у меня прямо что то (называй как хочешь: чуйка, интуиция) толкало его взять. В общем, выменял я его у него за «Севу» и патронов к его «Винторезу» подкинул.\nА вчера я с этим артом пошёл к той неаномальной аномалии, и ты не поверишь! Я очутился в Припяти 25 апреля 1986 года! То есть за день до взрыва! Можешь считать меня чокнутым или зомбированным, но я там был! А в доказательство спёр в киоске "Союзпечати" газету "Труд" от 25 апреля 1986 года! И вот она, газета, лежит передо мной! Это временная аномалия, ты представляешь! Нобелевка у нас в кармане!!!\nТы со следующей группой срочно должен приехать к нам на Янтарь! И, насколько я знаю, закупкой оборудования занимаешься тоже ты, так вот, для полного исследования этой аномалии мне нужно некоторое оборудование. Достань и привези его, но так, что бы Сахаров и Круглов не знали. И тогда уж мы с тобой такое открытие сделаем! Список оборудования прилагаю.\n \nТвой коллега.</text>
	</string>
	<string id="letter_35_name">
		<text>Здорово, Кривой!</text>
	</string>
	<string id="letter_35">
		<text>За твой заказ на артефакты скажу следующее. "Морских ежей" есть 5 штук, "Титановых колобков" нет вообще, давно их не находили. "Ночная звезда" тоже стала редкостью, есть всего 1 шт. "Медуз", "Вывертов", "Кровей камня" есть много, из редких есть ещё парочка "Маминых бус" и 3 "Души". Список того, что мне нужно, отправлю через Ореха на днях. Достань всё заказанное, особенно нужен кетгут.\n \nБывай.</text>
	</string>
	<string id="letter_36_name">
		<text>Мамуля!</text>
	</string>
	<string id="letter_36">
		<text>Вот уже прошёл год, как умер отец, но я до сих пор вижу, как к нам в дом приходят судебные приставы, чтобы отобрать всё, что у нас осталось якобы за долги отца. Если бы не помощь Ильи Иосифовича, то могло так всё и случиться. Он подал жалобу и нажал на нужных людей, чтобы хотя бы дом не отобрали, а дали отсрочку, чтобы собрать нужную сумму и выкупить дом обратно. Я был в отчаянии, я не знал, как и где заработать такие деньги, но услышав о том, что есть такое место - Зона и там можно заработать на артефактах неплохие деньги, я рванул туда. Первое время был отмычкой, но выжил, и стал теперь сам ходить за хабаром. Теперь меня здесь зовут Поводырём, за то, что молодых вперёд не пускаю, не использую как отмычек. Ну это так, подробности, главное то, что смог заработать денег и переправил их Илье Иосифовичу, и наш дом теперь полностью НАШ! Я выкупил его! Очень скучаю по тебе, мама! Надеюсь скоро увидеться!\n \nТвой сын.</text>
	</string>
	<string id="letter_37_name">
		<text>Здорово, пацаны!</text>
	</string>
	<string id="letter_37">
		<text>Не ругайтесь сильно, что исчез как-то внезапно. Не поверите, где я сейчас! Я в Чернобыльской Зоне! Что меня сюда занесло, спросите? Услышал как-то, что в Зоне есть сталкер один: Лёшка Звонарь. Его песнями вся Зона заслушивается, да и гитара у него по слухам очень необычная! Ну вот я рванул его послушать, да на гитару поглядеть. И сижу теперь вот на Кордоне, ищу, с кем бы в сторону Припяти пойти - по слухам там сейчас Звонарь. Только пока никто не собирается в ту сторону идти, а все ждут какой-то Выброс - что такое - не знаю даже. А вот после него вроде группа туда собирается, хочу к ней прилепиться. Надеюсь, свидимся ещё с вами, пацаны! А вместо меня возьмите пока Кольку Кислого, он клавишник неплохой.\n \nДо встречи!</text>
	</string>
	<string id="letter_38_name">
		<text>Здравствуй, родная бабуля!</text>
	</string>
	<string id="letter_38">
		<text>Пишет тебе твой непутёвый внук. Убежал я в этот раз далеко, вряд ли участковый найдёт меня снова и вернёт домой. Домой я не вернусь точно, надоело уже видеть каждый день пьянки матери и отчима, надоело слушать их пьяные разборки, всё надоело! Бабуля, ты у меня одна такая! К тебе я мог всегда прийти, просто посидеть с тобой и помолчать, ты всегда меня понимала, и никогда не ругала. Сейчас я на Кордоне. Здесь тоже не мёд с сахаром, никто не будет со мной нянчится, но я не боюсь. Я очень хочу заработать денег, чтобы не зависеть от родителей, чтобы купить свой домик и забрать тебя к себе. Я буду очень стараться, бабушка! Жди меня, я обязательно вернусь!\n \nТвой внук.</text>
	</string>


	<string id="letter_39_name">
		<text>Записки молодого кровососа.</text>
	</string>
	<string id="letter_39">
		<text>1 марта\n23 февраля съел пьяного сталкера. Как же мне было плохо! Лечился у Болотного Доктора, он мне сказал: "Не пей - сталкером станешь!"\n \n8 марта\nВсе сталкеры пьют за дам. Одни рассказывают, что сбежали от них в Зону. Другие, что дам в Зоне им недостает. На что первые с ними соглашаются! Теряюсь в догадках.\n \n9 марта\nВчера опять сожрал очень пьяного сталкера. Пора завязывать, а то и правда стану сталкером! (Какой ужас!)\n \n31 марта\nСегодня погнался за двумя сталкерами: один с перепуга залез в "Электру", а второй в "Холодец" и остались там. Ложусь спать голодным. Правильно говорится: за двумя сталкерами погонишься...\n \n1 апреля\nСпрятался возле лагеря новичков. Меня заметил один из сталкеров и рассказал всем, после чего (с чего бы это?) в кусты, где я сидел, по одному пришло еще пятеро. Наелся до отвала!</text>
	</string>

	<string id="letter_40_name">
		<text>Здорово, Вовчик!</text>
	</string>
	<string id="letter_40">
		<text>Пока ты был в командировке на Балканах, меня наш старый козёл главред отправил в командировку в Чернобыльскую Зону Отчуждения. Наверное, кто-то стуканул ему про меня и его новую секретаршу... И вот ему позарез нужен материал прямо с места событий. Про мутантов и аномалии, урод! Пришлось ехать, и вот я тут уже третий день торчу на Кордоне, собираю сталкерский фольклор, страшилки разные. Тут я узнал про артефакты. Они, оказывается, денег приличных стоят. За некоторые дают несколько моих годовых зарплат! Ну, я и решил заодно с заданием и подзаработать, завтра с группой сталкеров иду на Агропром. Снарягу за счёт командировочных купил уже тут, у местного барыги Сидоровича. Комбез и дробовичок помповый. Когда вернусь - маякну, встретимся в нашем баре, расскажу что и как.\n \nА Викуся всё равно моя будет!\n \nДо встречи, Вован!</text>
	</string>


	<string id="letter_41_name">
		<text>Здравствуй, батя!</text>
	</string>
	<string id="letter_41">
		<text>Наверное, уже из части успели сообщить о моём исчезновении, или как у них принято: "Погиб при исполнении воинского долга". Письмо передаю через местного торговца, ему же и ответ напишите.\n \nТы же знаешь, что наша часть охраняет Чернобыльскую Зону, а здесь, кроме мутантов, ещё и старшина с сержантами постоянно пьяными издеваются. Я вытерпел всего месяц и решил бежать из части. А куда? В деревне меня сразу найдут, в городе без документов тоже попадёшься сразу. Я решил - в Зону. Прихватил свой АК и броник, да ещё у сержанта оружие забрал и рванул! Теперь вот сижу на Кордоне и решаю как жить дальше. Когда в деревню новичков пришёл - думал убьют сталкеры меня! Но ничего, обошлось, старший у них Волк помог, теперь с ним по Зоне ходить буду, хабар собирать, а вам деньги отсылать буду.\n \nМаманьке и сестрёнке передавай большой привет. Я очень скучаю по ним, но свидимся, наверное, не скоро. На этом пока всё.\n \nВаш сын.</text>
	</string>

	<string id="letter_42_name">
		<text>Здравствуйте, мои родные!</text>
	</string>
	<string id="letter_42">
		<text>После того, как рванул реактор и нас выселили, на новом месте так и не смог прижиться. Но пока жива была ваша мать - держался, а как не стало моей Пелагеи - такая тоска взяла... Решил вернуться в наш дом в Копачи, вот уже год как живу здесь.\n \nПоначалу туго совсем было. Здесь все разрушено, огородик наладить хотел, картошечку там, огурчики растить... Да зверушки местные, кабанчики разные, травить повадились. Трижды сажал картоху - всю съедали. Думал, уже совсем голодовать придётся, да через месяцок пришёл ко мне старичок один, Архипом зовут. Поглядел на мои мытарства, да и говорит: "Давай-ка тебе подсоблю, зверушек отважу". Я уж думал шутит. Как отвадишь, ежели кабанчик с бульдозер ростом... А он говорит: "Я слово тайное знаю, отважу".\n \nИ правда: перестали после того кабанчики и другие зверушки ходить на огород. Картошка выросла в два кулака, одна к одной! Огурчики созрели так, что в погребе еды запасено вдоволь!\n \nА потом как-то Архип привёл с собой кабанчика молодого. Ну, мы его закололи, и сало появилось, и мяса накоптил. А ходит он всё время в плаще старом и капюшон не снимает никогда. Приходит разок в недельку, сидим, балакаем, жизнь вспоминаем. Сальцом да огурчиками самогоночку закусываем.\n \nТут ребятки ходют иногда, артефакты собирают, они сказывали, что в нашем районе контролёр какой-то объявился. А я и не знаю, хто это.\n \nВесточку через ребяток торгашу местному переправил, и вы ему ответ ежели чего отдайте - до меня дойдёт.\n \nАнечке привет передавай, внучков целуй!\n \nВаш отец и дедушка.</text>
	</string>

	<string id="letter_43_name">
		<text>Здарова, пацаны!</text>
	</string>
	<string id="letter_43">
		<text>Мы тут вчетвером: Ромка, Витёк, Толян и я решили в Зону рвануть, типа экстремального выживания на пару недель. Как блокпост обошли, не скажу, а дальше до Кордона добрались нормально. Местный барыга Сидорович смеялся над нами долго, жаба! Дескать, чё это вы в Зону с одним обрезом и старым наганом припёрлись? Ну, мы его сначала послали, а потом у костра послушали и по округе побродили - и пришлось к нему за снарягой идти. Ободрал нас по полной, но зато у каждого комбез появился и к обрезу и нагану фрицевский МР-40 и ТТ добавились. Собираемся на днях идти дальше к Свалке, на местную нечисть поохотимся да и артефактов подсобрать надо. А то снаряга все деньги высосала.\n \nДо встречи, пацаны!</text>
	</string>

</string_table>





