<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Продолжай...</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>Ну что ж, первый бой. Твой противник, такой же кусок мяса, как и ты. Попал сюда из-за долгов. Ему поставили выбор, либо выходишь и дерёшься, либо отправляешься в ближайшую аномалию. Так что драться он будет как пёс, загнанный в угол. Из снаряжения сегодня, дай-ка подумать, ага - будете драться на ПМах. Ну, и по две обоймы я думаю, вам хватит. Иди и надери ему задницу, или отправься собакам на корм, выбор не большой. Вперёд.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Предыдущий бой ещё ничего не означал. Ты все ещё кусок мяса, на который даже приличный человек не поставит и обоймы. Если хочешь не плохо заработать, тебе предстоит ещё не раз выступить. Твой противник, тоже прошёл первый круг и сделал это достаточно быстро, да и противник у него был посерьёзней твоего. Ну, если честно, он мне не нравится, он убивает очень быстро, а публике этого не любит. Так что давай, иди и покажи, на что ты способен. После этого боя, ставки начнут повышаться, осталось только выжить. Пошёл!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Ну, что ж. Ты оказался не таким уж слабаком, каким показался с первого взгляда. Пришло время проверить тебя в честной схватке. Против тебе выступают два противника, первый Швед, второго не помню как зовут. Их специально поставили в пару, они друг другу страшно не нравятся. Так что командной игры с их стороны можешь не боятся. Скорее они друг друга подстрелят. Из оружия сегодня ружья, так что смотри, в упор не подставляйся, а то по частям тебя собирать будут. Ставки против тебя десять к одному, если победишь, отлично заработаешь. Погнал!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Теперь я могу с уверенностью сказать, что ты боец. Пришло время командного выступления. С тобой будут выступать два новичка, два брата. Они ещё не выступали, но так братья, пришлось их засунуть в командные бои. На особую помощь, можешь не рассчитывать, так что рассчитывай только на себя. Против вас выступает сыгранная команда, претенденты на финал этого сезона. Опасные парни. Оружие смешанное, у одного из них автоматический дробовик - с ним будь предельно осторожен. У остальных АКМы. Давай, удачи, она тебе пригодится.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Сегодня у тебя необычный бой. Про твои подвиги прослышали даже вояки и прислали двоих своих бойцов, да не удивляйся, вояки тоже в этом участвуют. Среди зрителей есть даже генерал. Эти парни из спецназа, точнее из ОМОНА. И вооружены они соответствующе. Будь осторожен, у них достаточно крепкая броня. Я тебя тоже голым не оставлю. Получишь броню, свободовский броник, что б они подавились, штука лёгкая, так что бегать мешать не будет. Покажи им, что наш брат тоже не лыком шит. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Сегодня у тебя показательный бой. Долг изловил банду, которая долгое время на заводе "Росток" покоя сталкерам не давала. Брали их ночью, так что почти все живы остались. Их все равно к стенке будут ставить, так я Долг уломал дать им шанс. Кто выживет, отправится в тюрягу вне Зоны, все лучше, чем подохнуть. Вооружены они чем попало, в основном пистолетами и обрезами, но их шестеро, так что смотри, не подставляйся по-глупому. Айда!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Вот ты и дошёл почти до финала. Тебе предстоит бой с мастером сталкером. Да, он один, но он в экзоскелете, и с FN2000, если попадёшь под очередь, считай что ты труп. Тебя ждёт сюрприз, о котором я не могу тебе рассказать, но мой тебе совет - готовься, схватка будет не простой. Победитель этой схватки пройдёт в финал - Смертельный бой. Вперёд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Я тебя поздравляю! Ты дошёл до финала. Осталась последняя схватка - Смертельный бой. В этом бою каждый сам за себя. По мимо тебя, в схватке принимают участие ещё 4 сталкера, все мастера, все в экзоскелетах, все с ГП 37. Теперь все будет честно - у тебя будет точно такое же снаряжение. Ни каких аптечек и бинтов. Готов! Докажи, что ты лучший! ПОШЁЛ!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Здорова! Есть новый бой для тебя.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Погуляй часок-другой, арена ещё не готова!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>Ты уже стал Мастером!!!\n</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>Ты победил! Вот твоя награда!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>Ты недостаточно опытен для этого боя!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_0">
		<text>Вот флешка с информацией, которую мне дал профессор Круглов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_21">
		<text>Хорошая работа, я думаю Долг будет благодарен за эту информацию. \nСейчас проверим, что тут у нас... \nТаак... Да тут есть координаты выхода на Склады... Информация не новая, но есть не у всех... Давай я тебе тоже нанесу на карту. Ну и немного наличных - вот твоя награда. \n</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_22">
		<text>Хорошая работа, я думаю Долг будет благодарен за эту информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_31">
		<text>Так-так. Информация говоришь? Прямо от профессора Круглова, да? Ты что, издеваться надо мной вздумал? "Я, профессор Круглов, во имя науки и человечества, стираю отчёты наших исследований" - это та информация которую ты должен был достать??? Да... Я думаю Долг будет очень "доволен", когда узнает об этом.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_0">
		<text>Задание выполнил, вот КПК Тирана.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_1">
		<text>Даёшь, Меченый. Молодец! Ну, что сказать!? Порадовал, да. Честно говоря, немного сомневался, что ты с ними управишься, а ты гляди, и живой остался, и всех порешил.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_2">
		<text>Что с наградой?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_3">
		<text>Вот держи, как и обещал твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_0">
		<text>Держи КПК Счастливчика. Я выполнил твоё задание.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_1">
		<text>Даёшь, Меченый. Молодец! Ну, что сказать!? Порадовал, да. Честно говоря немного сомневался, что ты с ними управишься, а ты гляди, и живой остался, и всех порешил.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_11">
		<text>Что с наградой?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_111">
		<text>Герой, слов нет, герой. Вот держи. Я думаю, ты не будешь обижен нашей сделкой.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_0">
		<text>Особые задания есть?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_111">
		<text>Нет, сегодня, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_21">
		<text>Ближе к делу. Что нужно сделать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_221">
		<text>Нет, сегодня, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311">
		<text>Есть одно серьёзное дело. На Дикой Территории опять появилась группа ветеранов-убийц. Ко мне приходили люди из Долга и просили разобраться с этими ветеранами. У Долга есть неопровержимые доказательства причастности ветеранов к убийствам одиночек. Дело тут в том, что у них с Долгом старый договор, который Долг не может нарушить, а ребята эти уж слишком наглеют. Короче, Долг хочет чтобы их тихо убрали. Задание сложное, но хорошо оплачивается.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111">
		<text>Ещё какие-то дополнительные условия? И странно что Долг так все спускает.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_231111">
		<text>Долг дорожит своей репутацией. Поэтому они хотят все сделать тихо. Тебе достаточно уничтожить главаря по кличке "Счастливчик" и принести его КПК в качестве доказательства.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311111">
		<text>Берусь. Буду надеяться, что я об этом не пожалею.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111111">
		<text>Отличное решение, и я думаю жалеть тут не о чем.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311112">
		<text>Нет, не буду браться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111121">
		<text>Ну как знаешь, просто помни что это хороший шанс получить благодарность от долговцев.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24">
		<text>Ближе к делу. Что нужно сделать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_241">
		<text>Твоя задача уничтожение Тирана, лидера группы наёмников. Отряд наёмников прорвался на Дикую Территорию и засел на стройке. Будь осторожен, часть боевиков сидит в засадах при подходах к стройке. Как только принесёшь мне КПК Тирана, награда твоя.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2411">
		<text>Берусь. Буду надеяться, что я об этом не пожалею.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24111">
		<text>Отличное решение, и я думаю жалеть тут не о чем.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2412">
		<text>Нет, не буду браться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24121">
		<text>Ну как знаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_251">
		<text>Нет, сегодня, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_261">
		<text>Твоя задача уничтожение Тирана, лидера группы наёмников. Отряд наёмников прорвался на Дикую Территорию и засел на стройке. Будь осторожен, часть боевиков сидит в засадах при подходах к стройке. Как только принесёшь мне КПК Тирана, награда твоя.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2611">
		<text>Берусь. Буду надеяться, что я об этом не пожалею.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26111">
		<text>Отличное решение, и я думаю жалеть тут не о чем.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2612">
		<text>Нет, не буду браться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26121">
		<text>Ну как знаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_266">
		<text>Нет, сегодня, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_271">
		<text>Не спеши, Меченый. Ты ещё с ветеранами не разобрался, а уже рвёшься делать что-то ещё.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_311">
		<text>Нет, сегодня, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321">
		<text>Есть одно серьёзное дело. На Дикой Территории опять появилась группа ветеранов-убийц. Ко мне приходили люди из Долга и просили разобраться с этими ветеранами. У Долга есть неопровержимые доказательства причастности ветеранов к убийствам одиночек. Дело тут в том, что у них с Долгом старый договор, который Долг не может нарушить, а ребята эти уж слишком наглеют. Короче, Долг хочет чтобы их тихо убрали. Задание сложное, но хорошо оплачивается.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3211">
		<text>Какие-то дополнительные условия?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32111">
		<text>Долг дорожит своей репутацией. Поэтому они хотят все сделать тихо. Тебе достаточно уничтожить главаря по кличке "Счастливчик" и принести его КПК в качестве доказательства.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32112">
		<text>Берусь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321121">
		<text>Отличное решение, и я думаю жалеть тут не о чем.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32113">
		<text>Нет, не буду браться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321131">
		<text>Ну как знаешь, просто помни что это хороший шанс получить благодарность от долговцев.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32121">
		<text>текст по умолчанию</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_331">
		<text>Твоя задача уничтожение Тирана, лидера группы наёмников. Отряд наёмников прорвался на Дикую Территорию и засел на стройке. Будь осторожен, часть боевиков сидит в засадах при подходах к стройке. Как только принесёшь мне КПК Тирана, награда твоя.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3312">
		<text>Берусь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33121">
		<text>Отличное решение, и я думаю жалеть тут не о чем.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3313">
		<text>Нет, не буду браться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33131">
		<text>Ну как знаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_341">
		<text>Нет, сегодня, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_351">
		<text>Нет, сегодня, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_361">
		<text>Нет, сегодня, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_371">
		<text>Нет, сегодня, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_41">
		<text>Пока нет, в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_441">
		<text>Есть работа, для ветеранов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_442">
		<text>Ближе к делу. Что нужно сделать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_443">
		<text>Твоя задача уничтожение Тирана, лидера группы наёмников. Отряд наёмников прорвался на Дикую Территорию и засел на стройке. Будь осторожен, часть боевиков сидит в засадах при подходах к стройке. Как только принесёшь мне КПК Тирана, награда твоя.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4431">
		<text>Берусь. Буду надеяться, что я об этом не пожалею.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44311">
		<text>Отличное решение, и я думаю жалеть тут не о чем.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4432">
		<text>Нет, не буду браться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44321">
		<text>Ну как знаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_444">
		<text>Нет, сейчас не интересует.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_52">
		<text>Нет, сегодня, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_531">
		<text>Нет, сегодня, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_541">
		<text>Нет, сегодня, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_62">
		<text>Нет, сегодня, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_72">
		<text>Нет, сегодня, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1111">
		<text>Ну что, приступим? Готов?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1131">
		<text>Хм... А ты ещё откуда взялся?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121">
		<text>Ну что, Меченый, документы из X-16 при тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1211">
		<text>Да, вот они.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1212">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_12121">
		<text>От ты блин. Я тут понимаешь ли корячусь, лезу из кожи вон, а он прохлаждается. Быстро за документами! Без них наше дело не сдвинется с места!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121211">
		<text>Ладно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_131">
		<text>Ну, Меченый, осталось только с Выжигателем разобраться и на север проход открыть. Готов сейчас отправиться?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1312">
		<text>Готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_13121">
		<text>Значит так, Меченый, защитный прототип у тебя есть, чтобы от Выжигателя прикрыться. Координаты бункера я знаю. Не забудь, что прототип не сможет бесконечно защищать тебя от излучения. Ты должен как можно быстрее пробиться в бункер под антеннами и отключить Выжигатель. Что будет дальше, я не знаю, но чувствую: оно того стоит. Точно знаю одно: дорога к центру Зоны будет открыта.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1313">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1314">
		<text>Все что нужно сделать - это пробиться в бункер под антеннами и отключить их. Всё понятно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1315">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1316">
		<text>Да, вот ещё! Начальнику Долга, я его отметил тебе на карте, нужен доброволец на выполнение какого-то задания на Военных складах, если интересно, можешь зайти к нему. С охраной я договорюсь, они тебя пропустят.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_132">
		<text>Нет, я пока не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1321">
		<text>Готовься, Меченый. Такое дело не может долго ждать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_151">
		<text>Значит так. По документам, которые ты принёс с Агропрома, кое-что начинает проясняться, но данных не хватает. Упоминается некая лаборатория Х-18, по описанию похожая на заброшенные подземные помещения в Тёмной Долине. Придётся тебе туда отправиться и добыть недостающую информацию. Лаборатория закрыта, и чтобы открыть её, понадобятся два электронных ключа. Один я тебе дам, а второй заберёшь у Борова в Тёмной Долине.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1511">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15111">
		<text>Все что нужно сделать - получить второй ключ от лаборатории Х-18, проникнуть в неё и добыть недостающую часть документов. Не забудь достать костюм, защищающий от радиации. Без него ты не пройдёшь. Ну что, Меченый, берёшься?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15112">
		<text>Я попробую.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15113">
		<text>Вот и отлично. Я буду ждать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15114">
		<text>Нет, пока не хочу браться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15115">
		<text>Твоё дело, Меченый. Только знай, пока это единственная зацепка, которая поможет нам открыть дорогу на Север.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_161">
		<text>Чего тебе, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_162">
		<text>Привет, Меченый. Время идёт, а ты не меняешься, все такой же нелюдимый. Садись выпей, может подобреешь чуток.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171">
		<text>Ну что, Меченый, документы из X-18 принёс?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172">
		<text>Да, вот они.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1721">
		<text>Ситуация проясняется. Как я и предполагал, Выжигатель мозгов рукотворен. Это - экспериментальный излучатель Кайманова, его части как раз изготавливались в лаборатории Х-18. В этих документах есть ссылка на лабораторию Х-16, куда отправлялись готовые блоки, она расположена на территории производственного комплекса возле озера Янтарь. Там неподалёку лагерь учёных, они наверняка подскажут точнее.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17211">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17212">
		<text>Ситуация непростая: тебе надо пробраться к учёным и узнать, где находится лаборатория Х-16, чтобы добыть недостающую часть документов. Ну что, готов?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17213">
		<text>Готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172131">
		<text>Вот и отлично. Скидываю тебе координаты точки перехода на Дикую Территорию, за ней Янтарь. Я буду ждать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17214">
		<text>Нет, пока не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172141">
		<text>Готовься, Меченый. Такое дело не может долго ждать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_173">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1731">
		<text>Так чего же ты прохлаждаешься? Дуй за документами! Без них наше дело не сдвинется с места!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_181">
		<text>Чего тебе, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_182">
		<text>Привет, Меченый. Время идёт, а ты не меняешься, все такой же нелюдимый. Садись выпей, может подобреешь чуток.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2">
		<text>Здорово, Меченый. Принёс документы с Агропрома?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_21">
		<text>Нет, бумажек с Агропрома ещё нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_211">
		<text>Хреново, Меченый, очень хреново. Ты что не понимаешь, как они нужны? А они очень нужны, поверь. У нас под боком Выжигатель мозгов, а мы даже не в курсе, что это такое. Немедленно отправляйся за документами. Все разговоры позже.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2111">
		<text>Думаю, что понимаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22">
		<text>Да, вот держи документы с Агропрома.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_221">
		<text>Отличная работа, Меченый. Наконец, документы у нас. Теперь мне надо в них разобраться, может узнаю, как пробиться на Север.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2211">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22111">
		<text>Теперь слушай!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_3">
		<text>Чего тебе, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_4">
		<text>Привет, Меченый. Время идёт, а ты не меняешься, все такой же нелюдимый. Садись выпей, может подобреешь чуток.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_0">
		<text>Я хотел бы кое-что узнать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_1">
		<text>Что тебя интересует?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_10">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_3">
		<text>Что ты знаешь о Стрелке?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_31">
		<text>Насколько мне известно опытный сталкер. "Работал" через северные выходы из Зоны. Тут его мало кто видел, но ходили слухи о том, что он со своей группой проходил к самому центру Зоны.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_4">
		<text>Что ты знаешь про сталкера по прозвищу Призрак?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_41">
		<text>Ну он вроде один из группы Стрелка. Говорят пробраться может куда угодно тихо и незаметно. Поговаривали, что он убил главаря одной двинутой группировки... Как же её называли? А, вспомнил! Последний день называлась... Да... Дикие ребята были... Кстати о Призраке, говорят, что он для учёных сейчас какое-то задание выполняет...Так что если он тебе нужен - ищи его на Янтаре в мобильной лаборатории учёных.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_51">
		<text>Старый сталкер, который отошёл от дел. Живёт на Болотах, я отмечу тебе на карте. В своё время был связан с группировкой Стрелка.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_6">
		<text>Что ты знаешь про сталкера Клыка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_61">
		<text>Был такой мужик, картавил сильно. Не в себе был, сам с собой разговаривал, а так ничего... Но я давно уже его в Баре не видел.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_7">
		<text>Расскажи о мобильных научных лабораториях.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_71">
		<text>Учёные организовывают периодически. Изолированные от внешней среды металлические бункеры, внутри все, что необходимо для жизни. Мы контактируем с одной такой лабораторией на Янтаре. Учёные - хорошие ребята, открывают нам много интересной информации, а мы тоже им помогаем при случае... Хе-хе... Взаимовыгодный бартер, понимаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8">
		<text>Что такое Исполнитель Желаний?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81">
		<text>Ооо! Это очень интересный вопрос, и хотел бы я знать на него верный ответ. Могу тебе рассказать только легенду об "исполнителе", а сколько в ней правды, решать тебе. Ну что, будешь слушать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811">
		<text>Да, очень интересно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111">
		<text>Это легенда о Монолите, вполне возможно являющимся причиной возникновения Зоны. В 2006 году взорвалась Зона, были приняты меры и население вокруг неё эвакуировали, а Зону оцепили армейские части. Никто не знал, что происходит, кругом паника, Зона растёт, полевые лаборатории бессильны. Куча людей погибло внутри. Все боятся радиации, которая может накрыть пол Европы. Прошло несколько лет, появились первые отчаянные парни, вроде тебя. Себя они называли сталкерами. Они проникали через армейские кордоны, веря, что в Зоне, что-то есть, что-то, что принесёт им богатство. Потихоньку начали тащить оттуда странные штуки, артефакты, за которыми мгновенно началась гонка. Учёные сходили с ума, натуральная истерика. За один такой образец платили бешеные деньги, не то, что сейчас.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111">
		<text>Продолжай...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111">
		<text>Так вот, появились первые истории и легенды о том, что находится внутри Зоны, возле полуразрушенной АЭС. Тогда один из ветеранов пересказал историю, услышанную от одного из местных сталкеров-старожилов о Монолите, якобы исполняющем желания. Какая тут началась истерия, сталкеры сбивались в группки и рвались к центру Зоны, каждый чего-то хотел от "Монолита". Появились мрачные подробности о первом сталкере, добравшемся до "Монолита"...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111111">
		<text>Дальше... давай дальше...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111111">
		<text>Ещё когда Зона только появилась, много людей оказались под её колпаком, отрезанными от внешнего мира. Большинство погибло сразу, но остались редкие счастливчики, не только выжившие, но и пытающиеся что-то предпринять. Один из выживших оказался возле станции, внутри он увидел странное свечение, у него не было выбора, путь назад был отрезан, и он подобрался поближе. Ему открылась картина пробитой крыши саркофага из под которой вырывалось свечение. Он взобрался по стене и ему открылся внутренний вид, среди кучи металлических обломков и обугленных бетонных блинов покоился огромный чёрный осколок геометрической формы. Это и был "Монолит", сталкер наконец очнулся от странного наваждения и осознал, что он забрался буквально в страшно фонивший Саркофаг. Его пробрал дикий страх, сквозь который монотонно пробивался зов "Монолита". "Монолит" звал его, а у сталкера волосы вставали дыбом, в его голове взрывались странные невероятные картины о "Монолите"...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111111">
		<text>Круто...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111112">
		<text>Я не знаю, что в этой истории правда, что ложь. Суть в том, что он загадал желание и оно исполнилось, а Зона резко увеличилась на пять километров. Похоже, что за каждое исполненное желание Зона съедает нашу Землю. Но это не останавливает таких бравых ребят как ты. Они продолжают рваться внутрь, неся в своих сердцах сокровенные желания...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_812">
		<text>Меня сейчас больше интересует другая информация.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8121">
		<text>Ну, как знаешь. Что конкретно тебя интересует?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_11">
		<text>Ик... эээх, вот ведь дерьмо! Опять пьян, блин. Меня, понимаешь, из Долга хотят выпереть, если я и это задание провалю. А я сейчас не в том состоянии, чтоб его... того этого...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_111">
		<text>Понимаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_21">
		<text>Ну чего там? Какие новости? По глазам вижу, не шлёпнул ещё гадёныша. Эх, жизнь... Слышь, ты это, выпей хоть со мной.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_31">
		<text>Ик... помог, да. Ну, давай за Долг что ли? Иии... Эх!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
		<text>Нашёл, держи своё ружьё.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_1">
		<text>Что? Ружье нашёл? Ого!!! Брат, братишка, братулька... у меня просто нет слов. Спасибо. СПАСИБО, чёрт возьми! Эх, ну помог, ну помог!!! Да! Вот, возьми моё скромное вознаграждение, это все что у меня есть. Прости, что оно не так велико, как твоя помощь. Ещё, кроме того, я скинул тебе на ПДА информацию, надеюсь, она тебе пригодится. И я не забуду, черт меня дери, как ты мне помог. Надеюсь, смогу со временем так же помочь тебе, как ты мне. Спасибо. Слушай, что я тебе расскажу. Рядом с тем местом, где ты моё ружьё достал, есть ещё одна штука, странный заколоченный дом. Что там - никому не известно, но через окна видно, что там много аномалий. Может и артефакты есть, только как туда пробраться, я не знаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
		<text>Всё отдам, дружище, только верни ружьё, молю тебя. Потерял я его возле жилища кровососов, сейчас скину тебе координаты этого места. И поосторожней там, твари эти очень злобные.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
		<text>Хорошо, попробую достать ружьё.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
		<text>Я тебя не обману.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
		<text>Это в твоих же интересах.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
		<text>Нет. У меня сейчас есть поважнее дела.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
		<text>Дело твоё, но я надеюсь, что ты передумаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
		<text>Посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_11">
		<text>Вот чёрт, потерял фамильное ружьё на Дикой Территории. Думал кровососов пострелять, да еле сам ноги унёс. Черт! Послушай, брат, если принесёшь моё ружьё, отблагодарю. Я тут заработал чуток, все тебе отдам, только ружьё верни. Фамильное оно у нас, от отца к сыну передавалось. И вот на тебе - потерял. Я к нему, считай, прирос, сроднился, а тут такая засада.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_21">
		<text>Привет. Есть новости? Нашёл?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_31">
		<text>Спасибо тебе, брат. Я не забуду, как ты мне помог.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_0">
		<text>Волкодав сказал, что ты мне кое-что передашь.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_1">
		<text>Да. За то, что ты помог ему с Кругловым, держи подствольник. Вот тебе ещё тысяча деньгами. В довесок могу с тобой бесплатно поделиться очередной информацией.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_2">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_3">
		<text>А теперь послушай, что я тебе скажу. Ты помог Свободе и сделал правильный выбор. Теперь ты связан с ней, да и Долг взял тебя на заметку. Я бы посоветовал тебе отправиться на заброшенную военную базу и вступить в ряды Свободы. Им нужны хорошие бойцы. Скоро будет ряд стычек между Долгом и Свободой и тот, кто выберет верную сторону, выйдет победителем. Координаты перехода я тебе скинул на ПДА.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_11">
		<text>Я осведомитель, торгую информацией в Зоне. Продаю важные сведения, покупаю чертежи, документы и записи из лабораторий. Моя информация ценная, и хорошо послужит тому, кто ею обладает.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_21">
		<text>Здравствуй, Меченый. Ты помог Свободе и сделал правильный выбор. Теперь ты связан с ней, да и Долг взял тебя на заметку. Я бы посоветовал тебе отправиться на заброшенную военную базу и вступить в ряды Свободы. Им нужны хорошие бойцы. Координаты перехода я тебе скинул на ПДА.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_211">
		<text>Я подумаю над этим.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_2111">
		<text>Итак, Меченый. Что тебя привело ко мне? Хочешь купить информацию? Или может быть продать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_0">
		<text>Так ты получается, связан со Свободой?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_1">
		<text>Сейчас я не готов ответить на этот вопрос. Что я могу сказать, так это то, что я не состою ни в одной из группировок.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_0">
		<text>Расскажи о группировке Свобода.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_1">
		<text>Конечно, что за вопрос. Свобода одна из самых старых группировок в Зоне, и единственная, которая открыто сопротивляется правительственным войскам и исследовательским группам. Её основатели погибли во время крупной стычки с правительственными войсками, во время широкомасштабного армейского десанта в Зону. Возможность военно-правительственного контроля была ликвидирована. И возможно, это не дало миру низвергнуться в новую мировую войну, с применением новых технологий. Судя по некоторой обрывочной информации, Зона это секретный военный полигон, на котором проводились испытания новых военных технологий. И, по крайней мере, результат "испытаний" впечатляет. Свобода единственная группа, которая противостоит возвращению полигона правительственным войскам. Что случится, если полигон будет возвращён неизвестно, удержать его надо любой ценой.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_2">
		<text>А чего добивается Долг?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_3">
		<text>Долг это часть правительственных сил, которые контролируются извне. Их цели зачистка территории от мутантов и уничтожение группы Свободы, чем они и занимаются. Как только последняя преграда будет убрана в Зону будет сброшен многочисленный армейский десант, который возьмёт под контроль Зону.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_4">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_0">
		<text>Я хочу купить информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_21">
		<text>В данный момент я готов продать информацию о группе Стрелка. За совершенно символическую цену в 4000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_211">
		<text>Хорошо, покупаю. Держи 4000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2111">
		<text>Находится возле НИИ Агропром, тайник в подземелье. Скорее всего, там информация о планах группы и списки членов группы. Координаты тайника прилагаются.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_212">
		<text>Нет, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2121">
		<text>Дело твоё. Как решишься приходи, я всегда в баре.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_31">
		<text>В данный момент я готов продать информацию о группе, которая добралась до центра Зоны. За совершенно символическую цену в 2000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_311">
		<text>Хорошо, покупаю. Держи 2000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3111">
		<text>Стрелок, Призрак и Клык отправились к центру Зоны. Что они открыли дальше - неизвестно, известно только, что Стрелок пропал, а Призрак и Клык вернулись какими-то пришибленными. Последняя известная информация о Призраке это то, что он отправился на Янтарь в мобильный лагерь учёных. Координаты лагеря учёных прилагаются.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_312">
		<text>Нет, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3121">
		<text>Дело твоё. Как решишься приходи, я всегда в баре.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_41">
		<text>В данный момент я готов продать информацию о загадке озера Янтарь. За совершенно символическую цену в 3500 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_411">
		<text>Хорошо, покупаю. Держи 3500.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4111">
		<text>Загадка Янтаря сходна с загадкой Выжигателя мозгов, их эффекты во многом близки. Неизвестное излучение зомбирует всех, кто попадает под его действие. В результате зомбированные сталкеры перемещаются вокруг центра некоего "излучателя", атакуя всех, кто не "облучён". Есть информация, что в подземельях находится разгадка Янтаря. Вот координаты "излучателя" на озере Янтарь и Выжигателя мозгов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_412">
		<text>Нет, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4121">
		<text>Дело твоё. Как решишься приходи, я всегда в баре.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_999">
		<text>В данный момент новой пока информации нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_11">
		<text>...давно было пора замочить Борова. Знал бы, кто это сделал, купил бы ему выпить.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_111">
		<text>Точно, давно пора.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_21">
		<text>...кто-то сильно досадил Свободе. Слышал я, что на Дикой Территории уничтожили отряд боевиков Свободы. Интересно, кто же это мог быть?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_211">
		<text>Ага, если б знать...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_31">
		<text>...наконец-то у кого-то хватило сил уничтожить гнездо кровососов на Дикой Территории... И куда только Долг смотрит?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_311">
		<text>Долг смотрит на Свободу, куда ж ещё.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_41">
		<text>...слышал я, кто-то таки прибил лидера Свободы. Теперь у них начнутся тяжёлые времена, Долг, наконец, прижмёт их окончательно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_411">
		<text>Будем надеяться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_51">
		<text>Так это ты уничтожил ветеранов??? Ну даёшь, дружище. В том районе, где они крутились, за последнее время пропало около шести сталкеров... и все давно подозревали этих съехавших с катушек ветеранов... Хорошо что их наконец прижучили.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_511">
		<text>Похоже, многие хотели, чтобы ветераны "ушли".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_61">
		<text>Ты отключил излучение на Янтаре? Ну ты просто везучий псих, черт возьми, рад что хоть кто-то смог наконец справиться с ней. Эх... сколько наших там полегло, ты даже не можешь себе представить... но теперь учёные раскопают, что это было такое... теперь может и с Выжигателем мозгов справимся...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_611">
		<text>Хотелось бы верить, что Выжигатель тоже возможно "отключить".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71">
		<text>Чего тебе? Не видишь я пытаюсь расслабиться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_711">
		<text>Что новенького?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_7111">
		<text>Слышал я, что вернулся Стрелок. Вместе со всем необходимым для прорыва к "исполнителю"... Только вот прячется он, потому что многие за ним охотятся. Кто-то явно, кто-то тайно. По слухам даже Долг и Свобода включились в охоту... и у каждого своя цель.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71111">
		<text>Похоже, Стрелок не зря прячется.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_711">
		<text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_7111">
		<text>Для новичка говоришь? Ну слушай. На севере, совсем недалеко от Выжигателя мозгов, на старой военной базе находится группировка Свобода. Отъявленные нигилисты, анархисты и преступники. Борцы за свободу, едрить их налево. Партизаны хреновы. Все чем они занимаются это диверсии против научных групп, обстрел армейских частей и постоянная грызня с Долгом, недавно перешедшая в маленькую войну на выживание. Я могу дать тебе только один совет - никогда с ними не связывайся, туда только совсем оторванных принимают. Если за твою голову нет награды, не примут... Ха-ха-ха... Можешь себе такое представить?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71111">
		<text>Спасибо за совет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_711">
		<text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_7111">
		<text>Дааа, вот была группировка... хех... по всей Зоне про неё легенды ходили... Говорили о них и хорошее и плохое, только мало кто правду знал. А правда-то в том, что с Зоной они справиться хотели, раскапывали причины её появления. За что и охотились на них военные сталкеры, только не знали, где искать. Правительственные организации что-то знали, чего обычным сталкерам знать не следует... так-то. В один прекрасный момент они нашли какую-то очень важную информацию и часть группировки, вместе со Стрелком, рванула к центру Зоны. Половина группы полегла при подходах, но они-таки добрались. Что с ними произошло потом, никто не знает. Сгинули они похоже. А оставшихся в группировке тем временем отловили да вырезали... и никто не выжил. Вот такая вот история.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71111">
		<text>Да, очевидно, кое-кто очень заинтересован в том, чтобы Зона оставалась непознанной.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_711">
		<text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_7111">
		<text>Группировка наёмников это что-то вроде Свободы, только хуже. У Свободы хоть идея есть, а эти шакалы на любые мерзости согласны, только плати... Перестрелять их всех и дело с концом, пока что-то опасное из Зоны в цивильный мир не притащили. Они в Мёртвом Городе сидят. И в каждой высотке по снайперу, так-то. Чтоб чужие не ходили.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71111">
		<text>Похоже, надо быть поосторожнее в Мёртвом Городе.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_711">
		<text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_7111">
		<text>Если ещё не был на Арене, то советую попробовать. Денег можно заработать, себя показать. Не каждый осмеливается выйти против очередного монстра, а зря. Эх... Я вот накоплю на новую броню, обязательно пойду.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_81">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_82">
		<text>Ты Лысый? Мне нужно с тобой поговорить.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_83">
		<text>Ну я, что с того?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_84">
		<text>Рябого вытащили с Радара, вот что. А Горбун погиб, по словам Рябого.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_85">
		<text>Черт.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_86">
		<text>Рябой в очень плохом состоянии, ничего не соображает. Ты не можешь попробовать его разговорить? Нам надо узнать время работы Выжигателя мозгов.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_87">
		<text>Нет, нет, нет! Это из-за меня погиб Горбун, и Рябому досталось. В самый тяжёлый момент я их предал и сбежал. Я не смогу теперь Рябому в глаза смотреть.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_88">
		<text>Расскажи подробнее что произошло.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_89">
		<text>Я, Горбун и Рябой давно готовились прорываться на Север. У нас не хватало только времени спада излучения Выжигателя, и Рябой достал эту информацию, у кого я совершенно без понятия. Мы прошли пол Радара, как Выжигатель неожиданно включился. Рябому снесло крышу, он потерял сознание и свалился со склона. Я запаниковал, решил все бросить и возвращаться. Горбун настаивал на том чтобы вытащить Рябого, но это было бы чистейшим самоубийством, спускаться и тащить Рябого всю дорогу обратно. Я согласился с Горбуном и он полез вниз по склону к Рябому, как очередной всплеск Выжигателя не накрыл нас. Я опомнился уже возле военной базы, до этого времени я считал что они погибли, но похоже Горбун ценой своей жизни вытащил Рябого.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_90">
		<text>Спасибо за рассказ, Лысый. Я попробуй разговорить Рябого.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_91">
		<text>Извини, брат. Не хочу больше говорить, я лучше ещё выпью...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_711">
		<text>Что новенького?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_7111">
		<text>Был такой горбатый мужик и картавил к тому же, за горб его и прозвали Горбун. Не в себе был, сам с собой да с животными разговаривал... а в остальном вроде нормальный. Пропал в центре, вместе со Стрелком, хоть и болтают, что Стрелок вернулся.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71111">
		<text>Интересно где он сейчас.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_711">
		<text>Что новенького?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_7111">
		<text>На Дикой Территории развелись кровососы, гады. Уже ночами выползать начали. А они, как известно, становятся сильнее, когда крови напьются. Но говорят, что-то важное на этом заводе находится, что-то просто жизненно необходимое. Недавно вот сунулись из Долга туда, да так все и сгинули, только крики их мы целый день по округе слышали.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71111">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_7111">
		<text>Если обойти озеро Янтарь, то лагерь научный найдёшь, они там изучают что-то... Их вертолёт привёз, он же им регулярно провизию поставляет, так что они там хорошо окопались... С ними потолковать можно, они артефакты покупают, даже могут попросить что-то выполнить.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71111">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_7111">
		<text>Никто не может пробиться через кладбища техники из-за Выжигателя мозгов. Было несколько свидетелей, которые видели, как какой-то сталкер перешёл через невидимую грань и внезапно упал, а через несколько минут с трудом встал и не оборачиваясь ушёл внутрь кладбищ, больше его не видели...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71111">
		<text>Интересно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_7111">
		<text>Время от времени возвращаются пропавшие сталкеры. Жуткое я тебе скажу зрелище, мычат что-то и за отсутствующее оружие тянутся. Как-то притащился один такой к заставе Долга, куча народу тогда собралась, посмотреть. Вроде узнали даже. Страшный, глаза красные, весь в кровоподтёках, сказать ничего не может, только мычит и кругами ходит. Долг его к себе забрал, только издох он через пару дней. Что-то происходит в Зоне с людьми. Только вот что?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71111">
		<text>Хотел бы я знать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_7111">
		<text>Зомбаки-пустышки бродят кругами вокруг озера Янтарь, увидят если, начинают и за тобой охотиться, тут уж ноги делать надо, потому как много их, сталкеров бывших. Сгинули они на этом озере, а теперь пустышки только бродят.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71111">
		<text>Да уж, не хотелось бы пополнить их ряды.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_7111">
		<text>Торговцы говорят, что в центре Зоны "клондайк артефактов"... типа тот, кто туда проберётся сказочно разбогатеет... хех. У меня на этот счёт другое мнение, торговцам оно и понятно - о своей выгоде думают, да только ходят кое-какие слухи. Будто бы там кое-что получше, чем россыпь артефактов, что-то, что не принадлежит нашему миру, вроде как инопланетное или вообще из какого-то другого измерения. Исполнитель желаний называется, во как! Я даже легенду слышал о сталкере, который добрался до него. Только, говорят Зона растёт, после каждого исполненного желания и те, кто туда добрались, похоже не загадывают, чтобы Зона исчезла. Видать, когда добираешься до исполнителя уже плевать на остальных, только своя шкура волнует.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71111">
		<text>Печально.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_711">
		<text>Что слышно?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_7111">
		<text>Верящие в Монолит - психи. Они кричат о нем, но никто не знает, что находится в центре Зоны. Невидимый кристалл упавший с небес... Ха-ха. Я думаю, это рванула одна из секретных лабораторий. Кто-то даже говорил, что когда-то работал там. Но, конечно, бомбить Зону нельзя, мало того, что радиацию разнесёт по всему миру, так ещё реакция Зоны может разворотить пол-Европы... Последнее время что-то совсем у них крыша съехала... я слышал, что простых сталкеров убивать начали, за просто так. Как тебе такое? Совсем крышей съехали, фанатики чёртовы.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71111">
		<text>Мне кажется это стоит внимания.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_0">
		<text>Я хочу вступить в Долг? Что мне надо сделать?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_1">
		<text>Плати взнос 1000 рублей и получишь пропуск. С ним спускайся в бункер к Воронину, он тебе назначит проверку.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_11">
		<text>Хорошо, вот деньги.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_111">
		<text>Вот и отлично, держи пропуск, и дуй с ним к администратору Петренко, я тебя отметил на карте.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_12">
		<text>Нет, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_121">
		<text>Ну дело твоё, бывай.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_21">
		<text>Потому что бандитам Свободы нет места в Зоне, они должны быть уничтожены. Если тебе интересно, то спроси Бармена, он тебе всё объяснит, я слишком занят для этого.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_31">
		<text>Плати взнос 1000 рублей и получишь пропуск. С ним иди к администратору Долга, он тебе назначит проверки.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_311">
		<text>Хорошо, вот деньги.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3111">
		<text>Вот и отлично, держи пропуск, и дуй с ним к администратору Петренко, я тебя отметил на карте.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_312">
		<text>Нет, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3121">
		<text>Ну дело твоё, бывай.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_0">
		<text>Бармен мне сказал, что у вашего начальства есть для меня какое-то задание.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_1">
		<text>Да, он сообщил нам о тебе, но перед тем как мы тебя пропустим, я должен ознакомить тебя с нашими правилами. Значит слушай, правила у нас простые. Первое правило - стрелять на нашей территории запрещено. За два нарушения наш патруль открывает по тебе огонь. Даже если ты сделаешь ноги, то больше на нашей территории не появишься, охрана о тебе позаботится. Будешь вести себя спокойно и проблем у тебя не будет.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_2">
		<text>Ясно. Это всё?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_3">
		<text>Да, этого достаточно. Можешь проходить.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_4">
		<text>Ясно. Это всё?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_5">
		<text>Да, этого достаточно. Если захочешь попробовать вступить в группировку Долг, то милости прошу, обращайся. Нам нужные хорошие бойцы. Но хочу тебя предупредить, перед тем как тебя примут тебе придётся выполнить ряд опасных заданий. Слабаки нам не нужны, поэтом все проходят проверку.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
		<text>Стой! На территорию базы Долга дороги нет! Чужакам там делать нечего.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
		<text>Чего стоишь? Проходи быстрее.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_31">
		<text>Проходи, брат. И помни, миссия Долга - очищение!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_0">
		<text>Почему вы не пускаете чужаков?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_1">
		<text>Ты откуда вылез, такой наивный? У нас война идёт, понимаешь? С бандитами Свободы. Регулярные стычки с ихними боевиками на Дикой Территории.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_2">
		<text>Война с группировкой Свободы? Почему?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_3">
		<text>Потому что бандитам Свободы нет места в Зоне, они должны быть уничтожены. Если тебе интересно, то спроси бармена, он тебе все объяснит, я слишком занят для этого.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_11">
		<text>Стой! Дальше вход только членам группировки. Без специального разрешения в бункер не пустим! Если хочешь его получить, сходи к полковнику Петренко, он в администрации через двор.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_21">
		<text>Чего стоишь? Проходи быстрее.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_31">
		<text>Проходи, брат. И помни, миссия Долга - очищение!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_11">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_21">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_31">
		<text>Здравствуй, брат.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_0">
		<text>Что ещё я могу сделать для Долга?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_1">
		<text>Хороший вопрос, Меченый, и на него есть хороший ответ - уничтожай анархистов группировки Свобода и за каждый КПК анархиста ты будешь получать вознаграждения, кроме того, сможешь получишь новое звание. Все КПК неси к Петренко, он выдаёт вознаграждение.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_0">
		<text>Бармен сказал, у вас есть какое-то задание на Армейских Складах.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1">
		<text>Я хочу попросить выполнить одно дело, лично для меня, понимаешь? Сейчас у нас идут территориальные боевые действия с группой Свободы и нам не хватает оружия помощнее того, что у нас есть. У Свободы есть несколько отличных гранатомётов Бульдог-6. Если бы у тебя получилось проникнуть на территорию Свободы и выкрасть хотя бы один такой гранатомёт, то я бы щедро тебя вознаградил. Так как ты не в нашей группировке, ты легко можешь втереться в доверие к Свободе и при удачном раскладе спереть Бульдог-6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_111">
		<text>Я скину тебе информацию о местонахождении базы Свободы. Там тебе надо найти некоего Повара, члена группы Свобода. Он знает, где именно хранится Бульдог-6. Он слаб на выпивку, поэтому постарайся его опоить. Возьми для этого побольше водки. Ну что, берёшься?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1111">
		<text>Хорошо, я возьмусь выкрасть гранатомёт у Свободы.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11111">
		<text>И ещё одно напоследок. Полковник Черепов со своими ребятами ослушались моего приказа и самовольно отправились штурмовать базу Свободы. Самоубийцы, ну так пусть получат сполна. Черепа уже давно пора было проучить. Не вмешивайся в их личную войну, постарайся втереться в доверие к Свободе и добудь мне Бульдог-6, остальное не важно.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1112">
		<text>Нет, я пока не готов к таким подвигам.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11121">
		<text>Дело твоё.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_0">
		<text>А что нужно?</text>
	</string>
	<!-- Akill begin -->
	<string id="bar_dolg_leader_find_1">
		<text>В ходе последнего рейда в район лаборатории Х-18, которая находится в Тёмной Долине, командир квада сумел найти крайне важные документы. Тут возникает "но" - в ходе перестрелки с военным спецназом, он погиб. Перед своей смертью он сообщил, что спрятал доки на территории комплекса, но наводка довольно туманная: "в том месте, где постоянно можно получить химический ожог". Я тебе на карте примерно отметил. Нам крайне необходимо найти эти документы. А тут еще слухи ходят, что в тех местах какие-то контроллёры обосновались.</text>
	</string>
	<!-- Akill end -->
	<string id="bar_dolg_leader_find_2">
		<text>А какого рода документы?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_3">
		<text>Ну... В общем, документы в металлическом кейсе. Вот всё, что я могу сказать... Найдёшь?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_4">
		<text>Ладно, попробую.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_5">
		<text>Нет, пока не могу...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_6">
		<text>Как знаешь, если передумаешь - подходи...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_case_compled_0">
		<text>Держи свой чемодан, еле притащил...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_case_compled_3">
		<text>Вот спасибо, так спасибо!!! В качестве поощрения - держи координаты тайного перехода из Тёмной Долины к Мозговыжигателю, а там и до "Монолита" рукой подать...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_find_case_compled_4">
		<text>Ладно, проверю...</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_0">
		<text>Я готов принять присягу!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_1">
		<text>Молодец! Тогда повторяй за мной: Я, сталкер по прозвищу Меченый, клянусь защищать цели и идеалы Долга.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_2">
		<text>Я, сталкер по прозвищу Меченый, клянусь защищать цели и идеалы Долга.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_3">
		<text>Беречь Землю от опасностей Зоны. Преследовать и уничтожать любые проявления Зоны как внутри её, так и за её границами.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_4">
		<text>Беречь Землю от опасностей Зоны. Преследовать и уничтожать любые проявления Зоны как внутри её, так и за её границами.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_5">
		<text>Бороться с любым инакомыслием в лице как отдельных сталкеров, так и группировок.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_6">
		<text>Бороться с любым инакомыслием в лице как отдельных сталкеров, так и группировок.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_7">
		<text>И отдать жизнь, во имя справедливости и порядка на Земле!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_8">
		<text>И отдать жизнь, во имя справедливости и порядка на Земле!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_9">
		<text>Поздравляю! Отныне ты являешься полноправным членом группировки Долг.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_0">
		<text>Я выполнил задание, принёс Бульдог-6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1">
		<text>Хорошая работа, сталкер. Это как раз то, что надо. Ну что, Меченый, ты выполнил мою просьбу, в награду можешь взять себе вот этот костюм, а также информацию. Проверь ПДА, думаю, тебе понравится. \nМожешь ещё одно дело провернуть? В накладе не останешься...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_11">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_21">
		<text>Что привело тебя ко мне, брат?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_31">
		<text>Ну что, принёс Бульдог-6?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_311">
		<text>Да, вот Бульдог-6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_3111">
		<text>Хорошая работа, сталкер. Это как раз то, что надо. Ну что, Меченый, ты выполнил мою просьбу, в награду можешь взять себе вот этот костюм, думаю тебе понравится. \nМожешь ещё одно дело провернуть? В накладе не останешься...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_41">
		<text>Что привело тебя ко мне, брат?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_51">
		<text>Война со Свободой близится к концу, Меченый. Ты внёс вклад в общее дело и теперь я хочу поставить точку в этой войне. Я хочу чтобы ты уничтожил лидера Свободы.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_81">
		<text>Что привело тебя ко мне, брат? Ты уничтожил лидера анархистов Свободы, что привело к распаду группировки. Война ещё не закончена, но исход её уже предрешён. Твоя заслуга очень велика, мы этого не забудем.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_11">
		<text>Здоров, сталкер. Вступай в Долг, нам нужны хорошие бойцы. Я сам недавно вступил. Ты только посмотри, какую классную форму мне выдали!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_21">
		<text>Привет, Меченый. Хорошо что ты с нами, скоро Долгу понадобятся хорошие бойцы.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_2">
		<text>Здравствуй, брат сталкер.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_3">
		<text>Расскажи о Долге.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_31">
		<text>Мы тут с самого начала. Группировку основали выжившие члены одного из спецотрядов, отправленных в Зону, чтобы разобраться с причиной её появления. Мы попали в серьёзную передрягу. После того, как половина отряда погибла при ужасных обстоятельствах, выжившие поклялись, что не уйдут, пока не разберутся с тем, что произошло в Зоне. Пока не справятся с ней.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_4">
		<text>Расскажи о Свободе.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_41">
		<text>Они - отморозки, которые не понимают, что Зона - это язва на теле Земли. Хотят по всему миру её растащить, в каждый дом по кусочку. И ради своей цели они пойдут на любые средства. Жду не дождусь, когда мы с ними покончим.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_5">
		<text>Вы хотите справиться с Зоной?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_51">
		<text>Да, и мы очень многое делаем для этого. Наши очистительные миссии выжигают целые гнезда мутированной заразы на подходах к центру Зоны.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_6">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_11">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_21">
		<text>Привет тебе, сталкер...\nЕсть задача, требуется твоя помощь...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_31">
		<text>Здравствуй, брат. Что привело тебя ко мне?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_41">
		<text>Здравствуй, Меченый. Слышал о твоих подвигах во славу Долга... Сможешь ещё поработать для нас?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_veteran_start_2">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_11">
		<text>Проходи, не задерживайся... Чего уставился?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_21">
		<text>О, привет старик! Рад, что тебя ещё мутанты не сожрали.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0">
		<text>Перед заставой была какая-то бойня, что случилось?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1">
		<text>Это останки от прошлой "волны" мутантов, которая прошла перед Выбросом. Дня три четыре затишье, а затем опять будет "волна". Если бы не мы, ни Бара ни Долга уже бы не было, мы последний заслон от обезумевших стай мутантов. Много наших тут полегло.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
		<text>Я бы хотел кое-что узнать.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_1">
		<text>Что ты хочешь узнать?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
		<text>Я тут впервые, можешь немного рассказать об этом месте?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21">
		<text>До аварии в 86-ом это была промышленная зона. Теперь, как понимаешь, остались только разваленные останки. Возле ангара в подвале найдёшь бар "100 рентген", там собираются сталкеры со всей Зоны, местный торговец работает барменом, содержит, так сказать, помещение. Иди туда если хочешь поторговать, пообщаться или интересное задание получить, ещё и новости последние узнаешь. Недалеко от бара находится база группировки Долг. Если хочешь попробовать вступить в Долг, то тебе прямо туда, там расскажут к кому обратиться. Вся эта территория находится под защитой Долга, поэтому веди себя аккуратно, зря оружием не махай, а будешь стрелять, наш патруль тебя враз успокоит.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_211">
		<text>Ты сказал здесь есть Бар. Можешь подсказать где он?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2111">
		<text>В подвале за ангаром, я тебе отмечу на карте.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21111">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_212">
		<text>Ты сказал здесь база Долг. Подскажи, как туда пройти.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2121">
		<text>Недалеко от Арены, я отметил тебе на карте.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21211">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_213">
		<text>Ты сказал здесь есть Арена. Можешь подсказать где она?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2131">
		<text>Как выйдешь из ангара с пробитой крышей сразу выйдешь к ней, я тебе отмечу на карте.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21311">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_214">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_0">
		<text>Я тут по делу.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1">
		<text>Я догадываюсь, явно чего-то хочешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_11">
		<text>Я там завалил одну свинью по дороге. Говорят, ценный экспонат.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_111">
		<text>Наслышан, ты пристрелил Борова. Ну что же, тебе полагается премия и хороший ствол. Не опозорь честное оружие.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1111">
		<text>Не беспокойся за меня.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_12">
		<text>Я там поговорил с Тираном из Свободы. В общем, он понял свою ошибку и пообещал больше не безобразничать. И я уверен, что своё слово он сдержит, мёртвые не врут.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_121">
		<text>Да, Тиран был бельмом у нас на глазу долгое время. Рад, что ты его убил. Вот премиальные и вот "Гром" - наше фирменное оружие.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1211">
		<text>Неплохо. Ну я пошёл на дальнейшие подвиги, счастливо оставаться.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_13">
		<text>А что, Воронин тебе ещё ничего не рассказал?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_131">
		<text>Поздравляю, завалить лидера Свободы - это подвиг. Ты честно заслужил свою награду. Хотел бы я быть таким крутым как ты.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1311">
		<text>Тренируйся, ешь манную кашу по утрам и слушайся маму. Спасибо за обновку, я пошёл.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_0">
		<text>Я бы хотел кое-что узнать.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1">
		<text>Что ты хочешь узнать?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11">
		<text>Кто вы и как здесь оказались?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_111">
		<text>Моя фамилия Круглов. Я профессор биологии, изучаю Зону. Вот вчера, например, наткнулся на один очень интересный вид Antropomorphus Dendromutantus Vulgaris. В основном нахожу и описываю новые виды мутировавших животных, их повадки и особенности. Потом эта информация анализируется и я передаю её в внешний мир, кое-что, конечно, передаю бармену. Мои открытия уже не раз спасали жизни сталкеров. Я как раз вёз результаты своего исследования на Янтарь, когда мой вертолёт был обстрелян.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12">
		<text>Расскажи о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121">
		<text>Зона - это замечательный подарок человечеству. Конечно, жить здесь нельзя, радиация, аномалии, мутанты. Все они, конечно, смертельно опасны, зато представляют огромную научную ценность. Это почти природный эксперимент, просто заповедник для учёных. Сложно представить, что станет с наукой, после изучения Зоны. Технологии, лекарства, новые сорта растений, лекарственных и употребляемых в пищу. Биотехнологии, исцеление неизлечимых болезней, да мало ли чего ещё. Может быть пищевая проблема для всей Земли будет решена. Если бы только нам не мешали, может быть мы бы уже вели человечество в "золотой век".</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1211">
		<text>Ребята из Долга думают иначе, да и Свобода не особо стремится вам помогать.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12111">
		<text>Вы не можете представить себе картину в целом, в глобальном масштабе. Для вас же проблемы здесь и сейчас важнее любого прогресса в будущем.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1212">
		<text>Может быть и есть какая-то польза в изучении Зоны.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12121">
		<text>Вы тоже это видите? Как приятно найти в собеседнике не узколобого практика. Я всегда говорил, надо смотреть на проблему шире, отрешиться от человеческих мерок. Пусть даже есть вред от Зоны, но может же быть и польза, и польза огромная я вам скажу.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_13">
		<text>Почему наёмники охотятся за этой информацией?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_131">
		<text>Не хочу вас обидеть, но сталкеры - как дети. На них очень влияет то, что они узнают. Вы посмотрите на легенды сталкеров, про исполняющий желания "Монолит", например. Это же просто детский сад. Только игры в Зоне идут уже с оружием и стоят жизней. А некоторые сталкеры ведут себя как обиженные дети, от которых утаивают опасную информацию. Вот только в руках у них не палки, а автоматы. И для них нет преград в применении силы, они легко начинают стрелять, уничтожая исследователей Зоны. Им кажется, получи они эту информацию, как перед ними откроются ворота к центру Зоны. Просто наивные дураки и, к сожалению, очень опасные дураки.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_14">
		<text>Я ищу лабораторию X-16, ты знаешь где она?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_141">
		<text>Лаборатория X-16? Хм... О чём-то таком говорил Сахаров, но я не могу вспомнить. Тебе лучше спросить у него, он на Янтаре, в мобильной лаборатории.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_15">
		<text>К сожалению, мне пора. Удачи.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_101">
		<text>Меченый, останови их! Они же нас прикончат!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1011">
		<text>Посиди тихо, сейчас с ними разберёмся.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10111">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1012">
		<text>Идём дальше, попробуем прорваться.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10121">
		<text>Идём скорее.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11">
		<text>Сталкер, помоги! Мы возвращались с Янтаря, когда нас сбили наёмники. Говорят что им информация нужна, но я то знаю - перестреляют они нас.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_111">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111">
		<text>Спасибо, сталкер. Боец из меня плохой, но я знаю дорогу, поэтому я буду вести, а ты прикрывай нас по пути.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_112">
		<text>Нет. Выбирайся сам.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1121">
		<text>Нет. Я уверен, что ты это не со зла. Сам отсюда я все равно никуда не смогу уйти. Если передумаешь - я буду здесь... если доживу.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_21">
		<text>Поторопись, нужно поскорее выбраться отсюда.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31">
		<text>Фух! Неужели мы в безопасности? Наконец-то. Спасибо тебе за помощь. Я твой должник, а пока возьми вот эту флешку. Это результаты последней экспедиции. Уверен, бармен за эту информацию хорошо заплатит. И я ещё бы хотел информацию на КПК твой скинуть - ты мне жизнь спас, а это... это... в общем, вот, информация по гипермодификату "Алмазный колобок".</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_311">
		<text>Да, мы на месте.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_3111">
		<text>Меченый, если зайдёшь к нам в мобильную лабораторию на Янтаре, подарим тебе скафандр научный.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31111">
		<text>Посмотрим как получится.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_41">
		<text>Здравствуй, сталкер. От имени мировой науки выражаю свою благодарность.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_51">
		<text>Меченый, останови их! Они же нас прикончат!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_511">
		<text>Посиди тихо, сейчас с ними разберёмся.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5111">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_512">
		<text>Идём дальше, попробуем прорваться.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5121">
		<text>Идём.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_61">
		<text>Меченый, останови их! Они же нас прикончат!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_611">
		<text>Сиди тихо. Сейчас с ними разберёмся.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6111">
		<text>Хорошо, я жду здесь.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_612">
		<text>Идём дальше, попробуем прорваться.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6121">
		<text>Хорошо, идём скорее.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_71">
		<text>Осторожнее с "Жаркой", Меченый. Мне не опасно, меня защитит скафандр, а тебе лучше избежать приближения "Жарки".</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_711">
		<text>Спасибо за совет.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_91">
		<text>Скорее, Меченый. Не время болтать.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_11">
		<text>Сталкер, поговори с профессором Кругловым, помоги ему выбраться.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_21">
		<text>Все пропало, Круглова убили!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_monster_0">
		<text>А с монстрами бои есть?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_monster_1">
		<text>Угу, щас, с монстрами ему бои подавай! Ты что, сдурел, чтоб они не дай Бог из клеток вырвались и пол базы загрызли? Да и кто их ловить будет? Делать должникам больше нечего, чем по Зоне за кровососами с сетками гоняться.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story_0">
		<text>А за бесплатно можешь что-нибудь рассказать?</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_1">
		<text>Ладно, Меченый, расскажу-ка я тебе про мужика который до Саркофага доходил.</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_2">
		<text>Ну, валяй.</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_3">
		<text>Недавно иду я по складам и вижу человека. Он был весь в грязи, листьях, а одеждой ему служила старая куртка, наверно, старый антирадиационный костюм. Подошёл я к нему и вижу, что вроде бы у него ран нет, только взгляд безумный, глаза словно смотрят на кого-то позади меня, блуждают, короче. Я спрашиваю у него, что он тут забыл и что стряслось. Тот умоляет трясущимися губами дать попить и поесть. "Последний раз-то хоть уважь бывалого" - говорил он. Ну я же не зверь, дал из фляги отхлебнуть и хлеба с колбасой. Развёл костёр в лощине, поставил на огонь две банки тушёнки, так как этот дед, иначе не скажешь, сказал, что разговор будет очень долгим. Ну, мне вроде как торопиться не надо было, вот я и послушался. Звали этого человека Ефимом, а возраст - 43 года. В Зону он проник одним из самых первых, излазил её вдоль и поперёк, натащил кучу артефактов, ну да это не так интересно. Интересно другое. Однажды он решил прорваться за радарную в Припять.</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_4">
		<text>Ну и? Серьёзно? Как?</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_5">
		<text>Да погоди, дай сказать. Как он прошёл, идти уже нельзя, так как тоннель, по которому пролегали пути сообщения радарной и Припяти завалило в один из Выбросов, тут я заподозрил, что тот врёт, но дальше тот стал рассказывать такое, что наврать было попросту затруднительно. Тоннель заканчивался в одной из станций снабжения в Припяти. Огромное помещение в котором было много продовольствия протухшего, погрызенного и скисшего, патронов ржавых и т.п. Выбравшись из ангара дедан чуть не попал в аномалию. Выглядела она, как он в точности сказал: 'В центре серебряные ниточки сверкают, как паутина, на ней пузырьки маленькие, точно роса какая-то... А за паутинкой... Тьма. Весь мир как будто стягивается в эту тьму...' Под аномалией все как будто было стянуто, перекручено... разорвано... вокруг висела какая-то буро-серая пыль, зависшая в безвременье плоть и кровь. Деду стало жутко. Кинул в аномалию он болтик. Болтик сначала летел нормально, но потом...</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_6">
		<text>Что потом?</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_7">
		<text>Болт вдруг изогнулся, перекрутился, выпрямилась и завилась в другую сторону резьба, а затем... болт рассыпался на куски, которые растёрлись в пыль, всё более и более мелкую чем она дальше двигалась к центру. Всё медленней, всё медленней... и зависла на пороге небытия...Тяжело сглотнув сталкер обошёл странную... аномалию и тихонько двинулся дальше, бросая перед собой болтики. В одном из домов он наткнулся на логово полтергейстов, от которых пришлось избавляться при помощи подствольника. в освободившемся жилье он переночевал. А на утро он увидел ещё один сюрприз Зоны. Ефим вышел на площадь в городе Припять. На постаменте возвышался сам Ленин. Только цвет почему-то ржавый, и статуя вся словно в волосах каких-то. Ну что ж, исследовательский интерес заставил кинуть болтик. Болтику пришлось очень плохо. Прикоснувшись к волосам на памятнике, он сам поржавел и словно в мгновение окислился, на асфальт упала лишь ржавая пыль. А в Припяти догорал рассвет...</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_8">
		<text>Красиво говоришь! А дальше?</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_9">
		<text>В странное мутное небо всходило солнце, не зная, что на свете есть такое мерзкое место - Зона. Пройдя вход на ЧАЭС, Ефим, или как ты уже понял, Меченый, Проводник, увидел его. Саркофаг. Он серел на фоне неба, странно размыто позади этого гиганта с крышей похожей на решето. И тут... Небо посерело... ещё... ещё сильнее... мелькали какие-то чёрные точки перед глазами, весь мир разлагался на два цвета, чёрный и серый... Счётчик Гейгера показывал бешеную активность, полыхали невесть откуда взявшиеся молнии... И тут грянул Выброс. Казалось, рванул не саркофаг, или что-то там ещё, казалось это взорвалась его голова, сама, изнутри, превратившись в комок копошащийся, грызущей боли. Взрывались рядом новые аномалии, разные, кислотные, гравитационные, электрические, летел тополиный пух, но он не замечал этого, его ноги сами несли его дальше от этого жуткого места, а в голове кто-то кричал, где-то слышался странный шум.</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_10">
		<text>И что же с ним случилось?</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_11">
		<text>Проводнику казалось, что ему просто выжали мозги, что его долбанули током в мириады вольт... Как будто скопище людей орало прямо у него в мозжечке, кричало что-то осмысленное, но меркнущее за пеленой боли... Мужик на своё счастье попал в аномалию, портал, его просто перенесло куда-то на радарную оттуда. Я мысленно прикинул факты, вчера был Выброс, не особенно сильный, значит, мужик может и не врёт. Проводник на этом месте захлебнулся собственной кровью. Она имела какой-то странный цвет, сиреневый. Зона, Зона... что же ты делаешь... что ты? A может кто?</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_12">
		<text>Он умер?</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_13">
		<text>Да, просто разъехался как желе. Жуткое зрелище, лучше не ходи смотреть.</text>
	</string>
        <string id="bar_bar_osvedomitel_story_14">
		<text>Ладно, спасибо. Тебе бы мемуары о Зоне писать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_0">
		<text>Ты, я вижу, бывалый? Небось, многого на своём веку насмотрелся.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_1">
		<text>Да уж, не мало, порой такое увидишь, что аж чувствуешь, как крыша ехать начинает. Вот хоть такой случай. Мы с напарником к одному НИИ давно присматривались. Уж больно место пустынное. Ни зверья в округе, ни мутантов. Только кто бы туда ни пошёл, либо перепуганные вусмерть, с катушек съехавшие возвращались, либо вообще их больше не видали. Решили сами потихоньку разведать. Выехали затемно, а как добрались до места, уже светать начало. Оставили машину в распадке, пошли лесом к опушке. Там остановились, напарник остался внизу, а я полез на дерево с оптикой - оглядеться, что в окрестностях творится. Вижу - корпуса, и не так чтобы совсем уж заброшенные, стёкла целые почти все, во дворах травы немного, не то что в других местах - по пояс... По всему выходило, что живут тут, однако тишина полнейшая и движения никакого. Тут вдруг чуть справа ударили очереди - кто-то из автомата бил короткими. Я оптикой туда. Вижу, на крыше одного из корпусов незнакомый мужик как крыса затравленная мечется и стреляет без разбору во все стороны. В кого - смотрю и понять не могу: он там один был. И вот тут... началось... Я всё видел как на ладони. Автомат у него из рук сам собой улетел... Будто крылья у железки выросли!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_2">
		<text>Даже не верится!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_3">
		<text>Не иронизируй. Мужик рот раскрыл, видно, заорал чего-то, достал нож и выставил его перед собой. И тут - ёлки-моталки! - гляжу, а перед ним сам собой висит ещё один. Вот так в воздухе жалом к нему и висит, и не держит его никто. Что дальше было - это не ночь рассказывать... Минут пять того мужика резали. Понемногу так, суки, мать их за ногу: там порез, тут укол... Бедолага скоро уже весь в крови был... Потом, как он уж в ногах заплетаться стал, его нож тоже выбило; тут мужика как поднимет в воздух, как завернёт пару раз... Я такого в жизни не видел - натурально, как тряпку вертело... Я в три секунды мокрый стал... Потом... Нет, всё, не буду... В общем, как я отдышался, ещё минут пять шарил прицелом по окрестностям. Руки дрожали, оптика от пота мокрая стала... Ну хоть бы одна тварь! И в обычном диапазоне и в инфракрасном - ни-че-го. Как я слез, напарник на меня поглядел, да и спрашивать раздумал. А как вернулись на базу, я неделю до бровей надирался, не просыхал... Потом, как отошёл чуток, порасспрашивал наших - может, кто про такое чего слышал? Только народ на меня посматривать начал косо - часом, не двинулся ли? Вот такие дела...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story_4">
		<text>И что это за штуковина мужика убила? Вот так, казалось бы, ходишь по Зоне - уже вдоль и поперёк её изучил, любую аномалию за километр определяешь, и тут тебя какая-нить хрень неизвестная на тот свет отправляет... Даже обидно...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_0">
		<text>Здорово, сержант, как боевые будни?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_1">
		<text>Хреново, каждый день то засада, то зачистка... Мы тут недавно с командиром засаду на бандитов готовили, в одном ангаре засесть решили, так такое случилось - на монстряка нового наткнулись. Забираемся, значит, в тот ангар. Вокруг пылища, паутины - вообще под крышу, детекторы полную чушь порют, мол, не то что никого вокруг, а и нас в природе нету. Пошли позиции по периметру занимать: Санёк впереди, мы прикрываем... И тут - БЗДЫНЬ! Балки, здоровенные такие, железные, ржавые под потолком, так одна срывается - и вниз! Как Санёк увернулся, сам не знает, а эта хрень воткнулась прямо в точности, где он стоял. Ну он, как упал и откатился, не встал на ноги вообще, а так лёжа давай шмалять! Остальные тоже напугались, идиоты, и себе пошли садить в белый свет. Тут Санёк начал орать что-то про тварь в углу. Я смотрю - никакой твари не вижу...В общем, поехали, не операция, а конкретный такой бардак... бордельеро...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_2">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_3">
		<text>Пошли мы по этим развалинам ходить; ходили минут пять - осторожненько так, чтоб под балками этими больше не очутиться. И бред, ну бред полный: то одному, то другому чего-то привидится, они давай очередями в пол рожка полосовать по пустому месту. А двоим вообще не повезло: один шёл по ровному полу, и вдруг в яму упал, второго сорвавшейся дверью поперёк спины перетянуло. Ну, тут мы вообще завелись - ясно ж ведь, что тварь какая-то развлекается! Врубили пси-защиту, во все углы по газовой гранате - ну и ждём, кто появится, а пальцы на спуске. Ждём-ждём... А тварь, как потом оказалось, летучая была, что ли... Пока мы внизу всем скопом дурака валяли, она себе тихонько сидела под потолком и веселилась, сука... Дошло только до нас поздно, да и то, случайно почти. Гадина эта расшатала ещё пару балок - пол крыши и навернулось, прямо на нас и навернулось, четверых ребят в лепёшку на месте... Вот тут мы её и достали!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_4">
		<text>Да ты что!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_story_5">
		<text>Как Санёк услышал шебуршание наверху, так на автомате и дал очередь - полезнейший, блин, рефлекс! Ну тут и визгу! Мы тоже, ясно, подскочили, дали из всех стволов... Тварь сыпанула сверху с такими воплями, что прям уши закладывало. Ну, тут уж мы душу отвели: кто прикладом бил, кто просто ногами прохаживался, Санёк, так тот нож достал, чтоб ей побольнее потроха вывалить... Командир, понятно, всех с трудом, но оттаскивал, а то бы вообще падлу эту ложками с пола соскребать пришлось...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_0">
		<text>Чего грустишь, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_1">
		<text>Друга я потерял, понимаешь, друга близкого, Саню! Эх... В общем, собрались мы позавчера в поход идти с друганами моими, Саньком и Ромкой. Деньги у нас закончились, вот мы и взяли задание у бармена принести щупальца кровососа, они учёным зачем-то понадобились. Направлялись мы в деревню на армейских складах, та, что заброшенная стоит к западу от дороги, бывал там, наверное? У меня было ружьишко SPAS-12, у Санька АК-74, а Ромка с Абаканом именным ходит всегда. Стоим мы на холмике, лицом к деревне, задом к дороге. Фонит там кстати - будь здоров, так что не задерживайся там. Стоим, значит, а тишина там какая-то... давящая... как будто тебе уши сжимает кто-то. Темнотища кругом, ночь на дворе, а кровососов ночью больше, нам бармен об этом сказал, домики так зловеще выглядят, словно в них злоба притаилась. Не просто враждебное существо, а словно сами дома и земля - зло. Зарядили мы оружие, нацепили фонарики и гуськом вперёд двинулись. Тихонько так, чтоб раньше времени себя не обнаруживать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_2">
		<text>Ну?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_3">
		<text>Идём, а тут Сашку угораздило на косточку наступить! Блин, хруст у меня до сих пор в ушах стоит, словно не крысиный черепок, а баранья нога сломалась! Стоим мы как статуи, представь, Минин и Пожарский с фонарями на лбу, да балерина-Сашка, в позе лебедя. Мне бы, блин, тогда и ржать, и плакать хотелось. Вижу ведь, что к Саньку лапа кровососа тянется, но нет, язык прилип, в мозгу пусто, в душе как жаркой прошлись. Санёк вроде-бы что-то сообразил и повернулся посмотреть, что это у него за спиной делается, а кровосос... кровосос... чёрный такой.... противный, ему прямо в лицо вцепился, ртом своим!!! Блеванул я тогда консервами. Хорошо хоть Ромка не такой неженка, сразу очередь всадил в башку этого чудовища... Улепётывали мы тогда - спортсмены отдыхают. Очнулся я около бара, меня Ромка на руках тащил. Век ему благодарен буду. А Саньку-то жалко как! Давай, брат, наливай, выпьем за него...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_0">
		<text>Здорово, как жизнь?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_1">
		<text>С друганом недавно к границе Зоны ходили, прикольный случай вышел. Дело было так. Подходим мы к границе Зоны. Я заранее вынимаю кусачки и направляюсь к проволочному забору. Тут Василь посмотрел на меня этак лукаво и говорит: 'Спорим, я сделаю проход в заграждении за семь действий?'. Я с ходу врубаюсь и отвечаю: 'А я сделаю за шесть действий!', 'А я - за пять!', 'За четыре!',он: 'За одно!'. Ух ты, думаю, ни фига себе, и как это он собирается осуществить? Ну, говорю, действуй!. А этот крендель, спокойно так, снимает с пояса гранату и шлёп её под забор!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_2">
		<text>Что, правда?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_3">
		<text>Ну да! Я только и успел крикнуть: 'Не надо!' - и шлёпнулся носом в грязь.'Надо, Федя, надо!' - сказал Василь и шлёпнулся рядом со мной. Ба-бах!!! И нас не слабо засыпает землёй и грязью. А над головой взвизгнула в полёте табличка 'НЕ приближаться! ОПАСНО!' и зарылась в грязь где-то позади. Я хватаю Василя за ремень: 'Бежим! Через десять минут сюда подвалят черти с блокпостов!'. И мы рванули через дырищу в заборе, затем полем к ближайшей роще. Добежав, укрылись в одной удобной ямке, переводим дыхание, слушаем, как пулемётные очереди секут деревья над нами. Сверху всякая шелуха сыпется, щепки, шишки. Тут то я Василю и говорю: 'Спорим, я набью тебе морду с первого раза?' Хех, такой вот прикольный эпизод у нас вышел.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story_4">
		<text>Да, прикольно, улыбнуло...</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_0">
		<text>Что слышно в баре? Байки травите, да?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_1">
		<text>Сегодня вечером слышал там историю невероятную. Верится, прямо скажем, с трудом. Рассказывал бывалый по имени Серый. Кто такой и откуда не знал, так как Серый появился здесь одним из первых. Он как будто был здесь всегда. Меня всегда поражало, как можно в таком состоянии выбираться в Зону, да ещё и возвращаться оттуда не с пустыми руками. Загадка... Но ближе к телу! Я его монолог уловил ближе к середине, сначала не придал значения, думал, обычный пьяный бред, но человек говорил вещи настолько удивительные, что я скоро забыл обо всём.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_2">
		<text>И чего он там наврал?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_3">
		<text>' ...значит. Толкнул я дверцу - снова открылась. Шагаю. Опять закрыто. Я, значит, её, стерву открываю, а она, стерва, сама закрывается! Понял я, что в дверь меня кто-то не пущает. Ну что ж, полез в окошко. Внутри отдышался, поправился чуть, пошёл смотреть, кто это с дверью баловал. А там комната большая, в ней стол стоит, длинный такой, как шоссе. А у стола стул стоит, высокий такой, как телебашня. И тут кто-то зашептал у меня в голове, аж эхо пошло! 'Ты кто?' - спрашивает, я говорю: 'Серый я, тутошний, меня тут каждая собака знает'. Тут снова зашептало: 'Ты, Серый, зачем по зоне шаришь, зачем в окошко залез?'. А я-то не растерялся, говорю: 'Так это ж, зашёл водички попить, смотрю - никого нет, вот и залез'. 'Ах водички... Нету Серый, тебе здесь водички. Да и не нужна она тебе больше'. 'Нет водички? Ну, тада я пошёл?“ Тута я попробовал сколоть оттудова по быстрому. Тут всё одно, или тварь какая тутошняя со мной заговорила, или белая горячка, а пора из Зоны сматывать. 'Ты погоди, Серый, останься, дело к тебе есть' - снова зашептало, а ноги к полу приросли, не подвинуть. 'Что-то с твоей башкой не так, я тебя почти не чувствую“. 'Чего это, спрашиваю, меня надо чувствовать, не надо меня чувствовать'. 'То-то и оно, что надо' - шёпот говорит. 'Я таких, как ты, за двести метров чую, а тебя вот только перед самой дверью, да и то, только после того, как ты ломиться начал. У тебя что, новое специальное оборудование какое есть?'</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_4">
		<text>А Серый что?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_5">
		<text>'Какое-такое оборудование? Нету у меня ничего. Фонарик вот, да двустволка старая - вот и всё оборудование. У меня, гражданин начальник, ничего ТАКОГО сроду не имелось'. 'Ты не ври мне, СЕРЫЙ, я тебя насквозь вижу, не доводи до греха'. 'Да ей-богу, нету! Ну хоть обыщи!'. 'А вот это можно' - зашептало опять. Тут у меня телогрейка зашевелилась, всё, что в карманах было, выползать начало само по себе. И главное, чекушка заветная, туда же! Ну, думаю, гады, РОДНОЕ вам не отдам! До хаты целый день топать, не доживу же! Вцепился я в бутылку, как в дитё: 'Моё это добро, гражданин начальник!' А бутылку как держит кто! И не отдаёт, тянет вверх. Ну, думаю, падлы, не видать вам моего самогону! Подтянул бутылку к себе, зубами пробку вынул, начал пить. Три глотка еле сделал. Не идёт! Горло как тисками сдавило, перед глазами круги уже. Ну, значит, взглотнул я ещё раз пять через силу, кинул им бутылку: 'Подавитесь, падлы!'. Тут-то меня и отпустило. 'Ты куда это делся, Серый?', снова зашептало... 'Ты куда пропал?'. 'Никуда я, гражданин начальник, не пропал' - говорю, а сам отползаю потихонечку. 'Ты не дури, Серый, поймаю - хуже будет!'. Тут я и сообразил, хоть первачок уже по мозгам дал неплохо, потеряла меня тварь из виду, тикать надо! Кое-как поднялся на ноги, всё качается, как в девять баллов. Подхожу я, значит, к окошку, гляжу назад: в комнате гвозди летают, вещи мои, из карманов которые, кирпичи сверху падают. И шёпот, проклятый, мне вслед: 'Я тебя, Серый, всё равно достану, достану, достану...' Выскочил я, значит, из окна, и ходу! Вещи, ружье - всё там осталось! Как я пьяный из зоны выбрался, бог весть. Но теперь туда - ни ногой! Сдохну, а не пойду! Пойду вон, лучше к учёным, давно сторожем звали. Ружье, фуфайка, все вещи пропали... Су...' Дальше Серый заснул. Прямо на полуслове. А я подумал: бред-то оно бред, но давно подмечено, хоть пьяному в Зоне и не место, а всё же пьяных Зона не трогает, выпускает. Брезгует что-ли?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_story_6">
		<text>Наверно... А кто ж это на Серого напал, а? На контролёра что-то не похоже...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_0">
		<text>Слушай, как в Зоне подзаработать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_1">
		<text>Понты бить и с баблом быть - это две большие разницы... Чё, думаешь, тут бабло за так даётся? Ни хрена! За так тебя только уродина какая-нибудь схавает или солдаты завалят... Думать надо. Там думать надо, а тут ещё лучше. Совсем быки тут долго не протягивают. Не канает оно, без чердака если... Короче, дело такое было. Втроём мы с Синяком и Цепой покойными через хоз.двор шли - дорогу, короче, срезали. Смотрим - бандюк какой-то чешет. Ну, мы сныкались. А он мимо нас проходит - не замечает. Мелкий такой, а мешок тянет - будь здоров. И автомат хитро висит - чуть что, маслинами нас нашпигует. Ну, Синяк мне - типа, давай пощупаем мозгляка, чё у него там? А я ему: 'Тихо, дятел! Лучше смотри, куда он свой хабар тянет'. Ну чё... Тут олень как провалился куда-то - мы даже не поняли. Ну, ждём. Он минут через двадцать вылез. Пока стоял-отряхивался, к нему Цепа сзади втихую подъехал и пол тыквы из шпалера снёс. Начали они с Синяком тело потрошить: броник на нём был классный, да и лопатник должен быть... Я отлить отошёл - моё пацаны мне всегда отдадут, я по жизни в доле. Тут как херанёт! Короче, терпила тот не прост был: он чё-то хитрое наворотил, чтоб рвануло, если с него броник кто-то снимать будет.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_2">
		<text>Хитрая скотина попалась.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_3">
		<text>Ага. Я свалил оттуда по-быстрому - мало кто щас на выстрел и взрыв заявится... Пришёл через месяц. От Цепы с Синяком и оленя - хоть бы косточка. Вообще по нулям. Короче, прикинул я, где он в развалины нырял, и сам туда полез... Ну, прошёл три комнаты - голяк! Тут смотрю, в углу куча кроватей навалена. На кой хер там столько лежаков? Короче, взялся разгребать. Разгрёб. Смотрю - мать моя женщина, люк! Поднимаю, значит, крышку, свечу фонариком. Ё-пэ-рэ-сэ-тэ! Я в раю!.. Ну, чё там было - моё дело... В накладе не остался. А уши бы развесил - давно бы жмуриком стал или до сих пор босой бегал, бакланил... Как некоторые...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_0">
		<text>Приветствую, начальник, как служба?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_1">
		<text>Да в порядке, Меченый. Слышал о новом монстре?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_2">
		<text>Не-а.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_3">
		<text>В общем, друг мой один вот чего рассказывал. Подняло его посреди ночи начальство - бегом в лабораторию, груз пришёл. Он сонный, не врубается: какой груз? Они ему: 'Ты что, спирту казённого перепил? Трупак свежий на столике, кушать подано!' Он к столу. А там такое... Он, по ходу, жмуриков из Зоны на своём веку повидал: и тебе порванные, и жареные-варёные, и мутантов попался не один десяток, а тут сразу в желудке ужин гулять начал. Короче, с первого взгляда, без двух минут человек, только голова на нормальную ни фига не похожа: здоровая такая тыква бугристая. Ну и тело, концлагерь, блин, кожа да кости. Но это он потом разобрал, а сначала, говорит, гляжу, месиво какое-то: всё навыворот, заляпано оранжево-красной пакостью, кровь типа... Эти гондурасы боеприпасов не пожалели. Это, говорит, была помесь дуршлага и порванной грелки... И вообще они явно по нему в говнодавах своих хорошо погуляли; не объект, а кусок мяса в чёрном тряпье.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_4">
		<text>М-да... Не очень приятное зрелище...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_5">
		<text>Короче, он весь остаток ночи и половину утра горбатился. По ходу, получается, это та самая тварь, которую местные за иллюзиониста знают: чёрные тряпки, видения у сталкеров, башка метр в обхвате... Прикольно то, что у него за лицо, кто видел, считали - это типа темечко. Не, личность-то у него натурально есть, только мелкая совсем: моргалки не открываются и нос как булавка, хотя пасть - здоровенная, прям косяк у ворот. Ходит, видно, и голову на грудь свешивает - сил нету ровно держать... Мозгляк... А прикинь, чего эти твари на обед кушают. Грибки! Грибочки! Короче, все видали - в Зоне грибов полно, так 'старики' зуб дают, что эти твари из них сок жмут. Гурманы, блин... А ещё знаешь, чего у него в мешочке на боку припрятано было? Ну? Да куда вам! Короче, мозги там у него были вяленые. А знаешь, чьи? Контролёрские!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_story_6">
		<text>Хм...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_0">
		<text>Что стряслось? Вид у тебя, как будто на похороны ходил.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_1">
		<text>Да, втюрился я, понимаешь, как школьник. Такую девушку повстречал, глазам своим не поверил. Вот, казалось бы, есть красивые девушки, да? Но эта была... она... Совершенство. Да. Вот. Совершенство. Такое было ощущение, что мир вокруг неё черно-белый и размытый, она одна только в цвете и резкости. Как она двигалась! Я такого тоже никогда раньше не видел. У меня аж ком в горле встал. Ну сдалась ей эта наука! Что ей тут, в Зоне, делать?.. Ну да, в Зоне. К вечеру дело было... У автовокзала там девятиэтажка отдельная. Сначала что-то в окне на первом этаже промелькнуло. Я калаш быстро с предохранителя снял, и тут смотрю - из подъезда выходит... Мне глаза протереть захотелось - мало ли, чего от Зоны ожидать можно? А она подходит. А я стою как дурак, глазею... Автомат, правда, наготове держу - привычка уже...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_2">
		<text>Да, действительно, мы тут уже совсем зачерствели...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_3">
		<text>Тут она меня заметила... Улыбнулась... Поздоровалась... А я слушаю и не слышу, всё на неё смотрю.Она в синем комбинезоне была, ярком таком... Но не балахонистом, а почти облегающем... Фигура у неё - что-то фантастическое! Тут только до меня дошло, что я не слушаю совсем, что она говорит, стою и улыбаюсь до ушей... Она, оказывается, из исследовательской группы была. Спрашивала, есть ли у меня возможность ей помочь. Ей! Да я бы в аномалию ради неё полез!.. Сказала, что она занимается этими, как их... Эндемиками Зоны. Ну, растениями, которые только тут встречаются. Сказала, что сбежала от охраны, потому что с ними никакой свободы действий нет, и в одиночку пришла сюда. Не знаю. Я поверил. Согласился помочь притащить ей кое-что. Через двое суток пришёл, как договаривались. Раз пять чуть не накрылся, пока собирал. Иду, а у самого в голове одна мысль: вот сейчас я её опять увижу! И ничего. Я даже дома того, где её встретил, не увидел. Вот так... Но какая она была! Она же изнутри прямо светилась...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_4">
		<text>А ты её после этого видел?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_5">
		<text>Нет, больше не видел, с тех прошло уже два месяца... Даже страшно подумать, что с ней могло что-нибудь случится...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_6">
		<text>М-да... Нет повести печальнее на свете, чем повесть о Ромео и Джульетте... Ты это, не горюй, оно забудется...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_story_7">
		<text>Нет, брат, такое не забывается...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_0">
		<text>Привет, можно с тобой немного поболтать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_1">
		<text>Hу-у... я не особый рассказчик, а что тебя интересует?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_2">
		<text>Откуда в Зоне так много оружия? Здесь у каждого по два-три ствола, не считая пистолетов и гранат. А ведь ещё и патроны нужны, и всякая другая хрень.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_22">
		<text>Да ведь не даром тут почти все с калашниковыми бегают, оружие здесь было ещё до появления Зоны. А как Зона появилась и всех отсюда выперли, несколько бесхозных складов с оружием и осталось в виде подарка для первых сталкеров. Ну вот того самого оружия до сих пор и хватает. Оно ведь никуда не девается, закон природы такой слышал? Ничто некуда не девается. Накроет какого-то сталкера Выброс, другой его игрушки и подберёт... Может быть, мне принесёт, продаст, а я уж какому новичку отдам, если надо подремонтирую.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_23">
		<text>Да, действительно, все просто.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_24">
		<text>Вот такой круговорот оружия по Зоне.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_25">
		<text>Hу, допустим, со стандартным военным оружием все понятно, но ведь у тебя же полно и другого оружия. Вот и FN-2000 можно купить? Это-то откуда?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_26">
		<text>Hу-у-у-у... Бывает, сталкеры с собой берут, до того как в Зону попасть и стать сталкерами. Говорят ещё, пару иностранных спецотрядов к нам наведывалось. Какие-то пушки с собой военные носят. Да ты и сам-то видишь, такого оружия намного меньше, да и дороже оно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_27">
		<text>Понятно тогда все. Как-то все-таки не клеится, у тебя, вон, некоторые пушки совсем новые.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_28">
		<text>У хорошего-то торговца всегда есть свои секреты, и есть связи с внешним миром. В общем, при необходимости, можно что угодно достать, за большие деньги, естественно.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_29">
		<text>То есть, можно к тебе обращаться?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_291">
		<text>У тебя таких денег нет. Извини, мне работать надо, заболтался я с тобой. Будешь чего покупать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_3">
		<text>Порой схожу с ума от этой Зоны. Ты такого не замечал за другими сталкерами?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_33">
		<text>Бывает, конечно. Зона сталкеров ломает, но долго такие не тянут, поэтому слабаки редко встречаются. Хотя, бывают и исключения.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_34">
		<text>Понятно, надо брать себя в руки.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_35">
		<text>Hу ты-то парень не промах, если что, водочкой подлечись и порядок.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_36">
		<text> А что за исключения?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_37">
		<text>Был здесь когда то паренёк, из первых сталкеров. Бельдюгой его звали. Так вот у него крыша точно поехавшая была. То ли Зона его подрехтовала, то ли он уже такой на Зону попал. Вот он везучий был, несмотря на то, что одиночничал. Кто же будет по Зоне в паре с психом ходить... Он всегда живой и всегда с артефактами. Бывало и трепала его Зона изрядно, рука там истерзана... Но всегда живой, да и раны как на псевдособаке заживали.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_38">
		<text>Ясно, и где он теперь?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_39">
		<text>Да глупо он окочурился. Он любил всякие модификации делать для оружия, но по-свойски. То артефакты к затвору цеплял на калаше, то связка пистолетов... Черт знает как эта хрень ему помогала. Разумеется, остальные такой ерунды понять не могли. Говорят, он однажды умудрился РПГ верёвкой к автомату прикрутить, ну где то на Зоне его группа сталкеров повстречала, на смех подняли... Он возьми и пальни из своего 'подствольника' в упор под ноги. Вроде все и полегли, впрочем, так говорят... Может его просто зверюга какая съела.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_391">
		<text>Понятьненько-c...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_4">
		<text>Ты сам-то как здесь оказался?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_stories_44">
		<text>A это тебя не касается. Ещё чего-нибудь хочешь узнать?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story2_0">
		<text>А что ещё расскажешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story2_1">
		<text>Да много приключений у меня было, всего не рассказать... Со мной, бывало, такое случалось, страшно вспоминать... Шёл как-то через заброшенный туннель. Что я там забыл? Ну сами подумайте - где-то рядом с заброшенной станцией стервятники лагерь разбили, со времени Выброса всего лишь день прошёл, а мне пару километров пройти надобно. Сверившись с картой, я окончательно понял - другого пути кроме как через заброшенный туннель нету. Да, в общем-то, и не было никаких баек про место это. Ну, разве что пару аномалий... Иду, значит, и тишина на меня давит. Конца туннеля не видно, лишь кружок фонарика передо мной бежит. Болтов штук десять истратил на аномалии всякие. Вдруг слышу, вода капает, а позже и скрежет какой-то услышал. Остановился, рюкзак скинул, прислушался. Е-моё! Да это ж не скрежет, это стонет и кряхтит кто-то, шагах в двадцати впереди. Ну у меня другой дороги не было - так и попёр на звук со своим стареньким Глоком. Звуки как раз из-за вагона покосившегося доносились. Подошёл, как глянул - баба! Честное слово, космы спутаны, на вид лет тридцать-сорок, и в лохмотьях лежит. Бормочет что-то невразумительное. Я Глок опустил, стыдно даже как-то стало - женщине, видать, помощь нужна. И, знаешь, как-то до меня сразу не допёрло, что это женщина делает в Зоне, да ещё в тёмном заброшенном туннеле, ну а когда дошло до меня, чуть ли не поздно было - она в меня, тварь эдакая, рукой своей выстрелила! Излом это был! Хорошо, что реакция у меня молодецкая - пулю в лоб, и даже без конвульсий загнулась... Я-то потом рюкзачок поднял (все-таки хабар - чертовски приятная тяжесть!), и понял... Понял, брат, что не одну душу Зона забрала. А как новую забирает - в ней на одну тварь больше становится. И не зря, ох, не зря Зона шутки шутить вздумала, где ж это слыхано, чтоб излом - баба! Чувствую, революция поганая скоро...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story2_2">
		<text>Да брось ты, это тебе привиделось, наверно...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_story2_3">
		<text>Да нет уж, у меня со зрением, дай Бог, все в порядке. Помяни мои слова, сталкер - что-то тут в Зоне намечается. Не к добру все это...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_0">
		<text>Ты байку какую-нибудь знаешь? Интересно было бы послушать.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_1">
		<text>Конечно, знаю! Вот ты слыхал про Хитрого деда?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_2">
		<text>Какого деда?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_3">
		<text>Хитрого. Сам я его не видал, Петруха, кореш мой, рассказывал. Пошёл он как-то за хабаром. Забрёл в мёртвый лес и заблудился. Залез в самую глухомань, кругом аномалии, и темнеть уже начало. Не знает, как и выбираться теперь. Ползал по кустам он, и вдруг слышит - голоса. Ну, пошёл Петруха на звук, и видит пару бандюков. Подумал: пойду за ними, авось на дорогу выведут. Но те не прошли далеко. Вышли на небольшую полянку, а там дед бородатый с палкой, на пне сидит. Бандюки сразу к деду, а Петруха в кустах засел, и смотрит. Дед говорит, типа - Сталкеры, закурить не найдётся? Бандиты посмотрели, что взять со старика нечего, и стали матом его крыть: 'Чё ты, старый хрен, тут расселся? Говори, как на дорогу выйти, а то мы тебе щас кишки выпустим.' Ну, дед им объяснил, типа, идите между тех деревьев, потом направо и т.д. Бандиты пошли, и Петруха за ними собрался. Только вылез из кустов, и слышит: 'А-а-а Бум! А-а-а Бух!' Понятно стало, что бандиты в аномалию вляпались...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_4">
		<text>Так им, падлам, и надо!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_5">
		<text>...а хитрый дед уже Петруху заметил, и закурить просит. Ну, Петруха дал деду сигаретку, тот закурил и говорит: 'Сталкер, а нет ли у тебя перекусить чего-нибудь?' Петруха открыл деду последнюю банку тушёнки, а сам думает: 'Пусть жрёт зараза, лишь бы дорогу указал.' Дед доел тушёнку, и говорит: 'В горле першит чего-то, у тебя, наверно, в рюкзаке и попить найдётся?' Делать нечего. Достал Петруха бутылку газировки, полную почти. Дед взял её, выдул полностью за раз, и говорит: 'А у тебя фуфайка-то хороша, тёплая наверно?' Думает Петруха - раз уж начал в благотворительность играть, придётся продолжать в том же духе. Напялил хитрый дед петрухину фуфайку, и говорит: 'Поздно уже, шёл бы ты домой, а то простудишься. Иди вон туда, между кустов, там увидишь большое сухое дерево, за ним направо вдоль овражка, и выйдешь на тропинку. Пошёл Петруха, и думает: 'Ну если там тоже аномалии, я ему... Оглянулся, а деда и нет уже, как будто испарился бесшумно. Ну, попёр Петруха в указанном направлении. Вот уже и дерево сухое издали видать. Подходит ближе, и видит: кругом артефактов всяких до хрена валяется, даже несколько абсолютов есть. Затарился он хабаром под завязку, дешёвые артефакты даже не все собрал. Короче, добрался он до лагеря уже под утро. Бабла за хабар выручил до хрена, неделю бухал потом с корешами. Ходил потом Петруха в лес, искал это место, но не нашёл... А может, врёт просто...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_story2_6">
		<text>Да гонит кореш твой! Что это за дед-партизан объявился? Хотя, может и тут своя правда есть. Надо будет бывалых расспросить...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_1">
		<text>Что ты ещё притащил?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_2">
		<text>Сидорович передал ящик с блок поста военных, сказал, ты сможешь расшифровать...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_3">
		<text>Посмотрим, так... это нам ни к чему, это устарело... так, есть информация о новой дороге ... судя по всему, от Мозговыжигателя ведёт прямая дорога к бункеру учёных на Янтаре... Хорошо... Вот в этом месте, понял?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_4">
		<text>Хорошо, буду иметь в виду...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_0">
		<text>Тут у меня есть для тебя посылка...</text>
	</string>
</string_table>