	<string id="descr_yan_find_ghost_task">
		<text>Васильев: "... это координаты входа в лабораторию X-16. Вход находится в подвале центрального здания, задачи этого здания не известны. Предположительно, тех.обеспечение подземных излучателей: изучение документации от N*** раскрывает предназначение этого проекта - крупномасштабная психотропная разработка по массовому воздействию на...\n\n... все необходимые документы у нас, мы знаем, как отключить излучатель. Продолжаем спускаться с Призраком в лабораторию. Зомби повсюду лезут на свет...\n\n... всё летит к чертям собачьим, Призрак абсолютно невменяем, несёт какой-то бред. Похоже, его накрыло излучением. Я всё бросил и ухожу по тоннелям...\n\n... я на болотах, где бункер? Чёрт, чёрт, чёрт!!! Я не могу определить, где я нахожусь! Сахаров - трус, не отвечает!!! Что происходит??? Кругом зомби, у меня кончаются патроны..."</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_lab">
		<text>Сахаров: "Всё что тебе надо сделать, это найти труп Васильева и получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Затем, проникнув в лабораторию, отыскать Призрака. Призрак знал, как отключить излучение и как потом выбраться".</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist">
		<text>Сахаров: "Если Вы вместе с нашим сотрудником сделаете замеры, я дам настроенный прототип, который позволит Вам проникнуть в лабораторию".</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist_semenov">
		<text>Сахаров: "Если Вы вместе с нашим сотрудником сделаете замеры, я дам настроенный прототип, который позволит Вам проникнуть в лабораторию".</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain">
		<text>Сахаров: "Молодец, Меченый, Вы добрались до лаборатории. Для нас крайне важно изучить установку, которая там находится. Попробуйте её отключить, чтобы мы смогли её исследовать.\n\nПослушайте, Меченый, прототип не сможет долго защищать от сильного излучения. Я предусмотрел такой случай, поэтому, когда Вы попадёте под сильное воздействие, включится таймер. Когда время истечёт, прототип перестанет Вас защищать. Будьте осторожней и не забывайте про таймер".</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain_2">
		<text>Установка отключена. Осталось дело за малым - выбраться живым.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_provodnik_task">
		<text>Призрак: "Проводник, я отправлю к тебе человека, у нас есть важная информация для Доктора, посодействуй ему".\n\nПроводник: "Хорошо. Только, Призрак, не как в прошлый раз. А лучше сам давай, давно хочу с тобой потолковать. Жду как обычно, в лагере возле моста. Не пропадай и смотри армейским патрулям не попадись".</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_scientist_return_task">
		<text>Сахаров: "Что случилось?! Он погиб?! Возьмите замеры и немедленно возвращайтесь!"</text>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost">
		<text>Я в шоке! Призрак и человек с фотографии в КПК, приложенной к заданию убить Стрелка, это один и тот же человек. Я ничего не понимаю. Значит, произошла какая-то ошибка. Вот только кто её допустил? Пока ответа нет. Из записей Призрака я узнал имя общего знакомого и четвёртого в группе Стрелка. Его зовут Доктор. Он долгое время помогал группе и выполнял, судя по всему, роль штаба. Найти его можно через сталкера по прозвищу Проводник, который частенько бывает на Кордоне. Ну что ж, Проводник, смотри, не умри случайно... до нашей встречи. На трупе Призрака также нашёл документы по установке "пси-мозг". Вся округа находилась под влиянием этой хрени - она зомбировала всех входящих в зону её действия. Я узнал, что существует ещё одна установка в лаборатории Х-19 и, скорее всего, она и является Выжигателем мозгов. Ещё я узнал, что эти установки не всегда работают на полную силу. Есть периоды, когда они понижают мощность излучения для охлаждения агрегатов.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost_name">
		<text>Ещё одна загадка</text>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain">
		<text>После отключения этого отвратительного мозга в колбе потерял сознание. Видимо, сказалось напряжение последних дней. Пока был в отключке, увидел сон... Фотография. Её держит седой человек, у его ног вертится огромный пёс. Человек смотрит в даль, но вокруг лишь болота, и пейзаж совсем не похож на то, что изображено на фотографии. В тумане едва можно разглядеть удаляющуюся фигуру. Человек бормочет, словно беседует сам с собой: "Если это так важно, то почему ты мне так толком и не объяснил, что это за место и откуда у тебя эта фотография..." Потом... я вижу со стороны молодого улыбающегося парня на пороге хижины, который весело объявляет: "Если бы ты знал, где мне удалось побывать, и что я там видел!" Он протягивает какую-то удивительную штуковину, от которой разливается сияние по хижине. Пёс начинает рычать и забивается в угол, а седой человек бормочет: "Ты когда-нибудь доиграешься". Вспышка... вот тот же парень с ужасно изуродованным и окровавленным лицом вваливается в двери хижины и падает на порог... За дверью бьют молнии, хлещет ливень. Вспышка... Кровать в избушке, на ней лежит тот же парень, но лицо у него всё в шрамах и бинтах. Парень без сознания, а седой человек бормочет: "Держись, сынок..." В углу свалены вещи, и среди них эта странная фотография... Вспышка... фотография в руках седого. Человек со шрамами на лице собирается уходить. Седой спрашивает его: "Куда ты теперь?" Следует мрачный ответ: "На север". Вспышка... и я очнулся.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain_name">
		<text>Второй сон</text>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda">
		<text>Ну вот я почти в шаге от одного из людей Стрелка. Призрак с одним из учёных ушёл в подземную лабораторию Х-16. Одно но - я вряд ли найду его живым. Учёный вернулся оттуда один и погиб уже на подходе к лагерю. Учёные выдали мне некое защитное устройство для защиты от этого неизвестного излучения. Надеюсь, оно оправдает себя. Они хотят, чтобы я проник внутрь и отключил источник излучения - тогда они смогут изучить всё на месте. Ну что ж, с Богом.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda_name">
		<text>В шаге от Призрака</text>
	</string>
	<string id="storyline_ghost_info">
		<text>Запись N257\n>>Проводник, я отправлю к тебе человека, у нас есть важная информация для Доктора, посодействуй ему\n>>Хорошо. Только, Призрак, не как в прошлый раз. А лучше сам давай, давно хочу с тобой потолковать. Жду как обычно, в лагере возле моста. Не пропадай и смотри армейским патрулям не попадись.\n\nЗапись N384\n...Васильев в последний момент струсил и вместо того, чтобы отключить нижние пульты, просто сбежал, когда открылась дверь. Не надо было на него полагаться, правильно Стрелок не доверял этим лживым собакам. Мой единственный шанс - добраться до двери раньше контролёра...</text>
	</string>
	<string id="storyline_vasilyev_info">
		<text>... это координаты входа в лабораторию X-16. Вход находится в подвале центрального здания, задачи этого здания не известны. Предположительно, тех.обеспечение подземных излучателей: изучение документации от N*** раскрывает предназначение этого проекта - крупномасштабная психотронная разработка по массовому воздействию на...\n\n... все необходимые документы у нас, мы знаем, как отключить излучатель. Продолжаем спускаться с Призраком в лабораторию. Зомби повсюду лезут на свет...\n\n... всё летит к чертям собачьим, Призрак абсолютно невменяем, несёт какой-то бред. Похоже, его накрыло излучением. Я всё бросил и ухожу по тоннелям...\n\n... я на болотах, где бункер? Чёрт, чёрт, чёрт!!! Я не могу определить, где я нахожусь! Сахаров - трус, не отвечает!!! Что происходит??? Кругом зомби, у меня кончаются патроны...</text>
	</string>
