<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?> 
<string_table>

<string id="people_panic_1_0">
<text>Чего это вы все испуганные какие-то? Вояки жить не дают? Аль наёмники территорию метят?</text>
</string>
<string id="people_panic_1_1">
<text>Вот ты иронизируешь, Стрелок, а я слышал, что в Зоне появился какой-то убийца. По типу убивает, а потом специально оставляет следы своего преступления и самое главное - подсказки на тайники и на свои будущие злодеяния. Что в тех тайниках, одному бюреру известно. Может что стоящее, а может и конечности невинно убиенного. Опасно стало в Зоне по чужим рюкзакам шарить! И про какую-то кошмарную запись магнитофонную слухи ходят. Говорят, что хранит эта запись тайну клада невиданного. Похлеще тайны Монолита, говорят, этот самый клад котируется! Обнаглели, что характерно... У Прапора на свалке на блокпосту Долга магнитофон стыбзили, так он сейчас приёмник слушает! А у меня телевизор увели... Ночами не спал, его караулил... Но видно, напрасны мои бессонные ночи... Стырят, гады, и глазом не моргнут. И кому тут верить? Только себе... да и то в трезвом виде!</text>
</string>
<string id="people_panic_1_2">
<text>Да брось ты заливать! Кто только в Зоне не появляется, а вот выживает не всякий. Да и военные не спят в шапку, если кто и бродит по ночам, то отловят или пристрелят, хозяева Зоны, мать их. Ещё только нам убийцы не хватало! Не бойся, я с тобой!</text>
</string>

<string id="people_panic_2_0">
<text>Привет, Витёк... Ты то чего целый день молчишь и не весел? Что ж ты противогаз на крест повесил? Гы-гы...</text>
</string>
<string id="people_panic_2_1">
<text>Смех смехом, Стрелок, а я вчера вечером конкретное очко словил. Решил проветриться, думаю, пойду плотей около ангара за кучей мусора постреляю, Прапору вечно глаз на какие-то там примочки не хватает. Одну подстрелил, вторую, очи чёрные вырезал, думаю, дай в прицел посмотрю на стоянку бандосов, может какого гада пришью на сон грядущий. Стоит один около локомотива, пиво из банки жрёт, падла. Думаю, счас я тебе эту банку в горло пулей-дурой запихаю. Только прицелился, уже по тихой грусти на курок жать начал, смотрю со стороны сопок к ж/д тоннелю человек какой-то двигает, в плаще и рюкзак за спиной. Странным мне показался на фоне вечернего заката, чужим... и веяло от него холодом на таком расстоянии даже через прицел. Не успел я так подумать, как голова бандоса слетела с плеч и ловким движение рук в плаще оказалась в рюкзаке. Мгновение - и чел исчез в тоннеле. Из бандоса кровь хлещет, сам в судорогах дёргается, а я не помню, как около костра оказался, всю ночь не спал, голова в рюкзаке все мерещилась. Так вот я и думаю, может это и был тот таинственный Шахматист, про которого вся Зона гудит?</text>
</string>
<string id="people_panic_2_2">
<text>Может и он, но только ты его один со всей Зоны и видел, следопыт доморощенный... ха-ха-ха. Высыпаться надо, а не плотей гонять. Может тогда что-нибудь эротическое приснится, а не убийца! Бывай, Штирлиц...</text>
</string>

<string id="people_panic_3_0">
<text>Слыхал, Фримен? Собутыльник твой, Петька Очкас, вчера на Кордоне в Карусель попал... был человек и нету человека. Эх... это Зона, братцы! Шаг влево, шаг вправо... сам понимаешь... меньше пить надо!</text>
</string>
<string id="people_panic_3_1">
<text>Повезло ему в некоторой степени. Счастливчик!</text>
</string>
<string id="people_panic_3_2">
<text>То есть, как это повезло? Ты что, мозгов контролёра объелся? Или закусывал ими? Ещё скажи, что всем бы так везло!</text>
</string>
<string id="people_panic_3_3">
<text>И скажу! А ты видно не в ракурсе последних событий? На днях сталкер один с Генераторов в Бар зашёл, страшные вещи рассказывал. Какое-то кладбище там есть деревенское, старое... ещё с советских времён... ну, и тамошние нейтралы, чтобы своих убиенных лишь бы где не хоронить под крестами да ёлками, на том погосте и прописались. Все же не в чистом поле ямы копать... культурнее и по христиански оно как бы. И все бы хорошо, да только приходят намедни новичка хоронить, а свежие могилы раскопаны, тела усопших обезображены, зрелище жуткое и тошноту и рвоту вызывающее. Хотели пост у могил поставить, да не нашлось дураков ночью при каждом шорохе штаны менять. Не знаю, теннисист это или шахматист, а изловить эту нелюдь надобно, не человек это, хуже монстра любого! Так что, заклинаю тебя, Стрелок, и оставляю устное завещание! Если погибну безвременно от пули шальной или от монстра лютого, в землю меня не закапывайте, очень прошу!</text>
</string>
<string id="people_panic_3_4">
<text>А куда же тебя девать-то, неприкаянного? Пирамиду для тебя, что ли, отгрохать? Или в гербарий засушить?</text>
</string>
<string id="people_panic_3_5">
<text>Бросьте тело моё бренное в аномалию Карусель, пусть уж лучше мои косточки по ветру развеет, чем некрофил и фашист будет изгаляться надо мною мёртвым. Вот так-то!</text>
</string>
<string id="people_panic_3_6">
<text>Легко сказать, бросьте в аномалию... к ней же на десять шагов подходить страшно... тебе, например, пофиг, а нам опять же рисковать, беспокоиться... катапульту надо разрабатывать.</text>
</string>
<string id="people_panic_3_7">
<text>Зачем катапульту? У Акима капсулы продаются, дорогие правда, но что ради хорошего человека не сделаешь? Положил на грудь и все.</text>
</string>
<string id="people_panic_3_8">
<text>Гроб осиновый тоже не дешевле, все одно на одно выходит... это Зона, Фримен... смотри, не опохмеляйся в районе аномалий!</text>
</string>


<string id="story_chess_player_0">
<text>Прапор, а что это твои бойцы около костра ужасы какие-то рассказывают? Про Шахматиста какого-то... Везде только о нём и слышу!</text>
</string>
<string id="story_chess_player_1">
<text>И я только и слышу, а хотелось бы посмотреть. У всех крыши поехали. Ищут то ли мобильник, то ли диктофон, то ли магнитофон Шахматиста. Якобы там данные есть на его тайники, что разбросаны по всей Зоне. Ломанулись в Пещеру, как доисторические гуманоиды, рыщут-ищут, а толку никакого. Но я так тебе скажу, дыма без огня не бывает, что-то на нас надвигается, спиной чую. Если будешь проездом в Пещере, осмотрись малёха, может и повезёт. Да и в Баре поспрашивай кого-нибудь, может чего новенького узнаешь. Эх, я бы тоже хотел по лабиринтам полазить, да не могу пост покинуть, не положено.</text>
</string>
<string id="story_chess_player_2">
<text>Ясно. Веселуха тут у вас, а я только с Агропрома пришёл. Что же дальше то будет?! Кошмар! Ладно, Прапор, ещё свидимся!</text>
</string>


<string id="conversation_bald_0">
<text>О чем задумался, Лысый? Может и ты байки про Шахматиста сочиняешь?</text>
</string>
<string id="conversation_bald_1">
<text>Сочиняю, когда тело водкой начиняю! Все скоро совсем уже с ума сойдут с этим Шахматистом. Что только не придумают от безделья и скуки?! Убийца какой-то жуткий! А по мне так обыкновенный беглый преступник, скрывающийся от властей с Большой Земли. Честное слово, как дети! Найдут поломанный детектор артов и ходят хвастаются издалека, что это диктофон самого Чернобыльского Шахматиста. Насмотрелись фильмов и строят из себя... А другие "Шерлоки Холмсы" по Пещере сутками лазят, настоящий диктофон Шахматиста ищут. Больные люди. Им нельзя смотреть телевизор. Не вздумай хоть ты, когда пойдёшь искать клад, остаться в той пещере на полгода. Нет там никакого диктофона и нет в Зоне никакого Чернобыльского Шахматиста. Фуфло это все, байки и сплетни. А клад есть!</text>
</string>
<string id="conversation_bald_2">
<text>Ага... есть у снорка тесть. Ладно, буду в Пещере, посмотрю, что к чему.</text>
</string>


<string id="modern_talking_sidor_0">
<text>Привет, Сидор, лысый жмот! Придётся тебе поработать языком, раз не умеешь людям за труды платить. Давай рассказывай анекдот.</text>
</string>
<string id="modern_talking_sidor_1">
<text>Языком тебе, Меченый, кровосос в одном месте поработает. А анекдот пожалуй, расскажу про вас, сталков... хе-хе... ну слушай:\nВстречаются как-то два сталка-новичка, ну и один все себе под нос бормочет:\n
- Вот блин, буду я им петь... хех... буду я им петь... вот блин, а?!\nА второй ему:\n
- Харэ шептать! Рассказывай, что случилось?\n
- Да, шёл ночью с Болот в деревню новичков и встретил кровососа, контролёра и бюрера.\n
- Ну, и?\n
- Ну и они мне заявляют: мол, давай, сталк, пой, а то сей же час начнём по очереди насиловать.\n
- Ну, а ты?\n
- Ха! Буду я им петь! Ха-ха-ха!\nНу, что? Съел, Меченый? Иди гуляй, но не гуляй ночью по болотам, извращенец. Хе-хе.</text>
</string>
<string id="modern_talking_sidor_2">
<text>Сам ты... пенёк! И анекдоты у тебя тоже бородатые. Чтобы к следующему моему визиту что-нибудь свеженькое припас и смешное. Если нету дела ко мне, то я пошёл!</text>
</string>
<string id="modern_talking_sidor_3">
<text>Ох, и хитёр ты, парень! Знаешь же, что я умираю от любопытства и молчишь. Давай, колись про Шахматиста и какие-то там его диктофоны. Уже вся деревня сплетнями и вопросами мне плешь проела. Мы все вместе будем хранить твой секрет... ха-ха-ха!</text>
</string>
<string id="modern_talking_sidor_4">
<text>Ну, народ, а?! Не успел воздух испортить, а уже говорят, что в партию вступил. Ну, нашёл я в Пещере побрякушку какого-то сумасшедшего... ну, и что? Какое вам-то дело до этого?</text>
</string>
<string id="modern_talking_sidor_5">
<text>Лично мне есть дело! Если найдёшь ещё такие побрякушки, неси мне. Но только, чтобы все до одной! А я подумаю, чем тебя отблагодарить. За мной не заржавеет!</text>
</string>
<string id="modern_talking_sidor_6">
<text>Ага... не заржавеет. Потому что нечему ржаветь. Ладно... время покажет. Может и найду что интересное, а может и принесу. Жди и надейся!</text>
</string>


<string id="modern_talking_sidor_bring_0">
<text>Ну, вот и я, Сидор... принёс тебе побрякушки. Что-то за последнее время устал я от жизни... Вручай медаль, в себя скоро я ухожу.</text>
</string>
<string id="modern_talking_sidor_bring_1">
<text>Плохо выглядишь, парень... видно потрепала тебя Зона за эти последние месяцы. Медали пускай на Большой Земле ворам и взяточникам вручают, а я тебе, как ты и просил, лучше анекдот расскажу да пару артов дам. И бутылку водки, чтоб не скучал. Слушай:\nШел Сталкер по Зоне. Долгой была его дорога. По пути он потерял друга, винтовку и хабар. Остался только нож. Сталкер был голоден, и его мучила жажда. Вдруг вдалеке он увидел реку. Едва держась на ногах, он двинулся к воде. Но у самой реки сидел ненавистный монолитовец. Сталкер собрал последние остатки сил, выхватил нож и начал сражаться с фанатиком. Час бился, второй бился. На третий издыхающий монолитовец упал на песок. Рядом упал умирающий сталкер, не в силах уже более стоять на ногах. И тогда фанатик спросил:\n
- Сталкер, а ты чего хотел-то?\n
- Воды попить.\n
- Ну, так и пил бы...</text>
</string>
<string id="modern_talking_sidor_bring_2">
<text>Смешно... но что-то меня знобит от этого веселья. Хороший ты мужик, Сидор, несмотря на твои многочисленные недостатки и вредные привычки. Спасибо тебе за все. Пойду я, отлежусь с недельку, а потом на северо-восток рвану, за Припять. Не поминай лихом... все!</text>
</string>


<string id="history_miner_0">
<text>Привет, отец. Есть вопрос про дела давно минувших дней. Что ты знаешь или помнишь про Киев, про чемпионат города по Шахматам 1984-го года?</text>
</string>
<string id="history_miner_1">
<text>Постой... постой... жил я в те годы в Киеве... женат был. Эх, счастливые были времена!</text>
</string>
<string id="history_miner_2">
<text>Отец, что по чемпионату? При чем тут шахматы? Бред какой-то! Я не то, что в шахматы, даже в шашки умею только в Чапая.</text>
</string>
<string id="history_miner_3">
<text>А почему ты меня об этом спрашиваешь?</text>
</string>
<string id="history_miner_4">
<text>Не могу ничего тебе толком сказать, извини, не время пока. Знаю только, что ты должен вспомнить что-то про шахматы, Киев и 84-ый год.</text>
</string>
<string id="history_miner_5">
<text>Странно... Времена были застойные, советские, жили мы в Киевских дворах дружно и весело, радовались чужим успехам и переживали все вместе горести и невзгоды. Не то, что сейчас... тогда любое мало-мальское событие воспринималось, как что-то значимое, а тут такая трагедия! Молодая семья... как вспомню, так вздрогну. Маму и дочурку маленькую соседи нашли в подвале нашего дома разрубленными на части и запакованными в походные рюкзаки. Страшное было зрелище, скажу я тебе. Отца семейства так и не нашли, в тот день он выиграл чемпионат города по шахматам. Наши мужики в основном то в домино, то в карты на крайняк, а тут шахматист, не хухры-мухры. Отмечали во дворе, вынесли столы, накрыли по-простому, поздравляли его, гордились, говорили тосты, пели песни. Хорошо помню, на вопросы о жене и дочери отвечал, что малышка приболела и супруга укладывает её спать. Интеллигентный был, при галстуке. А ночью такое... сразу подозрение на него пало. А что там было на самом деле, одному Богу известно. Я его ещё мальчиком знал, странный был ребёнок: все дети, как дети, в машинки там, в куколки в песочнице, а он в сторонке и с шахматной доской. Может помнишь, были такие картонные советские? Ну, вспомнил? И с шахматной фигурой в кулачке... подбежит ко мне, дядь, а дядь, спрячь, говорит, мою маму-королеву, а я поищу... странный был... маму-королеву... чудно... безотцовщина, да и мать вскоре погибла при таинственных обстоятельствах, молодая была, бабы все судачили, что неспроста это. Потом тётка из Хмельницка приехала, взяла на поруки...</text>
</string>
<string id="history_miner_6">
<text>Старик, фигуру шахматную куда прятал, не припомнишь?</text>
</string>
<string id="history_miner_7">
<text>Что? А... так там же и прятал, машина соседа Петровича стояла около подъезда, "Запорожец", я положу королеву за колесо и опять на лавочку, а он прибежит...</text>
</string>
<string id="history_miner_8">
<text>Ладно, понял... спасибо, отец, помог ты очень!</text>
</string>
<string id="history_miner_9">
<text>Странный ты какой-то стал, Стрелок. Тревога в глазах и шахматами бредишь. Кстати, слышал я, что Костя в шахматах ещё тот спец! Всех на лопатки ложит, кроме Якута. Знаешь, почему? Потому что Якут, как и ты, только в Чапая умеет и то на последнем месте в Зоне. Ха-ха-ха. Сходи к Косте, может и научит уму-разуму или какому Турецкому Гамбиту. Он, сам знаешь, около костров всегда тусуется... люблю я костры... и тепло и похавать сварганишь, и за жизнь поговоришь около, да мало ли что! Полезная штука эти самые костры.</text>
</string>
<string id="history_miner_10">
<text>Спасибо, отец! Сейчас сразу к Косте намылюсь, а потом в Припяти по дворам прошвырнуться надо!</text>
</string>


<string id="request_prompter_0">
<text>Привет, Костя! Наслышан-наслышан... а я думал ты по только по тайникам мастер, а ты и в шахматишки не прочь побаловаться.</text>
</string>
<string id="request_prompter_1">
<text>Здорово... ну, родители в музыкальную школу не сумели определить ввиду моего категорического несогласия, так я по кружкам, да по шахматным школьным олимпиадам наловчился. Тогда государству ещё нужны были интеллигентные люди, а сейчас что? А сейчас ему выгодны безвольные скоты и пьяницы. Монополия!</text>
</string>
<string id="request_prompter_2">
<text>Слушай, тут один сталк меня зацепил на спор на ящик водки, что победит меня в шахматы.</text>
</string>
<string id="request_prompter_3">
<text>Зовёшь меня в качестве секунданта? Не вопрос!</text>
</string>
<string id="request_prompter_4">
<text>Не так, чтобы... оно конечно... ибо... ибо... не умею я. В шашки любого накручу, даже Якута, а вот в шахматы не довелось. Просьба к тебе. Мы с тем сталком через ПДА играть будем, как белые люди, а ты подключись к моему аппарату, если я какой косяк сотворю, то подскажи правильный ход, не откажи в любезности. Договорились?</text>
</string>
<string id="request_prompter_5">
<text>С ящика пять бутылок мне, идёт?</text>
</string>
<string id="request_prompter_6">
<text>По рукам, старина!</text>
</string>


<string id="request_prompter_first_0">
<text>Привет, Костя. Харэ дрыхнуть! Так можно и всю жизнь проспать, и свою жизнь тоже. Ладно, не грузись... вот твой органайзер, не теряй больше. Ты его на время шахматного противостояния хоть в трусы спрячь, что ли... хотя нет, не надо. А то и ПДА лишишься, и хозяйство заодно отрежут, нехристи. А оно нам ещё пригодится... видал какие сестры в Зоне появились, Маша и Даша?! Мотай на... ус!</text>
</string>
<string id="request_prompter_first_1">
<text>Где нашёл? Я тут на карачках всю местность облазил, все оглядывался, чтобы сзади какой кровосос не подкрался. И клочок бумаги какой-то непонятный у меня в кармане появился... странно. Я так понимаю, что в названии записки подсказка на местонахождение следующей. Спасибо за ПДА и совет. А сестры те сами кому хочешь оперативное вмешательство сделают и зелёным глазом не моргнут.</text>
</string>
<string id="request_prompter_first_2">
<text>А что за записка? Дай посмотреть!</text>
</string>
<string id="request_prompter_first_3">
<text>На вот, посмотри... и знаешь что, если соберёшь все записки, принеси мне. Я очень люблю читать про убийц... особенно на сон грядущий полезно. Договорились? Вот и ладненько!</text>
</string>
<string id="request_prompter_first_4">
<text>Попробую по ходу событий проявить смекалку... но сам понимаешь.</text>
</string>


<string id="request_prompter_second_0">
<text>Вот, Костя, собрал кое-как твоё криминальное чтиво. Пришлось изучать всю историю Зоны Отчуждения, чтобы выполнить твой заказ. Забирай!</text>
</string>
<string id="request_prompter_second_1">
<text>Вот за это, брат, огромаднейшее спасибо. Люблю я почитать. А я тебе за это стишок расскажу. Есть такой поэт Сергей Железницкий, нравятся мне его некоторые произведения искусства, за душу берут... вот послушай, "Монастырь" называется:\n
Ночь непроглядная,город-пустырь,\n
Явь в полусонном бреду...\n
Плотью и кровью построй монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n

Может ещё не совсем я остыл?\n
Может чего-то я жду?\n
В сердце своём возведи монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n

Постриг приму и разрушу мосты,\n
В радости иль на беду,\n
Мыслями строй для меня монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n

В келье глазницы окошек пусты,\n
Загнан в скупую нужду...\n
В доме с камином открой монастырь.\n
Только в него я уйду.\n \n

Жизни и смерти законы просты,\n
Но не в раю,не в аду,\n
В вере своей возведи монастырь.\n
Только в него я уйду!!!\nАж на слезу пробивает, скажи? Но это не вся благодарность от меня. Помнишь, ты мне ПДА вернул? Так вот... я обнаружил в нем какие-то странные координаты. Смотри... что-то там про другое измерение... невероятные возможности... внутренний двор ЧАЭС... здание около подъёмного крана... порванный трубопровод... Дарю! Обладай и властвуй!</text>
</string>
<string id="request_prompter_second_2">
<text>Спасибо... Хорошие стихи... умный ты парень, Костя, хоть и тихий троечник... место обязательно проверю... будь здоров... может и свидимся ещё!</text>
</string>


<string id="request_prompter_third_0">
<text>Посмотри, Костя, ты спец в этих делах... какие-то непонятные вещи нашёл в одном схроне. Что к чему? Ребус какой-то, кроссворд! Может мыслишка какая есть, а?</text>
</string>
<string id="request_prompter_third_1">
<text>Дай сюда... так, ну, что же, Стрелок? Невооружённым глазом видно, что ты в детстве книжек про дедушку Ленина не читал, в пионеры тебя не принимали и в почётном карауле у бюста Вождя ты не стоял. Чем ты увлекался? Непонятно! Ха-ха-ха...</text>
</string>
<string id="request_prompter_third_2">
<text>Тьфу, сговорились вы все, что ли? Ты детство моё золотое не трогай, не всем так повезло, росли без компов и флешек, строили шалаши, зимой - хоккей, летом - футбол, синяки, ссадины... были времена... а теперь мгновения. Давай по существу вопроса, не отвлекайся!</text>
</string>
<string id="request_prompter_third_3">
<text>По существу - слушай внимательно: в далёкие царские времена Ленин и революционеры, чтобы скрываться от жандармерии, писали на бумаге свои послания камрадам молоком, чернильницы делали из хлеба. Понимаешь?</text>
</string>
<string id="request_prompter_third_4">
<text>Кислым что ли? Зачем?</text>
</string>
<string id="request_prompter_third_5">
<text>Сам ты кислый! Обыкновенным, сладким, пенёк... лежит лист на столе бомбиста, а тут облава, жандармы за бумагу, а она чистая, улик нет, всем спасибо, все свободны... и ушли восвояси. А бомбист берет лист и над свечкой, над огнём поводит-поводит, молоко подгорает, текст и проявляется. Смекнул?</text>
</string>
<string id="request_prompter_third_6">
<text>Голова ты Костя! И в шахматы, и по бабам, и везде ты успеваешь. Отличником, наверно, был в школе?</text>
</string>
<string id="request_prompter_third_7">
<text>Нет, тихим троечником, а запоминал только то, что мне интересно и к чему я стремился, а не то фуфло, что мне хотели учителя втюхать про происхождение от обезьян и египетские пирамиды. Пошли к костру, проявим текстовый документ.</text>
</string>
<string id="request_prompter_third_8">
<text>Пошли... смотри, Костя, руки не обожги... и листик не сожги... смотри ты... и правда буквы появляются. И ловкий же ты парень, Костя!</text>
</string>


<string id="lonely_monolith_0">
<text>Хай, Костя... это опять я! Скажи мне только честно, как художник художнику, ты в этом произведении искусства что-нибудь понимаешь?</text>
</string>
<string id="lonely_monolith_1">
<text>Ну-ка... линзу дома забыл... сей шедевр, милейший, принадлежит кисти Леонардо ди Каприо ибн да Винчи... эпоха реверанса... средневековье... сами лыцари круглого стола и квадратных табуреток любовались этим дивным полотном... уже в те времена техника накладывания красок на холст...</text>
</string>
<string id="lonely_monolith_2">
<text>Костя... ха-ха-ха... харэ головешку дурить, скажи, что этот мастер пытался нам передать, что нарисовано?</text>
</string>
<string id="lonely_monolith_3">
<text>Ну... на Монолит вроде похоже... хотя при ближайшем рассмотрении можно сказать, что художник хотел превзойти самого Малевича и нарисовать Голубой Эллипс. Но я склоняюсь к Монолиту...</text>
</string>
<string id="lonely_monolith_4">
<text>Юморист... я тоже так подумал... спасибо за консультацию... пойду прошвырнусь в Саркофаг... к ужину буду дома!</text>
</string>


<string id="panic_informer_0">
<text>Наше вам с малярным валиком... слушай, а куда это Лысый подевался, не в курсе событий? Или ты и за такую инфу с меня опять последний комбез сдерёшь и голым по Зоне пустишь?</text>
</string>
<string id="panic_informer_1">
<text>Стрелок, только не горячись... не убивай меня, я все понял и больше так не буду, только не убивай! Забирай все свои деньги, но оставь меня в покое!</text>
</string>
<string id="panic_informer_2">
<text>Что с тобой парень? Температура 56 и 3, как у библиотекаря? Что случилось?</text>
</string>
<string id="panic_informer_3">
<text>Ага... думаешь я ничего не вижу и не знаю? С Лысым только ты последнее время дела крутил, а вчера ему сообщение пришло, почитал он, почесал репу и пошёл из Бара, да так и не вернулся. А сегодня утром я до ветру вышел, а Лысый в мусорном контейнере за баром отдыхает по частям. Вывернуло меня всего наизнанку, неделю теперь трапезничать не буду. Зачем ты так? Можно же культурно вопросы решить, морду, например, набить, кости в крайнем случае переломать, а ты в такие крайности.</text>
</string>
<string id="panic_informer_4">
<text>Да, я то тут при чем? Во дела... сдаётся мне, попали мы все конкретно!</text>
</string>
<string id="panic_informer_5">
<text>При том... вся территория шушукается, что это ты. Гляди, ребята тут ушлые. Никто на твои бывшие заслуги не посмотрит. Получишь пику в бок нечаянно на закате дня и перейдёшь в другое измерение. Ладно... не сверкай глазищами, Бармен награду назначил... за похороны Лысого, а то уже воняет, лето, жара, мухи, все брезгуют... сходи, подмети за собой. Все! Молчу!!!</text>
</string>
<string id="panic_informer_6">
<text>Я сейчас подмету твои мозги со ступенек! За Баром, говоришь? Значит не так все хорошо, как мне показалось...</text>
</string>

<string id="help_informer_0">
<text>Привет, суфлёр! Кого опять убили? Смотри, будешь невинных людей обговаривать, и тебя пришьют за длинный язык к чьей-нибудь заднице. Но об этом позже. Говорят, ты знаешь, как можно глючный объект удалить. Бери деньги и информируй по порядку. Я буду записывать! Вопрос ставлю ребром: как попасть за Магазин?</text>
</string>
<string id="help_informer_1">
<text>Сам ты пошёл! А деньги это очень хорошо! Деньги - они, понимаешь ли, время! А времени у меня на тебя мало... я так понимаю, ты про глючный объект в Старой Деревне спрашиваешь? Тогда быстрее записывай... эту инфу мне когда-то давно ещё сам Архара за бутылочкой скинул. Хотел я его на распаковку алл.спавна развести, но не получилось... тут он был кремень. Шандарахнул мне этой самой бутылкой по темечку и ушёл, родимый... только шрамы на роже остались. Видал? Так что инфа, сам понимаешь, очень ценная! Архара давно хотел эту проблему с глюками в Старой Деревне решить, но что-то ему помешало! Что? Не знаю... место за Магазином гиблое, жуткое... но я хорошо помню хату, в которой мы ютились и делили последнюю горбушку хлеба. Матёрый человечище... что-то все время записывал на клочке бумаги. Осмотрись в той хате... помню, банку огурцов мы не доели... так вот по нему, по мировому закусону, и ориентируйся! Больше ничем помочь не могу! Рад бы...</text>
</string>
<string id="help_informer_2">
<text>Ты сам-то понял, чего накуролесил? Смотри у меня! Если я этого ёжика не выловлю, то я тебе не бутылкой по темечку... я тебя голой задницей на обыкновенного ежа посажу. Пока, пенёк!</text>
</string>


<string id="transaction_bartender_0">
<text>Здорово работникам неувядающей торговли!</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_1">
<text>О, припёрся, ассассин хренов... подмёл Лысого?</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_2">
<text>И вам не хворать... подмёл, но не убивал. И по хорошему тебя прошу, сделай объявление по громкой связи, что, мол, Лысый погиб смертью храбрых, при невыясненных обстоятельствах, и хороший парень-рубаха Стрелок к этим обстоятельствам ни сном ни духом. Понял? Спасибо заранее! А теперь вопрос на засыпку. Где можно взять искусственный арт Камень Удачи?</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_3">
<text>Вот тебе на! Я и не слышал то о таком никогда. И твой вопрос не по теме. Тебе к О-Сознанию надо на приём записаться. По средам с трёх до семи... ха-ха-ха!</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_4">
<text>Харэ лыбиться, знающие люди говорили, что ты можешь помочь. Очень надо! Тем более я должен передать его тебе! Не в курсе?</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_5">
<text>Хм... да? Альтернатива всегда есть. И если очень надо, значит надо! Есть одна идея, скорее предположение...</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_6">
<text>Что за идейные предположения? Ты же говорил, что и не слышал о таком! Не понимаю ничего! Колись!</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_7">
<text>Нечего тут понимать! Это Бар, а не детское кафе "Теремок"... пьянствовала на днях одна подозрительная компашка... ну, и один сталк, изрядно усугубивший, кричал про схрон на какой-то бензоколонке, про невиданный удачный камень, про стаи плотей и кабанов сопливил в пьяном бреду... мол, попал в заваруху и еле ноги унёс! Ищи заправку с монстрами! Может там этот дивный Арт находится. А больше ничем помочь не могу. Решай сам. Схема такая: находишь - приносишь мне! А пока пока!</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_8">
<text>Хорошо, попробую поискать, другого выхода нет! До встречи</text>
</string>

<string id="transaction_bartender_registered_0">
<text>Смотри! Кое-как отыскал! Далеко пришлось ходить! Вот это по-нашему! Вот это всем камешкам камешек!!! Ладно... жаль конечно... забирай!</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_registered_1">
<text>Ну, вот и все, а ты боялся... только комбинезон помялся, и хабарыч потолстел! Ха-ха-ха... Никогда такого не видел! А... чуть не забыл... очкарик какой-то просил тебе писульку передать. Держи!</text>
</string>
<string id="transaction_bartender_registered_2">
<text>Чудны деяния твои, Господи! Давай записку... сегодня мой день! Будь с Очкариком поосторожнее! Отдай Камень и в сторону! До новых встреч!</text>
</string>


<string id="dialogue_cold_0">
<text>Холод!!! Живой, бродяга? Сколько, лет сколько зим?!</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_1">
<text>Ты что, старик, мухоморов объелся? А с чего бы это мне помирать? Я тут за колючей проволокой. Что мне сделается?</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_2">
<text>Говори, кому арты должен передать? Ты его знаешь? Это же и есть Чернобыльский Шахматист! Слыхал о таком?</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_3">
<text>Знаешь, Стрелок, хоть я тебя и сам каждый раз водкой угощаю, но ты это увлечение алкоголем прекращай! Негоже мастеру с белочкой в голове бегать. Учёный он, ботаник, яйцеголовый, понимаешь?</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_4">
<text>Как он выглядел, запомнил хоть? Опиши!</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_5">
<text>Ну, ростом пониже нас с тобой будет, щуплый, но жилистый видать, руку мне пожимал, аж фаланги пальцев хрустнули. Чудно одет, белая рубашка, галстук с запонкой, плащ бежевый и рюкзак за спиной. Глупо выглядит.</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_6">
<text>А лицо запомнил, может приметы какие заметил?</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_7">
<text>Все! Этому столику больше не наливать! Какие приметы, Шарапов? Орден Великой Отечественной Войны у него на груди второй степени и Фоксом кличут... гы-гы-гы...</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_8">
<text>Зря, Холод, зубы скалишь. Знаешь такой анекдот из детства? В дурхате третий умалишённый спит, а двое шепчутся: давай Ваське голову отрежем и в тумбочку положим. А второй: а зачем? А затем. Во смеху-то будет, Васька утром проснётся, а голова-то в тумбочке! Не смешно? Зато про любовь. Что с лицом?</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_9">
<text>С моим? Ааа... обыкновенное, интеллигентное, усики, волосы с сединой... ничего особливого.</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_10">
<text>И что ничего особливого?</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_11">
<text>Ботинки в глаза бросились, коричневые, на жёлтой подошве... выбиваются из общей картины его модняцкого прикида.</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_12">
<text>Хоть что-то... но не густо, скажем прямо! Держи Живые Сердца. Думаю, сам учёный за ними не придёт, отправит кого.</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_13">
<text>Слушай, Стрелок, я не осведомитель, но помощь твоя мне во как нужна. Все арты коллекционируют, варят... и мне сувенир не помешал бы. Принеси мне арт "Глаз ворона", штуки три.</text>
</string>
<string id="dialogue_cold_14">
<text>Ты, что, Холод? А как же Ворон без глаз будет меня патронами снабжать? Шучу... ладно, скоро принесу. Будь!</text>
</string>


<string id="dialogue_dead_cold_0">
<text>Холод!!! Это ты? Ну,скотина... я тебя достану, падаль!</text>
</string>
<string id="dialogue_dead_cold_1">
<text>Белому клоуну убийство сойдёт с рук... белому клоуну убийство...</text>
</string>
<string id="dialogue_dead_cold_2">
<text>Холод, что с тобой? Что с лицом?</text>
</string>
<string id="dialogue_dead_cold_3">
<text>С лицом? Обыкновенное, интеллигентное, очки, усики, коричневые волосы, ботинки с сединой... я спал, потом просыпался... потом опять спал и просыпался, потом опять... мне снился яркий тоннель... мне там было так хорошо, но он возвращал мне мучения и опять отправлял в блаженство... я хочу спать... спать... спать...</text>
</string>
<string id="dialogue_dead_cold_4">
<text>Боже мой! Что же он с тобой сделал?</text>
</string>
<string id="dialogue_dead_cold_5">
<text>Слушай, парень, убей меня, я хочу спать... я хочу опять испытать блаженство.</text>
</string>
<string id="dialogue_dead_cold_6">
<text>Какой я тебе парень, Холод? Я же твой друг, Стрелок!</text>
</string>
<string id="dialogue_dead_cold_7">
<text>Стрелок? Стрелок... он просил тебе передать, что в моем желудке тебе послание. Убей меня, я хочу спать... спать... белому клоуну убийство сойдёт с рук...</text>
</string>
<string id="dialogue_dead_cold_8">
<text>Черт... что же такое происходит?! Это кошмар какой-то...</text>
</string>


<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_0">
<text>Привет, Колмогор!</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_1">
<text>Привет, старик... какими судьбами?</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_2">
<text>Покой нам только снится. А ты чего такой радостный? Колись, может и я заодно с тобой зубы посушу. Смех продлевает жизнь тогда, когда она в нас ещё теплится. Знаешь такой анекдот? Привозят в больницу мужика с ножом в спине, а врач у него так слезливо спрашивает: Очень больно? А мужик: Нет, доктор... только, когда смеюсь! Ха-ха-ха... Ну, как?</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_3">
<text>В каком месте смеяться? Ха-ха-ха... да, радоваться есть чему, но рановато, проблему надо одну решить, поможешь, старик?</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_4">
<text>Помогу, чем смогу. Что за проблема?</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_5">
<text>Слушай по порядку. Появился в деревне вдруг ниоткуда намедни человечишко странный. Ходил, бродил, потом ко мне кегли подкатил, глазёнки бегают, улыбочка такая противненькая, потеет, а плащ не снимает, балбес. Кто таков, спрашиваю? Учёный, отвечает. Чего надо, интересуюсь? Артефакты собираю, глаголит в ответ, может знаете тут места спавна? Тут меня мыслишка шальная и посетила. Знаю, говорю, есть у нас в Старой Деревне глючный арт "Морской ёж", за магазином в текстуры провалился. Забирай, говорю, да побыстрее, не жалко. Забрал, не побрезговал, потому как перестали мои бойцы виснуть на подходе к магазину. Вот!</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_6">
<text>Помню я этого Урчина, помучился я с ним одно время. Так, а в чем ещё проблема?</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_7">
<text>А произошла у нас такая фича, опять глючный объект нарисовался. Ежихами им там намазано что ли? Чего только у нас в Зоне Отчуждения не встретишь? Удалишь? Знаешь, как?! А то приходят к нам люди из разных территорий и виснут, а то и вылетают бедняги. А мне, как хозяину, неудобно как-то, совестно. А если сам не умеешь или не помнишь, то тогда лучше к Осведомителю сходи. Он подскажет, что делать. Естественно, за деньги. А после найди этого мерзавца и принеси мне!</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_8">
<text>Что поделаешь?! Надо дальше двигать, Чернобыльского Шахматиста искать. Этот глюк нам всем мешает. Придётся удалить, но...</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_9">
<text>Удали заразу, бесов вирус! Эти ежи за магазином целыми стаями тусуются! И в один прекрасный момент одна паршивая овца из стада проваливается под текстуры и начинаются у нас в Деревне казусы! Проблема в том, что за забор, на задний двор Магазина не так-то легко попасть! Но выход и вход всегда есть! Одно время в нашей Деревне Архара жил, что-то исследовал... вроде. А за ним Осведомитель шнырял, как шакал на побегушках. Вот по этому я тебя в Бар и отправляю. Сходи к Осви, браток! Не побрезгуй! Должен этот скупердяй что-то такое знать, что поможет тебе за Магазин попасть!</text>
</string>
<string id="spawn_morskoi_ezh_hrenovji_10">
<text>Ладно, пойду прошвырнусь в Бар, а потом, если повезёт, поищу виновника торжества!</text>
</string>

<string id="glitch_object_0">
<text>Ну, вот и кончилась эпопея с морской душой колючего ежа! Держи, Колмогор, только не уколись!</text>
</string>
<string id="glitch_object_1">
<text>Ах, вот ты какой... северный олень!!! Будет символом нашей героической деревни! Будь здоров, Хакер от Бога!</text>
</string>
<string id="glitch_object_2">
<text>Ладно тебе... досвидос, чайники!</text>
</string>


<string id="history_doctor_0">
<text>Привет, док... есть разговор... покажется странным, но надо кое-что прояснить. Тебе говорит что-нибудь имя Светлана Дымченко? Припоминаешь такую???</text>
</string>
<string id="history_doctor_1">
<text>Припоминаю? Да, она вся моя юность, первая любовь и первое моё разочарование. Откуда ты про неё узнал? Что про неё известно? Столько лет прошло... столько событий.</text>
</string>
<string id="history_doctor_2">
<text>Фрукт тут один в Зоне появился, Сан Санычем представляется, учёным, упоминал её при разговорах...</text>
</string>
<string id="history_doctor_3">
<text>Сашка что ли? Мурзо? Да, какой он учёный? Незаконченное медицинское, фельдшером на скорой подрабатывал, когда отчислили. Эх, были времена... учились мы вместе... сначала в школе, а потом и в институт вместе поступили. Вот такой получился любовный треугольник... никогда не понимал этих женщин. Я был спортсмен, красивый, перспективный, а она выбрала очкарика-неудачника. Поженились они, девочка родилась... а я с горя уехал на Север деньги зарабатывать. Людей везде лечить надо.</text>
</string>
<string id="history_doctor_4">
<text>Интересная история, жизненная. Должна быть в женщине какая-то загадка... но не до такой же степени. А потом что?</text>
</string>
<string id="history_doctor_5">
<text>Написал я ей пару писем, а в ответ тишина... ну и ладно, думаю. А через год она мне начала писать, просила отвечать до востребования. Жаловалась, что все вроде есть... семья, квартира, машина, работа... а счастья нету. В глазах у обоих пустота и поговорить-то не о чем. Я её звал на край света... если бы не дочка... а потом Сашка написал гневное послание... откуда узнал про нашу переписку? Так и закончилась моя любовная эпопея. А потом сюда на аварию по направлению... тут и завис. Интересно, как она сейчас?</text>
</string>
<string id="history_doctor_6">
<text>Никак! Умерла она... и дочка умерла... и Сашка твой для всех умер, но только на Большой Земле, а тут в Зоне возродился, гад. Живой мертвец... это он их убил. И сдаётся мне, что он сюда по твою, Док, душу ласты намылил. Патологическая ревность, психопатическая паранойя... так что, если его где-то рядом почувствуешь, сразу мне сообщение, а сам маскируйся. Опасный это человек.</text>
</string>
<string id="history_doctor_7">
<text>Расстроил ты меня и удивил... но я тебе почему-то верю... я всегда за ним замечал... и записка у меня в кармане какая-то странная обнаружилась... посмотри, может ты разберёшься... это он с нами в кошки-мышки играет. Если в записке подсказка на тайник, то искать надо в районе громкоговорителей, где музыка играет! Слушай, Стрелок, просьба у меня к тебе. Я тоже тут в Зоне тайничок организовал, переписка там моя со Светланой... жениться, сам знаешь, не довелось... только эти письма мне и дороги... принеси их мне. На Юпитере они в административном здании, на четвёртом этаже в кабинете план-схема завода есть... по моему, я в 9-ом или в 6-ом корпусе... не помню, рюкзачок припрятал. А по Мурзо вот что скажу... слыхал я, что на Затоне какой-то псих лежбище себе организовал. Может это он и есть? Сходи туда и проверь коробки, корабли то есть... на Скадовске раньше весело было, может там и найдёшь ниточку, ведущую к нему. Будь осторожен...</text>
</string>
<string id="history_doctor_8">
<text>Хорошо, Док, буду в тех краях, забегу на Юпитер, а потом на Затон. И ты тут поосторожнее... страшный он человек, хоть и очкарик!</text>
</string>


<string id="history_doctor_brought_0">
<text>Ну, вот и я, Док... что с тобой?</text>
</string>
<string id="history_doctor_brought_1">
<text>Пальнул в меня кто-то... и я, наверно, знаю, кто! Убью, гада!!!</text>
</string>
<string id="history_doctor_brought_2">
<text>Нет, Док... это я его убью, а ты успокойся и подлечись... видишь, как получается? Не было на Юпитере твоей переписки. Но я твою просьбу выполнил, хоть и не легко было... пришлось лежбище Мурзо ворошить... держи письма.</text>
</string>
<string id="history_doctor_brought_3">
<text>Спасибо, сынок, теперь эти письма буду только у сердца хранить.</text>
</string>
<string id="history_doctor_brought_4">
<text>Храни и спасибо за инфу... ты тоже тут не сильно светись. Советую на время уйти в подполье. Бывай... скоро свидимся.</text>
</string>


<string id="repairman_diarrhea_0">
<text>Привет, Васёк... не видал Холода? В сортире он, что ли, застрял?</text>
</string>
<string id="repairman_diarrhea_1">
<text>Я только из сортира... нет там его. И нигде его нет со вчерашнего вечера. Поэтому и сижу в сортире, что готовить не кому. Съел не то что-то... в животе бурчит.</text>
</string>
<string id="repairman_diarrhea_2">
<text>То есть, как с вечера нет? А где он?</text>
</string>
<string id="repairman_diarrhea_3">
<text>А я знаю? Я вчера на закате решил горло промочить, вышел из своей будки и похромал в сторону бара. Гляжу, Холод с каким-то челом шушукается.</text>
</string>
<string id="repairman_diarrhea_4">
<text>Чел в плаще и шляпе был? В шляпе? Очкарик???</text>
</string>
<string id="repairman_diarrhea_5">
<text>Ага... ему бы сачок в руки дать - вылитый Дуремар получился бы! Увидели меня и притихли... Холод бледный какой-то был, а ботаник так ехидненько лыбу давил. Но пару слов я расслышал. Что-то там про водокачку на болотах, где снорки тусуются...</text>
</string>
<string id="repairman_diarrhea_6">
<text>Пипец котёнку...побег я, Василий, а ты хлопцам скажи, чтобы ухи востро держали... сдаётся мне, беда надвигается нешуточная.</text>
</string>
<string id="repairman_diarrhea_7">
<text> Ага... сейчас скажу, только очередь в тубзик займу... там и оповещу бойцов невидимого фронта... эпидемия какая-то. Стрелок, погодь... помру ведь... ты, если где-нибудь таблетки от поноса увидишь или что-нибудь необычное, тащи сразу мне, а я тебе за это патронов подкину. Лады?</text>
</string>
<string id="repairman_diarrhea_8">
<text>Посмотрим... все... одна нога здесь, другая тоже на хуторе. Крепись!</text>
</string>


<string id="repairman_health_0">
<text>Вот тебе на... живой?! А я грешным делом подумал, что и тебя Шахматист порешил. Как я рад тебя видеть, Васёк!</text>
</string>
<string id="repairman_health_1">
<text>Что такое шахматист по сравнению с двухнедельной диареей?! Я скорее умру от обезвоживания организма, чем от рук убийцы. С тех пор, как не стало Холода, земля ему пухом, общественный клозет моя - гражданская прописка. Мой адрес не дом и не улица, мой адрес родной туалет! Так и бурлит... ох, извини. А с чего ты взял, что я умер? Тррррррррр.......а? Возможно, ты не так далёк от истины, дружище!</text>
</string>
<string id="repairman_health_2">
<text>Голову на Затоне нашёл, на тебя очень похожа... фу... вот и разволновался. На, держи на память... может от страху и понос пройдёт. А не пройдёт, так попей таблеток... тоже для тебя собирал. Ладно, Вася, хорошо, что живой... хотя... будь здоров... а мне дальше двигать надо. Время выбрало нас! Ха-ха-ха...</text>
</string>


<string id="set_apocalypse_0">
<text>Ну, что, дружище, все дежуришь? И не скучно тебе? Тоска, наверно, с Лесником в одной хибаре тусоваться? Слыхал, на болотах Ариадна нарисовалась? Сходил бы, там постоял, что ли!? Или Шахматиста боишься?</text>
</string>
<string id="set_apocalypse_1">
<text>Не до девок мне, Стрелок, когда такое на нас надвигается! А Шахматиста я твоего одной левой задней прихлопну. Нашёл мне показатель! Вот поверишь, никого не боюсь, ни монстров, ни зомбиков, ни бандитов, ни даже монолитовцев... а вот, как подумаю про конец света, так чуть в обморок не падаю... фобия какая-то, наверно. Стрелок, выручай! Может ты знаешь, где взять мыло и верёвку, а?</text>
</string>
<string id="set_apocalypse_2">
<text>Совсем ты, Шадовман, тут одичал... ты сам-то понял, что сказал?! Чтобы я своими руками товарища на суицид спровоцировал?! Да ни в жисть!!! Опомнись, пока не поздно...</text>
</string>
<string id="set_apocalypse_3">
<text>Да, подожди ты... послушай сначала. Есть такой набор специальный, для апокалипсиса, называется... еда там, водка, почему-то одна бутылка... в моем наборе будет ящик... таблетки, свечка, гречка, мыло и верёвка! Так вот, у меня почти все есть, а вот верёвки и мыла нету. А без них, сам знаешь, не набор, а так... кучка мусора, кроме водки конечно. Будь другом... если где нарвёшься на мыло с верёвкой, не забудь про меня, горемыку... может и я тебе что-нибудь интересное поведаю. Добро?</text>
</string>
<string id="set_apocalypse_4">
<text>Я-то не забуду, не в моих вредных привычках про соратников забывать... только меня сейчас одолевает извечный вопрос... зачем в этом дурацком наборе мыло и верёвка? А? Совсем уже с ума посходили, что характерно... ладно... жди и надейся! Может и найду что-нибудь похожее.</text>
</string>


<string id="set_apocalypse_two_0">
<text>Тук-тук... кто там? Это я... твоя смерть пришла... только вместо косы у меня мыло и верёвка... гы-гы-гы... страшно, касатик?</text>
</string>
<string id="set_apocalypse_two_1">
<text>Очень... особенно, когда противогаз из капюшона вытыркает... ну что, принёс недостающие компоненты?</text>
</string>
<string id="set_apocalypse_two_2">
<text>Дружище, а может тебе ещё что-нибудь притаранить? Бочку кислоты, может, прикатить? Так это мы завсегда пожалуйста... ха-ха-ха... держи свои компоненты. Будем надеяться в глубине души, что они тебе никогда не пригодятся...</text>
</string>
<string id="set_apocalypse_two_3">
<text>Эх, кому охота умирать, брат ты мой? Зависимые мы от мироздания... поэтому и надо быть ко всему готовым... и к труду и к обороне. А тебе я вот что скажу: слыхал я от ушлых, что Шахматист этот не один в Зоне шарится... есть у него то ли двойник, то ли напарник, то ли так, случайный прохожий. Так что смотри, не перепутай Кутузау... короче, не расслабляйся... что-то тут не то...</text>
</string>
<string id="set_apocalypse_two_4">
<text>Добро, дружище... это, конечно, новость... буду внимателен и упрям. Всего доброго, привет Леснику!</text>
</string>


<string id="narration_oldman_0">
<text>Здравствуй, батя... как дела? Может, что слышал или подозрительное что видел?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_1">
<text>Видеть - не видел, а вот от наших ребят слышал, что повадился в Лабиринт чувак какой-то, видать с монолитовцами на одной ноге, а точнее, с Тенью Монолита. Сами фанатики видели их часто вдвоём внизу Лабиринта. Неспокойно мне... задом чувствую, что грядут какие-то страшные события, ой, как не спокойно.</text>
</string>
<string id="narration_oldman_2">
<text>Ясно... отец, помнишь мы про Шахматиста из Киева разговор вели? А что с матерью его стало? Как она погибла?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_3">
<text>Помню... автобусом школьным её задавило... зима была, гололёд... поскользнулась и прямо головой под заднее колесо... жуткое было зрелище.</text>
</string>
<string id="narration_oldman_4">
<text>Сына со школы встречала?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_5">
<text>Нет... провожала в школу сыновей.(!)</text>
</string>
<string id="narration_oldman_6">
<text>Сыновей?! Вот те раз! А что же ты раньше молчал?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_7">
<text>А ты не спрашивал... двойняшки были они. Но не долго. Сгорел один в огне в деревне, после похорон деда тетка с ними ездила, как на дачу, хата дотла, и деревня почти вся полыхнула... бабы думали, что оба сгинули в геенне огненной. Сашку потом в лесу нашли, испугался малый.</text>
</string>
<string id="narration_oldman_8">
<text>Сашка? А фамилию не помнишь?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_9">
<text>Не помню, давно это было. А ты чего интересуешься?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_10">
<text>Так... подозрения есть. Ещё к тебе вопрос, отец... может показаться странным. Инфа у меня есть, что в Зоне есть арт какой-то невиданный. Может знаешь?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_11">
<text>Знаешь, Стрелок, я не привык задавать лишние вопросы, но терпение моё уже кончается! Или ты спёр мою записную книжку, или кто-то спёр, а ты нашёл. Отвечай, салабон!</text>
</string>
<string id="narration_oldman_12">
<text>Не в моих дурных привычках воровать, тем более у своих. И не находил я ничего к сожалению. Обидел ты меня, старик!</text>
</string>
<string id="narration_oldman_13">
<text>Ладно... погорячился, извини старика... воровства в Зоне, как фиников в Турции. Инфа про арт этот была записана в книжке, то есть его местонахождение. Знаю, что есть два арта. Один бессмертие дарует, пока его с собой на поясе носишь. Рецепт - тайна за семью печатями. А второй артефакт это самое бессмертие обнуляет... смекаешь?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_14">
<text>Понимаю! Можно, например, Тень Монолита замочить!</text>
</string>
<string id="narration_oldman_15">
<text>Понимаешь, да не все... в книжке моей написано: Артефакт Бессмертия, а на самом деле наоборот... "Чёрная Метка"... врубаешься?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_16">
<text>То есть, тот, кто прочитает подумает... ах, вот оно что!!!</text>
</string>
<string id="narration_oldman_17">
<text>Что? Что опять уже надумал? Одни секреты!</text>
</string>
<string id="narration_oldman_18">
<text>Потом, отец, все потом... не время сейчас. Да и где твою книжку искать... вот заковыка. Но сдаётся мне, что кто-то меня к ней приведёт. Спасибо за беседу, отец. Опять выручил неимоверно. Книжку если найду, обязательно верну. До встречи!</text>
</string>


<string id="narration_oldman_be_0">
<text>Вот, батя, нашёл в Лабиринте. Обронил ты, наверно, а фанатики и подобрали. Держи, место я в ПДА записал, спасибо!</text>
</string>
<string id="narration_oldman_be_1">
<text>Смотри, не перепутай, арт обнуляет бессмертность, запомни!</text>
</string>
<string id="narration_oldman_be_2">
<text>Главное, чтобы один фрукт не знал про этот артефакт. Но я сделаю по-своему, задумка одна есть...</text>
</string>
<string id="narration_oldman_be_3">
<text>Ты про Тень Монолита бормочешь?</text>
</string>
<string id="narration_oldman_be_4">
<text>Что? А... да, про него! Убрать его надо, мешает спокойно по лабиринту гулять. А может и инфой какой разживусь.</text>
</string>
<string id="narration_oldman_be_5">
<text>Убери... и нам спокойнее жить станет, а то достал по ночам выть и по камням стрелять. Одно слово - нелюдь!</text>
</string>
<string id="narration_oldman_be_6">
<text>Пойду сначала "Чёрную Метку" найду, как разберусь с Тенью, зайду к тебе. К Сахару пока рано идти. Скоро буду!</text>
</string>

<string id="narration_oldman_shadow_0">
<text>Вот это да! Чудны деяния твои, Господи! Тень Монолита пока не убиваемый! Но я убил Брата Тени... кто-бы мог подумать!? Никчёмный организм покинул грешную обитель. В молитвах принял смерть свою, вокруг меня не замечая! И брата он секрет открыл, но не всецело!</text>
</string>
<string id="narration_oldman_shadow_1">
<text>Брата??? Расплодилось нечисти! Да... жаль, что не самого! "Чёрная Метка" не смогла сделать своё тёмное дело. Но все равно береги её... может когда-нибудь и сгодится... мало ли. А ты чего стихами заговорил? Значит, нашёл то, что искал...</text>
</string>
<string id="narration_oldman_shadow_2">
<text>Нашёл, но не совсем... в раздумьях я! Получается, брат выкрал у брата записку, но успел воспользоваться уникальным артефактом... я его опередил! Теперь можно и к Сахару отправиться... что-то срочное у него ко мне... и у меня к нему вопросы появились. Бывай, старче...</text>
</string>


<string id="misunder_countryman_0">
<text>Привет, Земляк... случилось так, что мне надо повидать Фрица. Не знаешь, где он?</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_1">
<text>Вроде молодой мужик, а уже амнезия... нехорошо! Там же, где вы последний раз воевали... помнишь? С Боцманом антенны отключали... забыл? Парочка какая-то странная мимо проходила, про Фрица спрашивала... теперь ты с вопросами лезешь.</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_2">
<text>Такое забудешь! А все-таки чудно это Фриц придумал, сообщениями разговаривать. С чего бы это? Ты не в курсе, земеля? А что за парочка?</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_3">
<text>Я-то? Я-то в ракурсе, а вот тебе это знать зачем? Что уже опять задумал отключить? Спутниковые антенны Пентагона? Или может NASA чем не угодило? А парочка та ушла в сторону кладбища... так я их больше и не видел.</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_4">
<text>Кладбище, говоришь? Ладно... а по Фрицу так скажу... есть у меня подозрения, что не человек он вовсе! Биоробот, что ли...</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_5">
<text>Сам ты биохобот! Я думал у тебя амнезия, а у тебя психопатическая паранойя. В отличие от тебя, я Фрица давно знаю. Когда я сюда пришёл, он уже здесь хозяйничал. Еду готовил, больных лечил, оружие чинил, монстров отстреливал... ловко у него это получалось. От бедра из своего пулемёта на расстоянии в метров пятьсот плоти прямо в глаз попадал. И как он траекторию пули угадывал? Загадка. Короче, душа-человек был до твоего прихода. А сейчас сидит на базе и ни с кем не разговаривает, как будто кто перепрограммировал.</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_6">
<text>Вот именно! А я что говорю!?</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_7">
<text> Дурак ты, парень... люди поговаривают, что болел он, со связками что-то. А другие говорят, что глухонемой он с детства. Оставь ты его в покое, Стрелок... иди своей дорогой.</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_8">
<text>Ладно, пойду проверю кладбище, потом узрю истину и вернусь! И тебе, Фоме, глаза открою!!!</text>
</string>


<string id="misunder_countryman_bad_0">
<text>Привет, Земеля Фомич Неверующий! Оно и правильно... людям завсегда верить надо. Но пословицу: "Доверяй, но проверяй!" ещё никто не отменял. На вот, посмотри на эти документы и узри истину!</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_bad_1">
<text>Что... что это такое? Вот те раз! Вот оно все как повернулось... террорист, убийца, монолитовец... кто бы мог подумать!? Но я тебе так скажу, агент 006... зря ты старые дела минувших дней ворошишь... учёные из него, не побоюсь этого слова, человека сделали, а ты супостат, что удумал? Жил себе по тихой грусти Фриц с нами, только добро людям делал... а сейчас такие, как ты ему прохода не дадут! Бумажки эти я себе оставлю... а ты пошёл вон отсюда... ещё раз увижу - пеняй на себя!</text>
</string>
<string id="misunder_countryman_bad_2">
<text>Зря ты так, Земляк... не так все просто, как хотелось бы... многого ты не знаешь... ну, да ладно, не поминай лихом. А мне надо срочно Фрица навестить! И меня никто не остановит!</text>
</string>


<string id="sugar_poll_0">
<text>Здравствуйте, профессор! Что случилось?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_1">
<text>Принесли артефакт, молодой человек? Наука не может стоять на месте из-за вашей нерасторопности.</text>
</string>
<string id="sugar_poll_2">
<text>Принёс, но не тот, который нужен Шахматисту... но сначала побеседуем, профессор... с этой минуты будете делать то, что я буду говорить. И не спорьте, от этого зависит ваша жизнь. Могу предположить, что Круглов уже мёртв. Когда должен прийти ваш новый знакомый?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_3">
<text>Тогда, когда вы принесёте артефакт и я пошлю ему сообщение. Мы должны встретиться в условленном месте. Но что происходит?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_4">
<text>Значит ещё немного времени у нас есть. Посмотрите внимательно на эту записку, что можете сказать?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_5">
<text>Живая вода? Что это? Лекарство? Настойка? Артефакт?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_6">
<text>Артефакт, который мы должны передать вашему новому "коллеге", сейчас у меня другой артефакт, потом объясню... не время. Но где его искать? Голова уже кругом...</text>
</string>
<string id="sugar_poll_7">
<text>Так тут написано же... Живая вода в воде спрятана. В воде искать надо, скорее всего под водой.</text>
</string>
<string id="sugar_poll_8">
<text>Знаете, профессор сколько воды в Зоне? Столько же, сколько и радиации!</text>
</string>
<string id="sugar_poll_9">
<text>Вот именно... в болотах и топях не ищите, кишат они монстрами, ищите в водоёмах с радиационным фоном, их не так много.</text>
</string>
<string id="sugar_poll_10">
<text>Ясно, придётся подмочить себе репутацию. Круглова жалко... куда он пропал?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_11">
<text>У меня к вам просьба, Стрелок... сходите на Янтарь и в Х-16, может, жив ещё мой сотрудник... ай-я-яй... как же это!?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_12">
<text>Ладно, пойду в лабораторию сначала, а потом по водоёмам полажу, а потом сразу к вам!!! А вы из бункера ни ногой и никому ни слова! До встречи!</text>
</string>

<string id="sugar_poll_gon_0">
<text>Нашёл я Круглова, но было уже поздно. Ваш новый знакомый сделал из него монстра. Пришлось усыпить. Другого выхода не было. Простите, профессор. Посылайте "коллеге" сообщение, но арт понесу я. Где вы должны встретиться?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_gon_1">
<text>Возле перехода в Лабиринт, у канализационного люка, но...</text>
</string>
<string id="sugar_poll_gon_2">
<text>Никаких но! Хотите, как Круглов, бегать и резвиться со снорками по болотам? Вы ещё не поняли, с кем вы связались! Так что оставайтесь здесь до лучших времён и никому кроме меня двери не открывайте!</text>
</string>
<string id="sugar_poll_gon_3">
<text>Хорошо, но... что вы предлагаете? Какие будут наши дальнейшие действия? Артефакт надо отдать... иначе он меня убьёт!</text>
</string>
<string id="sugar_poll_gon_4">
<text>Вот именно... вот, что осталось от Круглова... клочок бумажки. Значит так: отправляйте сообщение, я залезу на крышу бункера и посмотрю на этого прыща в бинокль, потом попытаюсь войти в диалог, потом сразу к вам.</text>
</string>

<string id="sugar_poll_art_0">
<text>Как и ожидалось, сам ваш визави не появился... шестёрку прислал... артефакт я отдал, можете не волноваться, но больше ни с кем никаких контактов. Понятно, профессор?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_art_1">
<text>Безоговорочно, но... Стрелок, у меня к вам просьба. Мне тут одному стало как-то... не уютно. Может у вас есть на примете какой-нибудь лаборант? Страшно мне, прямо скажем... может кто-нибудь согласится подписать контракт на сотрудничество со мной?</text>
</string>
<string id="sugar_poll_art_2">
<text>Может быть... есть вроде... в Варлабе... Лентяй. Но я уверен, что вы его перевоспитаете, но далеко его не посылайте... без хлеба... гы-гы-гы. Попробую его уболтать на автограф в документе. До скорого!</text>
</string>

<string id="sugar_contract_0">
<text>Это опять я, профессор... можете больше не волноваться! Ваш младший научный сотрудник уже на подходе. Рвётся в бой! Изъявил желание в дневное время дежурить на крыше бункера, по вечерам лёгкая научная беседа и короткий тревожный сон.</text>
</string>
<string id="sugar_contract_1">
<text>Это хорошая новость... что ни говори, а без Круглова я себя чувствую не в своей тарелке. Надоело вздрагивать от каждого шороха и закрываться на все электрозамки! Контракт подписан? Значит, жизнь продолжается! Только у меня к вам ещё одна просьба, Стрелок... Лентяй тип ненадёжный, нужно его контролировать. Вы его навещайте по возможности, помогайте ему и словом и делом! Настоятельно советую продать ему GPS-маячок и поставить метку! Это очень важно для него, для нас и для вас в некоторой степени! Договорились?</text>
</string>
<string id="sugar_contract_2">
<text>Договорились, вы правы... надо этого олуха держать в ежовых рукавицах. А теперь о главном: вот документ! Парень конечно, в науке ноль, но охранника от Бога мы из него со временем сделаем. Знакомьтесь, беседуйте... а мне пора. Успехов в работе. Будьте осторожны!</text>
</string>


<string id="quarrel_vitamin_0">
<text>Привет, Витамин. Решил в передаче "Модный приговор" поучаствовать? Где такую красоту надыбал, дружище?</text>
</string>
<string id="quarrel_vitamin_1">
<text>Дружище? Хм... убери прилагательное "модный"... это и будет твоя последняя программа передач на сегодня!</text>
</string>
<string id="quarrel_vitamin_2">
<text>Чего это ты взъерепенился? Ботинки жмут? Или чел в плаще настроение испортил? Между прочим, это тот самый Шахматист тебе подарок преподнёс. Только вот за что, интересно, а точнее, зачем???</text>
</string>
<string id="quarrel_vitamin_3">
<text>Скорее бильярдист, чем шахматист. Восемь шаров мне вкатил и даже глазом не моргнул. А вот в шахматишки я у него постоянно выигрывал, даже один раз киндермат поставил. Так что никакой это не шахматист. Журналистом назвался, фотокорреспондентом. Зону хочет запечатлеть для потомков. И нам пару фоток показал. Интересные фотки...в первую очередь для тебя. Рюкзак он просил тебе передать, спустись вниз, где круглые ёмкости, там он лежит. А потом приходи ко мне на последний наш разговор.</text>
</string>
<string id="quarrel_vitamin_4">
<text>Ну, ладно! С ума все посходили... а этот Шахматист мне уже порядком поднадоел, падла...</text>
</string>

<string id="quarrel_vitamin_off_0">
<text>Ты что, Витамин?! Ты веришь не мне, а этому фотографу доморощенному? Это же фотошоп! Подстава, понимаешь? Ему в кайф, чтобы мы перестреляли друг друга! Опомнись!</text>
</string>
<string id="quarrel_vitamin_off_1">
<text>Это не подстава, это его работа: разоблачать такую гниль, как ты. Редиска ты, Стрелок... Свободовец снаружи, а Долговец внутри... готовься к расплате! И долговцам я про тебя через своего человечка настучал, что ты и нашим и вашим. Так что и у них о тебе будет память не ахти! Да... а ботинки я у журналиста в шахматы выиграл! Прощай...</text>
</string>
<string id="quarrel_vitamin_off_2">
<text>Ну-ну... посмотрим!</text>
</string>


<string id="farewell_idler_0">
<text>Ну, что... боец невидимого фронта? Кончились твои каникулы... начинаются жестокие серые будни. Я с Кленовым поговорил... будешь теперь у Сахара опричником. Собирайся в дорогу, аспирант, три класса сельпо... вот контракт, ставь автограф и дуй на Янтарь!</text>
</string>
<string id="farewell_idler_1">
<text>Так сразу? А как же... так, а что же тогда... мне же тут ещё... кое-что надо... ибо... кое-как...</text>
</string>
<string id="farewell_idler_2">
<text>Кое-где твой вселенский разум очень нужен науке... все! Решено, Голограмма без тебя тут справится. Подписал? Давай сюда! Короче, одна нога на Янтаре, другая тоже там. Приду - проверю!</text>
</string>

<string id="request_idler_0">
<text>Ну, вот ты и дома... не суетись, осваивайся, привыкай к окружающей обстановке. Конечно, это не Варлаб, но, если сильно постараться, то выжить можно... говори, что надо?</text>
</string>
<string id="request_idler_1">
<text>Стрелок, дело есть! Я понимаю, что не имею права тебя просить, но если я из бункера выйду, то считай сразу труп. А ты бывалый сталк, помоги!</text>
</string>
<string id="request_idler_2">
<text>Помогу, если это касается охраны Сахара. В науке ты ноль без палочки, поэтому будешь Сахару анекдоты рассказывать, долгие радиационные вечера с ним коротать, ну, и охранять по возможности.</text>
</string>
<string id="request_idler_3">
<text>Согласен, но есть проблема... мне бы стволов штуки с два и патронов малёха. Тогда мы бы смелее тут в бункере ржали после очередного бородатого анекдота. Мне бы для ближнего боя, что-нибудь посолиднее, типа ТОЗ-34 и для дальнего снайперку, типа "Винтореза" не помешало бы. Я бы с крыши бункера, как ворошиловский стрелок, держал бы ситуацию под минимальным контролем. Сделаешь?</text>
</string>
<string id="request_idler_4">
<text>Ради Сахара, хоть на край Зоны. Хорошо, будут тебе стволы и патроны. А пока крепитесь.</text>
</string>

<string id="request_idler_helped_0">
<text>Ты что это, парень, своих уже не узнаешь? Протри глаза спросонья. Это же я, Стрелок! Дал в руки гранату обезьяне на свою голову! А если бы я палить начал? Забыл, как рука под гипсом чешется!?</text>
</string>
<string id="request_idler_helped_1">
<text>Ой, прости, Стрелок, виноват-дурак-ура-исправлюсь! Я тут от страха скоро сам в зомби превращусь. Палю во все, что шевелится. Инстинкт самосохранения во мне обострился.</text>
</string>
<string id="request_idler_helped_2">
<text>Ты смотри, блюди, но без фанатизма, а то тут есть лагерь нейтралов неподалёку. Зацепишь кого, придут, рожу набьют и учёной степени не спросят. Притупят твои обострившиеся чувства. Забирай стволы... от сердца отрываю. Пока, пенёк!</text>
</string>


<string id="maple_rustles_0">
<text>Здравствуйте, товарищ Клёнов! Я смотрю, вы не только специалист по созданию артефактов, вы и посложнее задачи решаете. В таком случае у меня к вам приватный разговор!</text>
</string>
<string id="maple_rustles_1">
<text>Заинтриговали... слушаю вас внимательно!</text>
</string>
<string id="maple_rustles_2">
<text>Начну без пролога: Что вам известно про объект "G-101"?</text>
</string>
<string id="maple_rustles_3">
<text>Хм... все тайное когда-то становится явным. Глупо надеяться на секретные грифы и печати. Мне мало что известно. Мне была поставлена задача изобрести речевой аппарат для передачи в эфир текстовых сообщений при помощи электрических волн и адаптировать его к известным накопителям и носителям информации, таким, как ПДА или мобильный телефон. Я со своей задачей справился, а больше...</text>
</string>
<string id="maple_rustles_4">
<text>И вам даже не интересно, где биоробот сейчас? Хм... но меня больше интересует цифровой код разблокировки объекта "G-101" и его цвет. Слушаю вас.</text>
</string>
<string id="maple_rustles_5">
<text>Это ЧП случилось в ночное дежурство Лентяя. Нас тогда охраняли наёмники. А тут пришли монолитовцы и началось... стрельба, крики, кровь. Когда немного опомнились, обнаружили пропажу объекта и секретных документов, в которых была информация по коду разблокировки. Возраст даёт о себе знать... помню только, что цифра была шестизначная... а код был трёхцветным и замысловатым каким-то... смешным даже. Калугин был человеком с чувством юмора. Да... советую поговорить с Лентяем. Может, этот олух-говорун отличится умом и сообразительностью!</text>
</string>
<string id="maple_rustles_6">
<text>И на этом спасибо. Пойду к Лентяю. Будем надеяться, что он ещё живой.</text>
</string>
<string id="maple_rustles_7">
<text>И ещё... стесняюсь просить... и так затруднил вас в некоторой степени, но ради науки и мира на Земле осмелюсь так сказать. Уж очень мне с научной точки зрения интересны изоморфные артпреобразования. Если вас не затруднит, посматривайте под ноги в районах больших аномальных скоплений разного вида энергий. Может какой изоморф на глаза и попадётся. Буду надеяться!</text>
</string>
<string id="maple_rustles_8">
<text>Хорошо, профессор, но сами понимаете... тут и так покой нам только снится, а я уже вторые сутки не ем и не сплю. Но, возможно, и найду что-нибудь интересное. Ждите!</text>
</string>

<string id="maple_rustles_off_0">
<text>Да... ну, и задали вы мне задачку, профессор! Но я зато изучил систему последовательности появления гипертрофированных изоморфных артпреобразований в межгалактическом времени и пространстве в рамках всего Мироздания и Космической бесконечности по отношению к теории относительности Эйнштейна...</text>
</string>
<string id="maple_rustles_off_1">
<text>Да??? Сильно сказано, товарищ Стрелок... но боюсь ваши наблюдения сугубо индивидуальны и требуют полноценного тестирования, но это не значит, что каждый индивидуум, мыслящий абстрактно, не должен иметь парадоксальных эмоций и положительных тенденций в рамках Космических коллизий, всего Мироздания и нашей Голубой Планеты в частности... давайте ваши находки... очень любопытно, так сказать... очень.</text>
</string>
<string id="maple_rustles_off_2">
<text>Странные предметы... сразу видно, что из параллельного мира. Я побежал, а вы тут изучайте... ибо мы должны знать, кому мы отдадим в руки построенное нами здание, в общих чертах, так сказать... ибо... потому что вот!</text>
</string>


<string id="interrogation_idler_0">
<text>Только попробуй скажи, что ничего не знаешь и ничего не помнишь! Сразу в ухо схлопочешь!</text>
</string>
<string id="interrogation_idler_1">
<text>А что я должен помнить?</text>
</string>
<string id="interrogation_idler_2">
<text>Таблицу умножения... олух Царя Небесного! Цифровой код и его цвет для разблокировки объекта "G-101". Слыхал о таком? А может повидать довелось? Ты его ещё проспал на своём дежурстве.</text>
</string>
<string id="interrogation_idler_3">
<text>Аааа... страху я тогда натерпелся... полные штаны. Цифры не помню... у меня всегда с ними проблема была... ещё со школы. А вот с гуманитарными науками... физкультура, пение, труды, рисование, внеклассное чтение... это я завсегда пожалуйста, на твёрдую тройку выходил.</text>
</string>
<string id="interrogation_idler_4">
<text>Ты, Лентяй, гений чистой красоты. Что с цветом кода?</text>
</string>
<string id="interrogation_idler_5">
<text>Я про цвет даже стихи сочинил. Вот послушай: Серое небо! Бурые тучи! Хлещет козюлистый дождь! В Зоне ты не был! Это и лучше! Больше чуть-чуть проживёшь!!! Ну как?</text>
</string>
<string id="interrogation_idler_6">
<text>Классика мирового жанра... а цвет так вообще!!! Ха-ха-ха... молодец Калугин, земля ему пухом. Ладно, пока, отец украинской поэзии. Цвет кода я запомнил.</text>
</string>


<string id="cunning_forester_0">
<text>Здравствуй, старик... как жизнь молодая? Чего слыхать? Об чем народ ропщет? Про Шахматиста ничего не говорят?</text>
</string>
<string id="cunning_forester_1">
<text>Говорят, что плотей доят... народ морально устойчив, один только Шадовман конца света ждёт, трепещет не по-детски... а так все под контролем, молодой человек.</text>
</string>
<string id="cunning_forester_2">
<text>Может кто в гости заходил? В плаще, с рюкзаком за спиной, под усиками, с седыми волосами... а?</text>
</string>
<string id="cunning_forester_3">
<text>Может и заходил... да, с седыми волосами, в плаще, но без рюкзака и усиков. И кого только в Зоне не встретишь?! Учёные и поэты, художники и писатели, повара и бармены... а после твоих отключений Выжигателей даже корреспонденты начали по лесам шарится... и не боятся ведь! Покажи ему, видите ли, лес, наймись ему, знаете ли, сталкером и проведи его на заброшенную территорию...</text>
</string>
<string id="cunning_forester_4">
<text>А ты что? Провёл? Что за территория?</text>
</string>
<string id="cunning_forester_5">
<text>Лес показал в общих чертах, а провожать отказался... сказал ему, что годы не те - по буеракам да оврагам шастать. Да я и сам толком не знаю про те края, слышал, что Кладбищем заброшенной техники то гиблое место кличут. Пропади оно пропадом! Я лучше тут свой век доживу среди родных пси-собак и кровососов. Привык...</text>
</string>
<string id="cunning_forester_6">
<text>Ясно... а про меня ничего этот газетчик не спрашивал? Искал может меня?</text>
</string>
<string id="cunning_forester_7">
<text>Так вот я и говорю... ты личность широко известная в узких кругах... даже ему про тебя известно... просил кое-что тебе на словах передать... за снайпера большое человеческое спасибо, а грибочки жареные с луком ещё никто из меню не вычёркивал. Смеёшься? А ведь мухомор тоже гриб... его только приготовить уметь надо... не доваришь - каюк, пережаришь - тоже ласты склеишь... это, брат ты мой, не Димону-Кулинару консервами торговать. Походи по лесу, поищи под ёлками этих деликатесов, корзинку насобираешь - сразу ко мне, а я тебе информацию и выдам... по рукам?</text>
</string>
<string id="cunning_forester_8">
<text>По рукам, Гурман Петрович... только не корзинку, это не корзинка, а баул коммивояжёра... а штук десять, хватит на ужин при свечах... скоро буду, чисти чан!</text>
</string>

<string id="cunning_forester_off_0">
<text>Твои родные пси-собачки и любимые кровососы мешают один на один остаться с природой, портят, так сказать, общий пейзаж... вот, держи... один в один красавцы, даже муха не велась... гыыыыыы... ты хоть бы помыл их на всякий случай, а то отравишься.</text>
</string>
<string id="cunning_forester_off_1">
<text>Не боись... не в первой! Сейчас помочу их с полчасика, и можно на огонь ставить... так вот... сказал этот чел, что, если хочешь его повидать для интервью, то ищи его в здешних тоннелях, там он ночевать будет, смельчак однако... вот и все!</text>
</string>
<string id="cunning_forester_off_2">
<text>И все? Жидковато, но калорийно... ночью, значит, его искать? Хитро! Ладно, старик, пойду я... приятного аппетита. Я там Шадовману мыло и верёвку достал... так может сразу... гы-гы-гы!</text>
</string>


<string id="arrival_major_0">
<text>Вот так встреча! Не ожидал, не ожидал... это что же получается, военный на побегушках у убийцы! Куда мы катимся? По наклонной плоскости...</text>
</string>
<string id="arrival_major_1">
<text>Разговорчики в строю... подпрыгнул, упал, отжался... отдал артефакт, оправился, покурил и срыгнул в тину за бункером. Твоё дело маленькое, салага... ты ещё про честь мундира вспомни, щенок... мне платят - я работаю, не платят - я командую... кто на что учился, приблуда зоновская... освобождайся от непосильного груза и гуляй, пока я добрый...</text>
</string>
<string id="arrival_major_2">
<text>Хочу вам доложить, товарищ майор, что вы в опасную игру ввязались... как бы чего летального не вышло. Забирай арт, пока живой. Привет Шахматисту!</text>
</string>


<string id="mad_circle_0">
<text>Круглов, что с тобой? Что он с тобой сделал? Иди в бункер, тебя ждёт Сахаров! Опомнись!</text>
</string>
<string id="mad_circle_1">
<text>Белому Клоуну убийство сойдёт с рук... кто такой Сахаров? Белому Клоуну убийство сойдёт с рук... уходи, я не хочу жить... кто ты такой? Я убью и себя и тебя... уходи, пока не поздно... белому клоуну... убийство сойдёт с рук... убийство... убийство!</text>
</string>
<string id="mad_circle_2">
<text>Это кошмар какой-то!!! Черт знает, что происходит! Надо подальше от него держаться... он сошёл с ума!</text>
</string>


<string id="telepathist_cyclops_0">
<text>Привет, ребята! Как котята? Как здоровье? Пьёте молоко коровье? Ха-ха-ха... рад вас видеть в хорошем настроении и добром здравии! Но я, Циклоп, к тебе пришёл по делу... очень не простому делу... поможешь?</text>
</string>
<string id="telepathist_cyclops_1">
<text>Тому, кто помогает людям, я буду преданным слугой, но только очень надо будет оборонять и наш покой! Говори, старина, что случилось? А потом и я тебе расскажу про нашу проблему. Пойми меня правильно, старина... дело не в том, что ты мне, а тогда я тебе. Сам понимаешь, ты профи, спец, экстра... а мы немного в другом направлении работаем, так сказать... лады? Говори, что за дело?</text>
</string>
<string id="telepathist_cyclops_2">
<text>Намёк понял... ты головой работаешь, а я ногами... ха-ха-ха... ладно, проехали! Надо найти одного фрукта... подсказок я не вижу, а всю Зону не оббегаешь, она большая. Надеюсь на твои телепатические способности. Как нам подойти к поиску? Есть идея?</text>
</string>
<string id="telepathist_cyclops_3">
<text>Идея мне не поможет. Мне поможет какая-нибудь вещица этого фрукта... часы, авторучка, блокнот... почерк... есть что-нибудь похожее?</text>
</string>
<string id="telepathist_cyclops_4">
<text>Наверно, есть... вот часть его дневника... должен быть, по идее, его почерк... мысли уж точно его! Как я понимаю, то, что тебе нужно?</text>
</string>
<string id="telepathist_cyclops_5">
<text>Хорошо... очень любопытно... извращенец какой-то... между прочим, страшный человек... вижу чёрную ауру, а внутри лики смерти в невыносимых мучениях... женщины, дети, старики... в опасную игру ты ввязался, старина! Ладно... тут все более-менее понятно, разберёмся... и обойдёмся в такой заварухе без поэзии, потому что это серая проза жизни. Но у нас тоже проблемка нарисовалась. Пока я вникну в курс дела, надеюсь, и ты нам в помощи не откажешь. Сейчас поймёшь, почему ты спец, а мы так просто, погулять вышли. Надо убрать банду мстителей во главе с Химерой. Отморозкам, убивающим людей ради развлечения, не место на нашей земле... но не это главное. За ними кто-то стоит и кто-то их вербует. Наша задача узнать, кто! У Химеры должна быть нычка, а в ней, по моим догадкам, бумаги, указывающие на главаря. Сегодня мы зачистим лагерь, а завтра придут другие, ещё более отмороженные. Кстати, по моим данным к ним идёт пополнение. Так что будь начеку! Твоя задача найти документ и принести мне, а мы по своим каналам положим этому безобразию конец! Сделаешь?</text>
</string>
<string id="telepathist_cyclops_6">
<text>Постараюсь... а ты поколдуй с моим фруктом... очень надо мне его найти... понимаешь? Ладно, я пошёл... надо обдумать, как эту операцию лучше провернуть... жди меня и я вернусь.</text>
</string>

<string id="telepathist_cyclops_off_0">
<text>Старина, сдаётся мне, мы с тобой ищем одного и того же фрукта. Вот письмо покойному Химере... обрати внимание на почерк, а я на подпись. По моему, сходство очевидно. Нет?</text>
</string>
<string id="telepathist_cyclops_off_1">
<text>Так... вовремя мы их опередили... да, письмо и твой дневник писал один и тот же человек... значит одно дело делаем, старина... это меня радует! Тем более есть сдвиги по твоему вопросу. Смотри внимательно в дневник этого фрукта... видишь, буква "щ*" с помаркой... это не случайно! По моим телепатическим данным, таких частей дневника должно быть около десяти... а точнее... мммммм... девять! Смотри во всех частях вот такие буквы с помарками и составляй из них предложение... в нем и будет наводка на нашего Гроссмейстера! Понял?</text>
</string>
<string id="telepathist_cyclops_off_2">
<text>Понял... голова ты, Циклоп! Спасибо... пойду собирать в кучу части дневника и составлять мозаику, а ты, старина, помолись за меня, но будь уверен, что я уберу эту мразь с лица земли! Вперёд!</text>
</string>

<string id="dialogue_brother_0">
<text>Отец! Это ты? Что ты здесь делаешь? Я ничего не понимаю... я ищу Мурзо... так это ты!?</text>
</string>
<string id="dialogue_brother_1">
<text>Да... это я... я Мурзо, но к нашему обоюдному сожалению я не тот Мурзо, которого ты ищешь. Я его брат! Да! Да! Да... я не сгорел тогда в доме... я успел убежать, но зачем? Зачем я жил все это время!? Ради Пантеры? Но ее больше нет... и жизнь моя потеряла последний смысл... он приказал мне идти сюда... сказал, что тут я найду настоящего убийцу моей девочки... я уже не знаю, кому верить... это ты? Нет, я не знаю... да, это уже и не важно... он все равно сделал так, чтобы мы оба умерли... назад пути нет... я не боюсь умереть... скорее я даже хочу умереть... а тебе надо выжить не смотря ни на что! Чтобы покончить с этим кровавым безумием! Разум мой помутился, он не слушает меня... беги, Стрелок, пока не поздно... а я останусь здесь навсегда... но уже поздно... слишком поздно...</text>
</string>
<string id="dialogue_brother_2">
<text>Да, подожди ты, старик!!! Это он убил Пантеру! Ещё можно все исправить! Аааааааааааа... черт!</text>
</string>

<string id="death_idler_panic_0">
<text>Вот тебе и на! Вот тебе и пожалуйста! Вся Зона гудит, что ты сгинул смертью храбрых... по спецканалу даже сообщили, Сахаров на измене, а парень жив-здоров и в ус не дует! Опять влип в неприятности?</text>
</string>
<string id="death_idler_panic_1">
<text>Хуже... только никому не рассказывай. Послал меня Сахар намедни на замеры на Росток, не люблю я эти замеры долбанные... а в лагере нейтралов охота на псевдыша приключилась... я обратно, а около бункера долговцы зомбиков мочат... я к гаражам, а там снорки. Пометался я так не помню сколько времени и около лагеря сталков потерял сознание... впечатлительная у меня натура, а все подумали, что я ласты склеил. Нейтралы три дня меня спиртягой отпаивали, вот Сахар и разволновался. Эх... никогда я не привыкну к открытому пространству Зоны... тонкой я структуры личность... возвышенной...</text>
</string>
<string id="death_idler_panic_2">
<text>Если тонкой структуры, то на Большой Земле тебе тем более не место. Так что иди успокой Сахарова и принимайся за свои прямые обязанности... подмети бункер что ли, обед свари... это наша с тобою судьба, это наша с тобой биография! Будь здоров, не кашляй!</text>
</string>

</string_table>