<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>


<string id="proof_friyets_1">
	    <text>Улика №1</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_2">
	    <text>Улика №2</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_3">
	    <text>Улика №3</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_4">
	    <text>Улика №4</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_5">
	    <text>Улика №5</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_6">
	    <text>Улика №6</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_item_1">
	    <text>Вырванный лист из "Журнала Событий" в лагере "Бойцов Последнего Дня" в МГ: "Сегодня погиб наш лидер, наш поводырь, наш светоч в конце тоннеля. Какой-то неверный застрелил его из снайперки и исчез. Смерть неверным!!! Тело упаковали в лед и под грифом "Секретно. Груз 300." отправили на вертолете в неизвестном направлении. Мы отомстим за тебя, Генри!!! Смерть врагам Монолита!!!"</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_item_2">
	    <text>Запись из городского морга: "Голова, как расколотый арбуз... мозг полностью поврежден (снайпер  целился в голову)... внутренние органы и конечности без видимых повреждений... тело пакуем в лед...  отправляем на вертолете в Х-16 для замены мозга и черепной коробки... но это уже будет не Генри... подпись: Серый."</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_item_3">
	    <text>Запись из журнала "Уникальный эксперимент" под грифом "Секретно": "За основу взят мозг контролера... вживлены срезы участков мозга пациента, отвечающие за память и визуальное  восприятие... вживить срезы участков мозга, отвечающие за речь и слух, не представляется возможным ввиду их полного разрушения... замеры показывают слабые нейронные импульсы... Срочно! Отправить экспериментальный образец в лабораторию Х-10, где есть все условия для успешного продолжения эксперимента. Подпись: доктор Бурый В.А."</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_item_4">
	    <text>Запись из "Журнала отчетов о проделанной работе" под грифом "Секретно": "При помощи электрических полей и пси-излучения был спровоцирован толчок нейронам и мозговым клеткам... наблюдается нормальная мозговая активность... Предлагаю: для успешного завершения эксперимента отправить изучаемый объект в лабораторию Х-18 для дальнейшей работы над двигательным аппаратом биоорганизма и адаптации оного к биомозгу. Подпись: профессор Козюлистый Н.П.."</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_item_5">
	    <text>Запись из "Отчета о проделанной работе": "...опорно-двигательный аппарат создан на базе экспериментального экзоскелета "Прыжок-1"... полностью приспособлен к биомозгу и протестирован в нашей лаборатории... Предлагаю: для дальнейшей социализации и адаптации к окружающей среде передать изучаемый объект "G-101" в Варлаб профессору Кленову. Подпись: Калугин П.И."</text>
    </string>

<string id="proof_friyets_item_6">
	    <text>Короткая биография: "Костецкий Виталий Витальевич (р. 13 апреля 1971) — активный участник террористического движения в Чечне (1990-е гг., один из лидеров бандформирований). В 1992-ом году был осуждён за убийство по неосторожности. Участвовал в боевых действиях против российских войск в Первой чеченской войне, в конце 1994 года возглавил один из отрядов боевиков. С конца 1996 года занимался похищениями людей с целью выкупа. В октябре 2007 года провозгласил себя командиром фанатичной группировки «Последний День». В настоящее время находится в розыске по обвинениям в убийствах, похищениях людей, организации террористических актов и участии в незаконных вооруженных формированиях."</text>
    </string>


<string id="chess_blank_sheet_1">
	    <text>Чистый лист</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_1">
	    <text>Обыкновенный чистый лист бумаги, но... просматриваются какие-то каракули... кто-то что-то на нем пытался писать. Наверно, чернила в ручке закончились.</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_2">
	    <text>Послание Шахматиста</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_3">
	    <text>Мысли Шахматиста</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_4">
	    <text>Записка Очкарика</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_5">
	    <text>Записка Тени Монолита</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_6">
	    <text>Записка №1</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_7">
	    <text>Записка №2</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_8">
	    <text>Записка №3</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_9">
	    <text>Записка №4</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_10">
	    <text>Записка №5</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_11">
	    <text>Записка №6</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_12">
	    <text>Образец сообщения в ПДА</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_13">
	    <text>Номер Кода</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_14">
	    <text>Записка Журналиста</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_15">
	    <text>Газетная статья</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_16">
	    <text>Газетная статья</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_17">
	    <text>Газетная вырезка</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_18">
	    <text>Подсказка</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_19">
	    <text>Подсказка</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_20">
	    <text>Подсказка</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_21">
	    <text>Подсказка</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_22">
	    <text>Подсказка</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_23">
	    <text>Подсказка</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_24">
	    <text>Подсказка</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_25">
	    <text>Подсказка</text>
    </string>

<string id="chess_blank_sheet_26">
	    <text>Подсказка</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_2">
	    <text>Доктор ты или Меченый... какая разница? Не видать вам этих пошлых писулек, как своих ушей. Сжег я их... а пепел по коробкам разбросал... ищи ветра на Затоне... как же я вас всех ненавижу!</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_3">
	    <text>... скоро осуществится мечта идиота... Фриц... идеальный друг, помощник, телохранитель... очень жаль, что не убиваемый... но я подумаю над этим вопросом...</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_4">
	    <text>Халявщик! Кататься так все, а как саночки возить, так и некому. Отдал Камень? Молодец! Не дорос ты еще до него! А мне он очень нужен! Идеи распирают мое больное воображение! Али в ведре чё!</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_5">
	    <text>"Живая Вода" - тайна моего бессмертия. Никто никогда не узнает рецепта, ибо спрятана она в самое себя и радиационным фоном покрыта. Приходил какой-то ученый, долго около меня крутился, расспрашивал, выведывал, да не тут то было. Подкинул я ему книжку старика, пущай все наоборот думает. Наивный!"</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_6">
	    <text>"Хлеб всему голова!"</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_7">
	    <text>"Не хлебом единым жив человек!"</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_8">
	    <text>"Из всех искусств важнейшим для нас является кино!"</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_9">
	    <text>"Наш девиз: Быстрее! Выше! Сильнее!"</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_10">
	    <text>"Еще выше!"</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_11">
	    <text>"Наша цель - Коммунизм!"</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_12">
	    <text>"код ......, цвет кода ..... ..... .........., проснись, Генри."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_13">
	    <text>Из этих цифр состоит шестизначный код, в нем твой путь в поисках истины: " 0, 1, 6, 8 ".</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_14">
	    <text>"... жарко... очень жарко и дым выедает глаза... бежать через окно кладовки на воздух... холодно... очень холодно и сыро в лесу... надо не спать... надо идти... прямо... воют волки... свет... свет в окне... это хутор... надо в двери и окна стучать... тепло... очень тепло и хочется есть... это не хутор... это ферма... АТП... элеватор(!)... и я надолго останусь здесь..."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_15">
	    <text>"Правда Украины" за 1990 год: "Нильс Деннинсен, 33 года, серийный убийца. Когда Нильс был арестован и давал показания, то во время одного из допросов Нильс не мог найти пепельницу, чтобы бросить в нее докуренную сигарету. Тогда один из полицейских сказал, чтобы Нильс просто выкинул ее в канализационный сток. На это Нильс спокойно ответил: "Когда я последний раз выкидывал кое-что в канализацию(!), у меня возникли серьезные проблемы."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_16">
	    <text>Газетная вырезка из "Радяньска Украіна" за 1989 год, статья "При попустительстве полицейских!": "Тедди Хаммер, 35 лет, серийный убийца. Был одержим идеей фикс из людей делать Зомби. Когда полиция его арестовала и делала обыск в его доме, то в подвале, обустроенном под домашний кинотеатр(!), она обнаружила огромную массу видеопродукции с фильмами про мертвецов и зомби."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_17">
	    <text>Газета "Спорт-Экспресс": "...Что касается "Зари", то луганский клуб также не балует своих болельщиков хорошими результатами. Луганчане набрали всего на два очка больше "Карпат". "Заря" вылетела из розыгрыша Кубка Украины, проиграв участнику Первой лиги "Авангарду"(!) в серии пенальти. В последний раз "Заря" добывала победу ещё в начале августа в матче против "Говерлы", так что футболисты настроены решительно. Стоит отметить, что луганский клуб в этом чемпионате неудачно выступает в родных стенах, что довольно необычно. Но каждой серии равно или поздно приходит конец, поэтому на домашний матч с "Карпатами" футболисты "Зари" настраиваются серьёзно. Цель у команды одна - победить. Получится ли?..."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_18">
	    <text>"... на разных стадиях поиска привлекалось несколько телепатов(!)..."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_19">
	    <text>"Выкопанное свежее захоронение(!)..."</text> 
    </string>

<string id="blank_sheet_20">
	    <text>"Нелицензионное кладбище около дома(!)..."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_21">
	    <text>"... шесть шаров пускают в небо стрелы молнии колючей... и грохочут в небе тучи, вторя станции злым эхом... давится беззубым смехом ненасытный контролер... рядом длинный коридор в роли тайного ларца... там находятся сердца... там находятся сердца... там..."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_22">
	    <text>"Смотри развалины в Мертвом Городе..."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_23">
	    <text>"Смотри электрощиты с желтым треугольником и молнией в Х-16..."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_24">
	    <text>"Смотри дублированные электрощитки около емкостей в Х-10..."</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_25">
	    <text>"Код - 9524"</text>
    </string>

<string id="blank_sheet_26">
	    <text>"И вновь продолжается бой, и сердцу тревожно в груди, и Ленин такой молодой, и юный октябрь впереди!"</text>
    </string>


<string id="notebook_oldman">
	    <text>Блокнот Шахтёра</text>
    </string>

<string id="notebook_oldman_1">
	    <text>Потрепанная книжица с пожелтевшими от времени страницами... неразборчивая писанина старика... но есть одна интересная запись: Артефакт "Живая Вода", уникальное в своем роде образование, дарующее человеку вечное бессмертие. Координаты местонахождения: Темная Долина:\nДолгота: 24^ 14* 33".44\nШирота: 51^ 30* 43".65\nВысота: 181м</text>
    </string>

<string id="vasya_head">
	    <text>Человеческая голова</text>
    </string>

<string id="item_vasya_head">
	    <text>Ужас! Отделенная от туловища человеческая голова. Какие-то до боли знакомые черты олицетворения... неужели это Вася, ремонтник с болот?</text>
    </string>

<string id="letters_doctor">
	    <text>Личная переписка Дока</text>
    </string>

<string id="letters_of_doctor">
	    <text>Личные письма Болотного Доктора, полученные в годы глубокой молодости от Светланы Дымченко. Когда это было? Не в этой жизни... эх!</text>
    </string>

<string id="drawing_chess">
	    <text>Рисунок Шахматиста</text>
    </string>

<string id="drawing_chess_mono">
	    <text>Неумелый набросок человека, далекого от искусства... но кто в Зоне не узнает умелую проекционную голограмму, созданную О-Сознанием для помутнения мозгов. Почти никто... только Стрелок и его закадычный друг Костя!</text>
    </string>

<string id="ticket_cinema">
	    <text>Билет в кино</text>
    </string>

<string id="ticket_cinema_1">
	    <text>Контракт</text>
    </string>

<string id="ticket_cinema_2">
	    <text>Подписанный контракт</text>
    </string>

<string id="ticket_cinema_3">
	    <text>Письмо Гроссмейстера</text>
    </string>

<string id="ticket_cinema_desc">
	    <text>Потертый квиток... очень смахивает на билет в кинотеатр... даже полоска контроля оторвана.</text>
    </string>

<string id="ticket_cinema_desc_1">
	    <text>Контракт на научную работу в бункере Сахарова. Сторонами договора могут выступать как физические, так и юридические лица, включая различные публично-правовые образования. Используется в трех значениях: договор как правоотношение; как юридический факт, порождающий обязательства; как документ, фиксирующий факт возникновения обязательств по воле его участников.</text>
    </string>

<string id="ticket_cinema_desc_2">
	    <text>Контракт на год, подписанный Лентяем. Имя и фамилия слишком известны, чтобы их называть, а вот подпись, как у министра!</text>
    </string>

<string id="ticket_cinema_desc_3">
	    <text>"Здравствуйте, уважаемый Химера! Хочу довести до вашего сведения, что мне перестает нравится ваша работа на НЗ. С каждым днем мне все труднее вербовать контингент вам на службу, а вы погрязли в обжорстве, пьянках и наркотиках. Между тем лагерь нейтралов во главе с Отшельником цветет и пахнет. Это не допустимо! Высылаю вам новую партию народных мстителей. Приказываю: молодняк за сутки проинструктировать и отправить на зачистку лагеря нейтралов и близлежащей пещеры. Нам нужны новые горизонты, надо расширять наше влияние в Зоне, расти над собой, а вы даже не чешетесь! Вам лучше выполнить мои указания, иначе придется вас убрать и назначить новую фигуру на пост командира отряда. Любящий вас, Гроссмейстер."</text>
    </string>


<string id="sunflower_seeds">
	    <text>Семечки соленые</text>
    </string>

<string id="enc_sunflower_seeds">
	    <text>Пакет соленых семечек. Классно поплевать с пивком на заднем ряду.</text>
    </string>

<string id="set_plumber">
	    <text>Ремнабор сантехника</text>
    </string>

<string id="set_plumber_chess">
	    <text>Ремонтный ящик сантехника - водопроводчика. Содержимое: вентильная набивка, пакля сантехническая, прокладки, болты, гайки.</text>
    </string>


<string id="diary_chess_player">
	    <text>Часть Дневника Шахматиста</text>
    </string>

<string id="diary_chess_1">
	    <text>1."Мама-Королева,\n
Злобная насмешка,\n
Бьет меня все время,\n
Потому, я Пешка...\n \n

Под замком в кладовке,\n
Плачу целый день я,\n
Зайцы, лисы, волки,\n
Страшные виденья!\n \n

Мама-королева,\n
Я нашел местечко,\n
От тебя я прячусь,\n
Как сверчок за печку(!)..."\n \n

Читай, Стрелок... а хочешь спой. Это моя любимая песенка из детства. Жаль, что Лысый ее уже никогда не услышит. И* сценарий немного меняется. Найдешь тайник на Болотах и сам все поймешь. Айл би бэк!</text>
    </string>

<string id="diary_chess_2">
	    <text>2."Мама-королева сказала, что умер дедушка... мой любимый дедушка... я всю ночь не спал и тихонько плакал... завтра едем в деревню на похороны.....я боялся заходить в хату... мама тащ*ила за шиворот и кричала... мне страшно... я один до рассвета просидел около дедушки...  мама-королева в летней кухне пила водку с какими-то дядьками и стонала... плакала, а потом опять стонала... мне мерещилось... он не мертвый...мне было жутко страшно, и в то же время странное чувство не покидало меня... рядом с гробом мне казалось, что я большой и сильный..."</text>
    </string>

<string id="diary_chess_3">
	    <text>3."...пригласил жену в кино... сослалась на головную боль... ох уж эти женщины... у них одна отговорка на все случаи жизни... пошел один... в фойе увидел ее... как у Пушкина... гений чистой красоты... на экран не посмотрел до конца сеанса... после разговорились про фильм... режиссера... откуда в этой очаровательной головке столько умных мыслей... заброшенное здание... попросил подождать... сам поднялся на второй этаж... она рвала одуванчики...я снял с себя всю свою одежду... я заранее знал, что если не сделаю этого, то запачкаюсь кровью... спрятался за дверь и* позвал ее... увидев меня, она закричала и пыталась убежать... я схватил ее...как она брыкалась ногами и царапалась... я задушил... я срезал мягкие части тела, чтобы отнести в свой гараж и положить в холодильник... голову и кости оставил в заброшенном доме... я много чего храню в холодильнике... надо разморозить и помыть холодильник(!)... холо-диль-ник... холо-диль-ник... как колокольчик звенит..."</text>
    </string>

<string id="diary_chess_4">
	    <text>4."...мама-королева все время пьет... этот запах перегара... меня от него тошнит... но когда меня тошнит, я испытываю удовольствие... тошнит, а она обзывает меня разными словами... говорит, что я не мужик, а сопливая девчонка... вчера он*а застала меня за игрой в куклы и плеснула из чайника кипятком мне на руки... было так больно, но как же было приятно... утром она отправила меня в школу... как я ненавижу этот школьный автобус(!) с его идиотским содержимым..."</text>
    </string>

<string id="diary_chess_5">
	    <text>5."...мое первое знакомство с женским телом... это  произошло в морге, когда мы с мамой-королевой забирали дедушку... пока* его одевали, я пробрался в операционную... она лежала на столе... такая молодая... от чего она умерла... такие пышные рыжие волосы... и веснушки на лице... какая она была красивая... я ходил вокруг стола и смотрел... потом меня начали искать... мама-королева кричала... я проскользнул в кабинет... банки... микроскопы... электрочайник... бобинный магнитофон... в морге разве слушают музыку(!)???"</text>
    </string>

<string id="diary_chess_6">
	    <text>6."...ну, вот и все... тетку я трогать не буду, она мне нужна для выживания... а сопляка Кольки больше нет, одни угольки... я подмешал ему теткино снотворное, он уснул... я взял из тайника селитру и спички и поджег дедушкин дом... потом убежал в лес*... пускай подумают, что я испугался... жалко... хороший был домик... да и деревня тоже... теперь только серый пепел и черные остовы печей(!), как памятники моей прошлой жизни, как тайники моих мыслей и переживаний..."</text>
    </string>

<string id="diary_chess_7">
	    <text>7."...я в школу хожу только ради нее... красивая она, Светка Дымченко... и этот дохляк около нее постоянно крутится... портфель все носит, в школу...из школы... часами сидят на автобусной остановке... воркуют... а я слежу за ними с другой остановки напротив... мне в* другую сторону домой ехать... мне пока со Светкой не по пути... но это пока... скоро у нас с ней будет одна автобусная остановка(!)... одна на двоих..."</text>
    </string>

<string id="diary_chess_8">
	    <text>8."... она думает, что я ничего не знаю и не вижу... Светка, Светлана, Светлана Богдановна... наивная... у меня любовница на почте работает... скоро я тебе крылышки подрежу... и чаду твоему... Я вас всех госпитализирую(!), всех вылечу... все бабы одинаковые... прох*одимки..."</text>
    </string>

<string id="diary_chess_9">
	    <text>9."Я только что убил свою мать... если есть ад, она  уже направляется туда... если ада нет, она все же избавилась от своих бед и забот... я не люблю свою мать всем моим сердцем... и пешкой можно сбить Ферзя... умерла мама-королева... какая жалость... попала под школьный автобус №16*... скользко... крики прохожих... вой сирены скорой помощи... плачущий шофер... и мой братишка Колька... сопляк и маменькин сынок... уже не маменькин... уже ничей... он делает ракетки из фольги и селитры... они шипят, летают... детский лепет... а я спрятал спички и селитру в свой тайник в деревне в деревянном сарае...в стене загона для скота(!)... скоро они мне пригодятся... скоро, очень скоро..."</text>
    </string>


<string id="chess_milk_sour">
	    <text>Бутылка молока</text>
    </string>

<string id="milk_sour">
	    <text>Обыкновенная бутылка молока... по истечении срока давности и под воздействием плюсовой температуры молоко прокисло. Можно пить? Можно... только отравишься!</text>
    </string>

<string id="chess_thief_pda">
	    <text>Личный КПК Кости</text>
    </string>

<string id="thief_pda">
	    <text>Очень дорогой ПДА... по слухам сталкеров, подарок от какой-то богатенькой дамы. Везет же некоторым!</text>
    </string>

<string id="chess_thief_pda_1">
	    <text>КПК Стрелка</text>
    </string>

<string id="thief_pda_1">
	    <text>Старый КПК Стрелка... где он его нашел? Я потерял его еще при первом походе на Север... странно! Но в нем есть информация: "Твой вечный схрон давно возник, иди туда, и там наводка на тайник!</text>
    </string>


<string id="chess_player_dictofon_1">
	    <text>Диктофон Шахматиста №1</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_2">
	    <text>Диктофон Шахматиста №2</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_3">
	    <text>Диктофон Шахматиста №3</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_4">
	    <text>Диктофон Шахматиста №4</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_5">
	    <text>Диктофон Шахматиста №5</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_6">
	    <text>Диктофон Шахматиста №6</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_7">
	    <text>Диктофон Шахматиста №7</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_8">
	    <text>Диктофон Шахматиста №8</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_9">
	    <text>Диктофон Шахматиста №9</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_10">
	    <text>Диктофон Шахматиста №10</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_11">
	    <text>Диктофон Шахматиста №11</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_12">
	    <text>Диктофон Шахматиста №12</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_13">
	    <text>Диктофон Шахматиста №13</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_14">
	    <text>Диктофон Шахматиста №14</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_15">
	    <text>Диктофон Шахматиста №15</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_16">
	    <text>Диктофон Шахматиста №16</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_17">
	    <text>Диктофон Шахматиста №17</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_18">
	    <text>Диктофон Шахматиста №18</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_19">
	    <text>Диктофон Шахматиста №19</text>
    </string>

<string id="chess_player_dictofon_20">
	    <text>Диктофон Шахматиста №20</text>
    </string>

<string id="chess_dictofon">
	    <text>Для прослушивания вставить в пистолетный слот. "В 1995 году исследователи из института Фраунгофера представили новый формат для сжатия звуковых данных стандарта mp3. В конце 90-х годов аудиоформат начал набирать популярность, так как позволял сохранять музыку приемлемого качества в небольшие по объему данных файлы. Но самым главным толчком к развитию формата стал Интернет. Возможность скачивать аудиофайлы, а не покупать дорогостоящие компакт-диски, очень быстро нашла своих сторонников. Для обмена музыкальными файлами с другими людьми Шоном Паркером была создана файлообменная пиринговая сеть Napster, действовавшая в период с июня 1999 года по июль 2001 года. Также развитию формата помогли выпущенный в 1997 году компанией Nullsoft программный плеер Winamp, а также первый аппаратный цифровой mp3-плеер MPMan, выпущенный в 1998 году."</text>
    </string>

<string id="record_1">
	    <text>Нашел все-таки... поверил в байки. Лучше бы ты его не находил... но уже поздно, маховик твоих трагедий запущен. Теперь от тебя ничего не зависит... хотя, если знаешь, какой буквой ходит лошадь, то надежда умрет последней. А ходит лошадь буквой Г... людишки - говно, жизнь - говно, ваша Зона - говно... но я поработаю санитаром в Зоне. И последним "Г" в моей жизни будешь ты! Но закончим пролог. Иди к Шахтёру. Бедный старик, сам того не зная, даст тебе наводку на первый тайник. Спроси про 1984 год... чемпионат по шахматам в г. Киеве. В тайнике найдешь первый шахматный ход, сделаешь ответный. В рюкзаке найдешь подсказки на дальнейшие действия. Удачи желать тебе бессмысленно, она тебе уже не пригодится!</text>
    </string>

<string id="record_2">
	    <text>Скучно мне с тобой становится, Стрелок... в шахматы играть не умеешь, посторонних в нашу игру ввязываешь, тайник неделю искал, а что дальше-то будет? Игра только начинается, а ты даже ответный ход сделать не можешь, любит твой мастер спорта по подсказкам поспать. Я тебе и так фору даю, слюнтяю. Детский сад какой-то. Надо было тебя еще в Пещере грохнуть. Чем ты в детстве увлекался? Непонятно! Ладно... думай сам, к чему эти все побрякушки в рюкзаке, подсказок больше не будет. Спокойной ночи!</text>
    </string>

<string id="record_3">
	    <text>Ищи по погремушкам это место... оно тут, на Болотах... долго, долго ищешь. С твоими успехами я тут зазимую, а это в мои планы не входит. Шевели манипуляторами... найдешь шкеру, почитай и осмотрись вокруг, увидишь много любопытного и отыщешь под землей подсказку на следующий  тайник... следопыт. P.S. Патроны я тебе подкидываю, чтобы не сдох раньше назначенного срока...</text>
    </string>

<string id="record_4">
	    <text>Принял Королевский Гамбит? Ну-ну... жадность фраеров сгубила, как говорят бандосы. Чем они лучше меня? Убивают людей ради несчастной консервы и трехрублевой заначки. Нету в душе ни бога ни черта! А я? Нет... я убиваю ради любви. Все мы эгоисты! Чем ты лучше меня? Готов убить свою любимую, заподозрив ее в измене? И убил бы, если бы посмотрел на ситуацию моими глазами! Ищи место и рисунок, там подсказка на следующий тайник, жлоб!</text>
    </string>

<string id="record_5">
	    <text>Когда я в первый раз ее  увидел, то сразу понял, что я ее съем! Стечение обстоятельств, случай, слепое провидение... Ищи место по подсказкам... а в месте том листок моего дневника с наводкой на следующий тайник. P.S. Мне нужен "Камень Удачи". Он уникален, в Зоне его нет, но это твои проблемы. Поговори с Барменом. Адьё!</text>
    </string>

<string id="record_6">
	    <text>Слышал я, что в Зоне бабы обосновались. Это хорошо... если какую зацепишь, далеко не отпускай... отобью, ха-ха-ха. Но приступим к делу. Короче, артефакты мне нужны, три штуки, Живое Сердце... идея одна посетила. Достанешь - принесешь Холоду. Может записка сумасшедшего поможет тебе в поисках?! Поторопись, жить ему уже не много осталось. Хороший он мужик, душевный... симпатяга. Займись делом!</text>
    </string>

<string id="record_7">
	    <text>Ну что? Тебе понравилось? Каково это, убивать любимых? Ты испытал кайф? А может, ты испытал ненависть? Ко мне, например... но это тоже кайф. Так какая разница, любить или ненавидеть, плакать или смеяться, грустить или радоваться. Все это кайф! Ты жалел себя в детстве, мечтал умереть и, чтобы все плакали и рвали на себе волосы? Мы все занимаемся самобичеванием, все мазохисты, только в разной степени. Похорони своих коллег, в записке подсказка на тайник... мы на Чертовом катались Колесе! Но сначала поговори с Шахтёром!</text>
    </string>

<string id="record_8">
	    <text>Мои фигуры жрешь, а свои защищаешь? Человеческая натура... чем больше даешь, тем больше хочется. А попробуй у вас что-нибудь отбери, так порвете, как бумагу. Поэтому и приходиться убивать некоторых. На... еще одну пешку скушай на ужин... да смотри не поперхнись! Ты изначально был обречен. Я за тобой давно слежу. И чем больше я тебя узнаю, тем больше мне нравятся зомби и трупы. Пока все просто: стадион и кинотеатр, а там разберешься по обстоятельствам. Высоко сижу, далеко гляжу! В прицел... P.S. Если был у Шахтёра, обследуй низ Лабиринта!</text>
    </string>

<string id="record_9">
	    <text>Стрелок, а ты не задумывался над судьбами тех людей, которых ты убил? Ты хотел бы посмотреть детские их фотографии? Увидеть семьи, поговорить с их невестами, сестрами, матерями. А ты одним выстрелом оборвал не только жизнь, но и бесценное звено в цепи людских отношений. Что ты сейчас испытываешь? Жалость, сожаление, горечь, упреки совести? А я испытываю наивысшее наслаждение. Я забираю у них тот мир, который они и для них создали. Я! Но какая разница между тобой и мной? Никакой. Мы оба опасны для общества... P.S Поговори в последний раз с Болотным докторишкой... подсказка на тайник у него!</text>
    </string>

<string id="record_10">
	    <text>Ну и горазды вы жрать с Костей. Смею вас уверить, на этом ваше пиршество заканчивается и начинается жестокая и постепенная расплата. Но к делу. "Живую Воду" неси Сахару, я предупредил своего "коллегу", он в нетерпении... милый старичок. А вот Круглов - зануда противный! Ладно! Бессмертие... что оно даст мне, тебе или Сахарову? Славу, богатство, власть, вечную любовь? Каждому индивидуально. Хорошо, что никто не знает рецепта второго артефакта Обнуления. Зацепка на рюкзак будет у Круглова.</text>
    </string>

<string id="record_11">
	    <text>Пути Господни неисповедимы! А я думал, вы меня раньше вспомните. А я вот вас хорошо помню, я ваши рожи хорошо запомнил, на всю вашу оставшуюся жизнь. Думай, мозг, залитый кислотой! А пока шевелишь серым веществом, залитым чистящим средством "Абраско", ищи место по погремушкам в рюкзаке, оно здесь! Там наводка на тайник на Затоне! Ну, а фотка - это отдельная история. Бегай по Зоне и посматривай на ноги товарищей, братьев по оружию. Какие-то вы все легкодоступные. Как дети! Как мой братик Колька. P.S. Поговори с Колмогором, чайник!</text>
    </string>

<string id="record_12">
	    <text>Еще одна моя фоторабота, зри в корень... ха-ха-ха, это каламбур. Люблю я рисовать, но фотографировать тоже умею. Сценарий немного меняется, по фотке найдешь Биотайник и подсказки к своим дальнейшим телодвижениям. Это будет отдельная история про одну таинственную личность. И погремушки в рюкзаке указывают на эту личность. Для начала поговори с Земляком. P.S. Как успехи с ботинками? Кое-кому не жмут? Когда найдешь ботинки и разберешься с Земляком, тогда и найдешь следующий мой тайник с диктофоном!</text>
    </string>

<string id="record_13">
	    <text>Пообещай, что выживешь в перестрелке с Витамином и его бойцами. Видишь, как в жизни получается? Сегодня друзья, а завтра кровные враги! Сегодня соседи не разлей вода, а завтра огораживаются от друг друга трехметровым забором и судятся годами за кусочек земли в огороде. Сегодня жених и невеста целуются в парке на лавочке под луной, а завтра царапают рожи и делят холодильник и квадратные метры. А родственники готовы тебя удушить за наследство еще не остывшего троюродного дедушки. Это наш социум, наше гнилое общество. И если я не могу переделать людишек, то я их просто убиваю, иногда и твоими руками. Подсказка на следующий тайник в моем дневнике. Он на Радаре.</text>
    </string>

<string id="record_14">
	    <text>Видел я твою Пантеру, хороша девка... но и Звездочет не промах... ха-ха-ха... близкий друг семьи. Плавали - знаем... короче, по погремушкам ищи место. Там и найдешь подсказки на следующий тайник... но скорее всего там ты и сгинешь... проклятое место. Делай ход и вперед на мины! P.S. На будущее: я не только рисовать люблю, но и стишки сочинять мне нравится... мы, убийцы, так сентиментальны...</text>
    </string>

<string id="record_15">
	    <text>Ну, как тебе прикид? Уж померяй, не побрезгуй... знатный комбезик... из Холода пошил... шучу! Ну, это сущие пустяки... а вот за Фрица спасибо, хороший из него будет телохранитель. Будущее за роботами, за послушными зомби... никаких чувств, никаких эмоций... вот моя жена меня не послушала... доктора ей, видите ли, подавай... я ее без доктора вылечил... правда, без хирургического вмешательства не обошлось... ищи место по погремушкам на Затоне, где-то там наводка на тайник... партия близится к концу, а ситуация на доске не в вашу с Костей пользу... поэтому скоро свидимся... до новых встреч в эфире!</text>
    </string>

<string id="record_16">
	    <text>Жаль... очень жаль Пантеру... такая деваха была... Пришлось убрать, чтобы не мешала нашим с тобой отношениям. А ты думал, это Последний День? Может Первая Ночь? Нет, это я! Сама напросилась. Надоели эти родственнички - седьмая вода на киселе! Бабы всегда ищут приключения на свои 90-60-90. На том свете скажет мне спасибо, что я ее не съел... ха-ха-ха! Но это мелочи, теперь о приятном... не слоном закрываться надо было, а конем... так бы еще поиграли, а так получите вы с Костей мат, как с письмом... P.S. Да будет тебе известно, что можно есть любой гриб, только надо его правильно приготовить. Найди хозяина этих грибов и поговори с ним.</text>
    </string>

<string id="record_17">
	    <text>Что наша жизнь? Игра! Жаль я в докторишку промазал... пси-собаки набежали... пришлось делать ноги... Фриц выручил... верный слуга Монолита! Но у меня еще попытка есть... чай не в биатлон играем. Математика - это шахматы! Шахматы - математика! Решай это детское уравнение и ищи в том месте тайник и меня... пришло время расплаты... партию ты проиграл, а значит и жизнь свою тоже профукал. Не увидел я в тебе соперника, ни на доске, ни в жизни... скукота зеленая. Пора умирать!</text>
    </string>

<string id="record_18">
	    <text>Шоу начинается! Парад але! Конферансье, мой выход! Бурные аплодисменты, переходящие в неистовые овации! Спускайся вниз, в свою просторную могилу! Там ждут тебя великие дела! Но только жаль, увы, не в этой жизни!</text>
    </string>

<string id="record_19">
	    <text>Тогда не получилось его сжечь... живучий братишка! Ничего... зато теперь я вас эффектно поджарил! Ты жив? Странно... я тоже жив, но я уже давно мертв... как Фриц, как все эти зомби, как ты! Я самый живой мертвец на свете!!! Меня невозможно убить! Ха-ха-ха! Не ищи меня... я ушел на неразведанные земли, о которых ты даже понятия не имеешь! Вот там мы скоро и встретимся... жди весточку. И бойся... я рядом!</text>
    </string>

<string id="record_20">
	    <text>Допетрил наконец-то?! Я думал ты опять целый день по лабе будешь лазить, как в прошлый раз. А теперь читай внимательно: номер кода на разблокировку Фрица я у монолитовцев выкрал. А вот цвет кода остался у Кленова в голове. Первое, шагай сейчас к профессору и выуживай у него цвет кода. Второе, по подсказке ищи тайник и собирай из цифр номер кода разблокировки. Догадаться не трудно. Третье, после идешь к Фрицу и посылаешь ему из ПДА сообщение. Образец сообщения будет в тайнике. Что будет дальше? Я и сам не знаю. Но одно я знаю точно - мне это надо!</text>
    </string>

     <!-----описание заданий в пда------->
<string id="storyline_chess_player">
		<text>Надо будет Сидору все диктофоны Шахматиста найти и принести. Сколько их? Где их искать? Одному бюреру известно. Сдается мне, затянется эта эпопея... да и на душе тревожно как-то и муторно.</text>
</string>

<string id="storyline_chess_notes">
		<text>Опять этот Шахматист... подбросил ночью записку Косте. Заголовок записки дает подсказку на местонахождение следующей. Нужно постараться отыскать все записки и принести Косте.</text>
</string>

<string id="storyline_af_kamen_udachy">
		<text>До чего дошел прогресс? До невиданных чудес! Опустился до Бармена и поднялся до ЧАЭС! Совсем уже обнаглели, что характерно... надо искать Бензоколонку, в ее районе рюкзак с хабаром пьяницы, если повезет, найти Камень Удачи и принести его Бармену! А он прогнется перед Шахматистом!</text>
</string>

<string id="storyline_dock_correspondence">
		<text>Где-то на заводе "Юпитер" в административном здании есть план-схема территориального размещения корпусов предприятия. Меня волнует или 6-ой или 9-ый корпус. Где-то в них должна быть переписка.</text>
</string>

<string id="storyline_repairman_health">
		<text>С таблетками все понятно... а вот где искать это что-нибудь странное?! Вопрос! Надо потом проверить состояние здоровья товарища. А то после Холода всякое может случиться!</text>
</string>

<string id="storyline_dialogue_cold">
		<text>Чтобы выполнить это странное задание, нужен рецепт. Но в записке сумасшедшего можно найти подсказку на возможное местонахождение этих редких артефактов. Но зачем они Шахматисту? Вот в чем вопрос!</text>
</string>

<string id="storyline_dialogue_dead_cold">
		<text>На мой взгляд, бесполезные артефакты... но белый хозяин - барин... где-то я их видел... в Лабиринте, наверно!</text>
</string>

<string id="storyline_set_apocalypse_two">
		<text>Наивные люди... нафига Высшему Разуму устраивать конец света, если жители Земли сами себе его устроят!? Отсюда и просьбы: принеси веревку и мыло! Зачем? Где искать? Надо смотреть под ноги...</text>
</string>

<string id="storyline_narration_oldman_be">
		<text>Надо найти блокнот старика... в нем есть запись местонахождения уникального артефакта "Черная Метка". Но в блокноте он прописан, как такой же уникальный артефакт "Живая Вода". Как я понимаю, Шахматисту нужен арт "Живая Вода". Но где его взять? Ладно... для начала нужно найти блокнот, а там буду действовать по обстоятельствам!</text>
</string>

<string id="storyline_misunder_countryman_bad">
		<text>Уйти с высоко поднятой головой, пообещав открыть истину, это конечно хорошо... но с чего начинать? Где эти улики искать? Нонсенс, но опять в глубине души теплится надежда на Шахматиста.</text>
</string>

<string id="storyline_sugar_poll_gon">
		<text>Голова идет кругом... так, давай по порядку, схема телодвижений такая: 1. Ищу Круглова на "Янтаре" или в Х-16, если он мертв, ищу доказательства для Сахарова; 2. Ищу артефакт "Живая Вода" (по идее он должен быть спрятан в одном из четырех водоемов: на АС, на ТД, на Агро, на Свалке); 3. Выполняю и сразу к Сахарову. С ума сойти можно с этим маньяком...</text>
</string>

<string id="storyline_request_idler_helped">
		<text>Связался на свою голову с этим олухом... но надо помочь бедняге. Соберу набор: ТОЗ-34, простой "Винторез", и по пачке патронов, дроби и бронебойных. Хватит ему на первое время. Все равно дрыхнуть в бункере будет, сурок педальный.</text>
</string>

<string id="storyline_maple_rustles_off">
		<text>Надо постараться найти Кленову хотя бы четыре разных изоморфа: Глобус, Кактус, Компас, Пластилин. Сдается мне, что искать их надо или в глобальных аномалиях, или в местах бывших глобальных аномалий. Зачем мне это надо?</text>
</string>

<string id="storyline_cunning_forester_off">
		<text>Нет... чувствую, я в этой Зоне окончательно с ума сойду... мало Шахматиста, Фрица, Тени Монолита... так еще и Лесник пенку учудил. Сбегаю в лес, соберу с десяток мухоморов, принесу и на этом хватит с меня! Надо внимательнее смотреть в кустах и под елками.</text>
</string>

<string id="storyline_lonely_monolith">
		<text>Не хило сказано... найти рисунок! Надо сначала то место найти, а потом рисунок, а потом следующий тайник. Но одно очевидно... без Кости тут опять не обойтись!</text>
</string>

<string id="storyline_shadow_kill">
		<text>Надо найти и убить Тень Монолита. У меня с собой должен быть арт "Черная Метка", он обнулит бессмертие Тени, и я его наконец-то отправлю к доисторическим язычникам. А если повезет, то может раздобуду информацию про арт "Живая Вода"...</text>
</string>

<string id="storyline_glitch_object_on">
		<text>Опять двадцать пять! Вечно в этой деревне какие-то непонятные проблемы! Надо поговорить с Колмогором... потом, если приспичит, с Осведомителем... и денег надо при себе иметь кругленькую сумму! Этот жлоб лимон запросит... хватит ему и пол лимона. Потом надо найти способ, как попасть за Магазин! Ни минуты покоя...</text>
</string>

<string id="storyline_sugar_contract_on">
		<text>Надо помочь Сахарову. Труханул старик после трагедии с Кругловым. Но выход всегда есть! Наеду на Лентяя в Варлабе, свяжу его контрактом и будет он Сахара охранять, как миленький! Вперёд в Варлаб!</text>
</string>

<string id="storyline_document_chimera_on">
		<text>Давно я мечтал о таком задании. Это тот случай, когда хочется убивать с удовольствием! Особенно это касается Химеры! Но главное найти информацию о главаре Мстителей. Кто он? И зачем он их толкает на бессмысленные убийства невинных людей?</text>
</string>


<string id="chess_note_zone_1">
	    <text>"ТЧ - Электротоннель"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_2">
	    <text>"ЧН - Бар Бандитов"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_3">
	    <text>"ЧН - Музей монстров"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_4">
	    <text>"ТЧ - Зерноток"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_5">
	    <text>"ТЧ - Электрокоридор"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_6">
	    <text>"ТЧ - Фото разработчиков"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_7">
	    <text>"Бар - У Белого Одмина"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_8">
	    <text>"НС - Изумрудные россыпи"</text>
    </string>
забытый лес
<string id="chess_note_zone_9">
	    <text>"ТЧ - Пустынный Орел"</text>
    </string>
дикая территория
<string id="chess_note_zone_10">
	    <text>"НС - Язва"</text>
    </string>
янтарь
<string id="chess_note_zone_11">
	    <text>"НС - Код 2-61-9-54-7"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_12">
	    <text>"ТЧ - Бульдог РГ-6"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_13">
	    <text>"НС - Отмычка"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_14">
	    <text>"ЧН - Водонапорная башня"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_15">
	    <text>"ТЧ - Гранатометчик"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_16">
	    <text>"ТЧ - Колесо"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_17">
	    <text>"ЧН - Тоннель-Чернобыль-п3-7"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_18">
	    <text>"НС - Глючный ёж"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_19">
	    <text>"НС - Генераторы"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_20">
	    <text>"ТЧ - ЧАЭС им. В.И. ЛЕНИНА"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_21">
	    <text>"ТЧ - Зов Монолита"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_22">
	    <text>"ТЧ - О-Сознание"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_23">
	    <text>"НС - Могила"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_24">
	    <text>"НС - Диск"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_25">
	    <text>"ЧН - Фонтан"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_26">
	    <text>"НС - Муха"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_27">
	    <text>"НС - Череп-телепорт"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_28">
	    <text>"ЗП - Оазис"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_29">
	    <text>"ЗП - Штурвал"</text>
    </string>

<string id="chess_note_zone_30">
	    <text>"НС - Костя"</text>
    </string>

<string id="note_zone_1">
	    <text>" Я не знал, что делает те или иные вещи значимыми. Я не знал, что заставляет людей хотеть быть друзьями. Я не знал, что делает людей привлекательными друг для друга. Я не знал, что лежит в основе социального взаимодействия." Банди, Теодор Роберт.</text>
    </string>

<string id="note_zone_2">
	    <text>" Я сам себя осудил более сурово, чем самый суровый суд на свете." Деннис Нильсен.</text>
    </string>

<string id="note_zone_3">
	    <text>"Вы собираетесь убить меня, как будто это защитит общество от меня. Но есть много людей, пристрастившихся к греху, и вы ничего с этим не делаете." Банди, Теодор Роберт.</text>
    </string>

<string id="note_zone_4">
	    <text>"Они просто подобрали общие критерии — молодость и привлекательность. Слишком много людей купились на эту лажу, что все девушки были похожи — волосы примерно одного и того же цвета, на пробор. Но если вы проследите, то увидите, что почти всё было разным... физически они все были разными." Банди, Теодор Роберт.</text>
    </string>

<string id="note_zone_5">
	    <text>"Ваша честь. Теперь все кончено. У меня не было ни малейшего шанса выйти на свободу. Но я и не хотел свободы. Откровенно говоря, я хотел бы для себя смерти. У меня был шанс сказать миру: то, что я сделал - это сделал я, но не из-за того, что я кого-то ненавидел. Я не испытывал ненависти к кому-либо. Я знал, что я был болен или злым - или все вместе. Теперь я знаю, что действительно был болен. Врачи сказали мне о моей болезни, и теперь я спокоен. Я знаю, сколько страданий я причинил... Слава Богу, больше я никому не смогу причинить страданий. Я верю, что только провидение может спасти меня от моих грехов... Я прошу, чтобы ко мне отнеслись без снисхождения." Даммер, Джефри.</text>
    </string>

<string id="note_zone_6">
	    <text>"Мы, убийцы - ваши сыновья, ваши мужья, мы повсюду. И завтра умрет еще больше ваших детей." Банди, Теодор Роберт.</text>
    </string>

<string id="note_zone_7">
	    <text>"Мы, убийцы, ходим за вами, мы ходим рядом с вами, мы обитаем в тех частях вашего сознания, куда вы боитесь заходить." Аноним.</text>
    </string>

<string id="note_zone_8">
	    <text>"Проклятье злого дела в том, что вновь и вновь оно рождает зло." Шиллер, Фридрих.</text>
    </string>

<string id="note_zone_9">
	    <text>"Неправдой является то утверждение, что убийцы убивают буквально тех, кто попадется под руку. На самом деле большинство из преступников выбирают свою жертву тщательно, обычно пострадавших людей связывает нечто общее. Обычно убийца выбирает тех, кто кажется ему наиболее легкой жертвой, иногда жертвы могут напоминать убийце кого-то из его прошлого." Аноним.</text>
    </string>

<string id="note_zone_10">
	    <text>"Человек мыслит стереотипами, и неважно, живёт ли он в рамках закона или преступает его, он действует соответственно своему характеру. Сколько бы он ни совершил преступлений, все они буду как две капли походить друг на друга. Классический случай — некий англичанин избавляется от своих жён, топя их в ванне. Придумай он что-то другое, ему, вероятно, и по сей день удавалось бы избежать наказания. Но над ним тяготеет один из всеобщих законов человеческой психологии: преступник уверен — то, что сошло ему с рук однажды, удастся и второй раз, и третий. В результате он расплачивается за тривиальность своего мышления." Агата Кристи: «Убийство на поле для гольфа».</text>
    </string>

<string id="note_zone_11">
	    <text>"Вы считаете меня сумасшедшим, но вы ничего обо мне не знаете, нет." Ричард Рамирез.</text>
    </string>

<string id="note_zone_12">
	    <text>"Каждый нормальный человек нормален лишь отчасти." Зигмунд Фрейд.</text>
    </string>

<string id="note_zone_13">
	    <text>"Я могу убить человека, расчленить его тело и успеть домой к шоу Летермана, но я понятия не имею, что делать, если моя девушка чувствует себя неуверенно." Декстер (Dexter).</text>
    </string>

<string id="note_zone_14">
	    <text>"Убийца процветает среди покойников; они оказываются ему лучшей компанией, нежели живые люди. В сущности, он и сам в душе мертвец." Джоэл Норрис.</text>
    </string>

<string id="note_zone_15">
	    <text>"Вы меня знаете - я человек семейный. Ну очень семейный. Дайте мне отрубить головы целой семье, и счастья у меня будут просто полные штаны." Джефф Пови.</text>
    </string>

<string id="note_zone_16">
	    <text>"Психология убийц представляет собой отвратительную смесь психических расстройств и дьявольской хитрости, поэтому бывает трудно понять, когда их странное поведение в зале суда объясняется болезненным состоянием, а когда они просто разыгрывают спектакль." Хэролд Шехтер, Дэвид Эверит.</text>
    </string>

<string id="note_zone_17">
	    <text>"Если ребенку, едва научившемуся ходить, дать в руки фарфоровую вазу, он тут же разобьет ее на мелкие кусочки. Точно так же ведут себя и убийцы. Им нравится все ломать. И человеческие существа для них — это просто хрупкий предмет, вполне подходящий, чтобы разобрать его на части ради собственного удовольствия." Хэролд Шехтер, Дэвид Эверит.</text>
    </string>

<string id="note_zone_18">
	    <text>"Высшая мера наказания никогда не останавливала убийцу. Большинство из нас готовы принять смерть. Но попробуйте сказать человеку, что он больше не насладится холодным светлым пивом! Я поклялся, что скорее умру и останусь мертвым, чем вернусь в заключение." Поппи Брайт.</text>
    </string>

<string id="note_zone_19">
	    <text>"Мне нравится убивать людей. Это так забавно! Куда забавнее, чем убивать диких зверей в лесу! Потому что человек — самый опасный на свете зверь. Лучше всего будет, когда я умру. Я воскресну в раю, и тогда все, кого я убил, станут моими рабами. Я не назову вам своего имени, потому что вы попытаетесь остановить меня и помешать собирать рабов для загробной жизни." Зодиак (Самый известный из непойманных убийц).</text>
    </string>

<string id="note_zone_20">
	    <text>"Мне всегда хотелось причинять боль другим, и заставлять других причинять боль мне. У меня нет особого желания жить. У меня нет особого желания умереть. Для меня это безразлично. Я не думаю, что вообще прав. Какой восторг - умереть на электрическом стуле! Это будет высшее наслаждение - единственное, которого я еще не испытывал!" Альберт Фиш ("Лунный маньяк").</text>
    </string>

<string id="note_zone_21">
	    <text>"Я просто кошмар. Я был кошмаром долгое время даже после того, как меня схватили. С годами становится очевидно, что мой мозг был заполнен ужасными, чудовищными мыслями и идеями. Кошмар. Было бы здорово, если бы кто-то ответил мне, зачем я все это сделал. Что послужило для этого поводом, потому что у меня подходящего ответа нет." Джеффри Дамер («Милуокский монстр»).</text>
    </string>

<string id="note_zone_22">
	    <text>"Я искала совершенного возлюбленного, настоящего рыцаря." Нэнни Доусс «Хихикающая бабушка», черная вдова.</text>
    </string>

<string id="note_zone_23">
	    <text>"...просто они не были святыми (о жертвах). А я болен. После смерти они вскроют мой череп и убедятся: одна его часть черная, высохшая и мертвая." Бобби Джо Лонг.</text>
    </string>
<string id="note_zone_24">
	    <text>"Я всеми силами пытался установить с ними тесные взаимоотношения. И, когда убивал - знал: они теперь ничьи и только мои." Эдмунд Кемпер.</text>
    </string>

<string id="note_zone_25">
	    <text>"...Свет пришел в мир, чтобы спасти грешников, из которых я самый страшный." Джеффри Дамер («Милуокский монстр»).</text>
    </string>

<string id="note_zone_26">
	    <text>"Многие насильники вовсе не являются больными людьми. Это личности, которые верят, что могут безнаказанно навязать свою волю другим." Тэд Банди.</text>
    </string>

<string id="note_zone_27">
	    <text>"Убийство - это убийство, вне зависимости от того, совершается ли оно по обязанности, для выгоды или удовольствия. Подумаешь! Смерть - повсюду. Внутри всех нас сидит зверь." Ричард Рамирес.</text>
    </string>

<string id="note_zone_28">
	    <text>"Я чувствую себя посторонним. Я не на той волне, что и все остальные — запрограммирован на убийство. Я не хотел причинять им боль. Я просто хотел их убить." Дэвид Беркович.</text>
    </string>

<string id="note_zone_29">
	    <text>"Меня слишком быстро обвиняют. Хватит выявления одного трупа в месяц. Я убил более 600 человек. Они не успеют меня казнить..."  Генри Ли Лукас.</text>
    </string>

<string id="note_zone_30">
	    <text>"У меня нет желания каким-либо образом изменять себя. Мое единственное желание - изменить людей, которые пытаются изменить меня, а единственный способ изменять людей, по моему убеждению, - это убить их. Карл Панцрам.</text>
    </string>


<string id="chess_note_1">
	    <text>Первая записка Шахматиста</text>
    </string>

<string id="chess_note_2">
	    <text>Вторая записка Шахматиста</text>
    </string>

<string id="chess_note_3">
	    <text>Третья записка Шахматиста</text>
    </string>

<string id="chess_note_4">
	    <text>Четвертая записка Шахматиста</text>
    </string>

<string id="chess_note_5">
	    <text>Пятая записка Шахматиста</text>
    </string>

<string id="chess_note_6">
	    <text>Шестая записка Шахматиста</text>
    </string>

<string id="chess_note_7">
	    <text>Седьмая записка Шахматиста</text>
    </string>

<string id="chess_note_8">
	    <text>Восьмая записка Шахматиста</text>
    </string>

<string id="chess_note_9">
	    <text>Послание Шахматиста</text>
    </string>

<string id="chess_note_10">
	    <text>Откровение Шахматиста</text>
    </string>

<string id="chess_note_11">
	    <text>Девятая записка Шахматиста</text>
    </string>

<string id="chess_note_12">
	    <text>Десятая записка Шахматиста</text>
    </string>

<string id="chess_note_13">
	    <text>Черная Метка</text>
    </string>

<string id="chess_note_14">
	    <text>Записка Алкоголика</text>
    </string>

<string id="chess_note_15">
	    <text>Записка Архары</text>
    </string>

<string id="chess_note_16">
	    <text>Вторая записка Архары</text>
    </string>

<string id="note_1">
	    <text>Ну, что? Сам допетрил или опять таких же тугодумов, как сам, расспрашивал? Знаешь, Стрелок, что-то ты мне все меньше и меньше начинаешь нравиться. Зря я с тобой связался. Убить тебя, что ли, прямо сейчас? Не оглядывайся, это бесполезно. Да и не в моих привычках убивать людей издалека. Мне прямой контакт нужен, удивленные глаза жертвы, страх, ужас. А издалека пусть монолитовские снайпера пуляют, дебилы. И суфлеры твои недопеченные изрядно поднадоели. Костю я трогать больше не буду, прикольный тип, да и сгинешь безвременно ты без него, а это не по сценарию. А вот в Бар, будь добр, зайди. Посмотри, кого не хватает, кто больше не пьет водку на закате и Плейбой не перелистывает! Там же наводку на второй тайник и отыщешь.</text>
    </string>

<string id="note_2">
	    <text>Хорошо, что пришел. Неделю с товарищами телик смотрел, уже надоело... они любят футбол, а я балет, а переключить на другую программу не дают, их много, а я один. Мне так нужна компания... я боялся, что они бросят меня... уйдут и я останусь совсем один. Поищи под ногами газетную вырезку... надеюсь тебе хватит мозгов додуматься, где очередной тайник.</text>
    </string>

<string id="note_3">
	    <text>Включай фонарь и ищи рисунок. Я люблю рисовать... это мое хобби. Помнишь картину Карлсона: "Одинокий петушок"? А может, одинокий контролер!? Если бы взрослые серьезнее относились к детским книгам и фильмам, они бы многое поняли. Рисунок - это наводка на рюкзак. Думай, голова, думай!</text>
    </string>

<string id="note_4">
	    <text>Иди на базу Чистого Неба, похорони своих соратников... я подсыпал отраву в еду в Баре, Холода увел на хутор, мы пили пиво, я свежее, а он со снотворным. Когда уснул, я ему просверлил дрелью правый висок и залил кислоту. Я долго на этом хуторе изучал зомби. Я хочу сделать своего собственного зомби. Но он умер... я его оживил артефактом и просверлил левый висок, влил внутрь чистящее средство "Абраско", но он опять умер... а я опять его оживил и оставил для тебя послание. Он опять умер, а я снова его оживил. Мне стало скучно, он хотел все время спать... я должен создать своего зомби. Может и ты когда-нибудь захочешь спать? Захочешь ощутить блаженство! Ищи в чистом небе... там, где сны(!)... спи, моя радость, усни!</text>
    </string>

<string id="note_5">
	    <text>Ну, как тебе Круглов? Мне тоже не очень. Пока мои эксперименты не дают должного результата... но я над этим работаю... неси Сахару Живую Воду, а то осерчаю, хуже будет...</text>
    </string>

<string id="note_6">
	    <text>"...два  исполина на колесах, извечно в масле и в пыли, копают уголь - кровь из носа, из недр матушки-земли..."</text>
    </string>

<string id="note_7">
	    <text>"...колонна странная застыла военных выцветших машин, как будто время поспешило, а мост ни капли не спешил..."</text>
    </string>

<string id="note_8">
	    <text>"...большой корабль речного флота уже не ходит по волнам, как будто там устроил кто-то разруху, пьянку и бедлам..."</text>
    </string>

<string id="note_9">
	    <text>Съели все-таки коня с Костей... не побрезговали. Ну, у вас и аппетит, скажу я вам. Поздоровее моего будет. Ничего... я пока пешкой потрапезничаю...  не все коту масленница. Слушай, Стрелок... а ты не знаешь, почему сталки своих убиенных друзей на Карусели катают и косточки по ветру разбрасывают? А я знаю! Да только зря они эту традицию придумали. Я больше могилы не копаю. То, что мне надо было, я давно уже сделал... и ты в этом в скором времени на своей шкуре убедишься. Потом сходи на Свалку за Ангар, убей при помощи капсул штук пяток отморозков и покатай мертвых на карусели(!), не откажи им в любезности. Мешают они мне очень в Пещеру ходить. Потом к Шахтёру. Затем иди искать очередной Тайник. Наводка в этой записке. P.S. Мне нужен артефакт, какой, узнаешь у Шахтёра.</text>
    </string>

<string id="note_10">
	    <text>Я никогда не оставляю в живых свидетелей, а тем более предателей Родины. Паскудный был человечишко, несмотря на регалии...</text>
    </string>

<string id="note_11">                      
	    <text>Математическое уравнение: X^2 - 36Х + X^2 = 0.</text>
    </string>

<string id="note_12">                      
	    <text>Если ты читаешь эту записку, значит мой верный слуга Монолита мертв... давно мертв... очень жаль! Роль смертника всегда была ему к лицу. А ты думал, я к тебе приду... вот так просто... нет... я еще поиграю с тобой, как кот с мышью... бойся, дрожи от страха... от каждого шороха... я рядом... ты даже не представляешь, насколько я близко... в газетной вырезке наводка, где искать подсказку, а точнее, у кого! Но помни, что там и смерть твоя, где я!</text>
    </string>

<string id="note_13">                      
	    <text>Разврат, обжорство, пьянство, лень... приводят к непоправимым последствиям.</text>
    </string>

<string id="note_14">                      
	    <text>Как мне выбраться из этой трещины? Стаи плотей, дикие кабаны... черти полосатые... забирайте хабар... только не трогайте меня! Аааа... не трогайте!!!</text>
    </string>

<string id="note_15">                      
	    <text>1. Чтобы вычислить глюк, надо попасть за магазин, но это не так просто... придется создавать телепорт.\n 2. Телепорт соорудил... чтобы его запустить, надо съесть банку огурцов. Телепорт появляется в заваленном тоннеле.\n 3. Хорошо, что сделал второй телепорт на выход из того кошмарного места... завязал возникновение портала на записке, которую спрятал там же...</text>
    </string>

<string id="note_16">                      
	    <text>Не успел вычислить Глючного Ежа... слишком много монстров... по оглашению приговора мы вылетаем в три окна! Рву когти!</text>
    </string>

            <!------Ходы--->
<string id="сhess_course_1">
	    <text>Шахматный ход</text>
    </string>

<string id="course_1">
	    <text>Мой ход: "Белые - Пешка е2-е4"... я так понял, ты в шахматах, как свинья в апельсинах, тоска... у тебя остается одна надежда... на Якута... ха-ха-ха!</text>
    </string>

<string id="course_2">
	    <text>Мой ход: "Белые - Пешка f2-f4"... смотри не поперхнись...</text>
    </string>

<string id="course_3">
	    <text>Мой ход: "Белые - Конь g1-f3"... ну что? Вкусно? Ну-ну...</text>
    </string>

<string id="course_4">
	    <text>Мой ход: "Белые - Слон f1-c4"... все вам мало... лапшивость еще никого до добра не доводила...</text>
    </string>

<string id="course_5">
	    <text>Мой ход: "Белые - Рокировка 0-0"... голод не тетка... вкусно?</text>
    </string>

<string id="course_6">
	    <text>Мой ход: "Белые - Ферзь d1-f3"... ну, что же? Пора и вас немножко пощупать...</text>
    </string>

<string id="course_7">
	    <text>Мой ход: "Белые - Пешка е4-е5"... поиск выигрышной ситуации не только на доске, но и в жизни...</text>
    </string>

<string id="course_8">
	    <text>Мой ход: "Белые - Слон c4-f7"... немного подравняем силы... и скоро вступим в ближний бой...</text>
    </string>

<string id="course_9">
	    <text>Мой ход: "Белые - Пешка d2-d4"... кто ходит пешкой не спеша, тот поступает мудро...</text>
    </string>

<string id="course_10">
	    <text>Мой ход: "Белые - Слон с1-е3"... сразу видно, что у твоего суфлера первый детский в доме пионеров...</text>
    </string>

<string id="course_11">
	    <text>Мой ход: "Белые - Слон e3-f4"... одна ваша ошибка и привет родителям...</text>
    </string>

<string id="course_12">
	    <text>Мой ход: "Белые - Конь b1-c3"... а все потому, что меньше жрать надо!</text>
    </string>

<string id="course_13">
	    <text>Мой ход: "Белые - Конь c3-d5"... иль под конем, иль на коне... ха-ха-ха...</text>
    </string>

<string id="course_14">
	    <text>Мой ход: "Белые - Ладья а1-е1"... вам скоро мат, господа присяжные обыватели... какой фигой будете прикрывать свой срам?</text>
    </string>

<string id="course_15">
	    <text>Мой ход: "Белые - Слон f4-d6"... недолго музыка играла... недолго ныл аккордеон...</text>
    </string>

<string id="course_16">
	    <text>Мой ход: "Белые - Слон d6-c7"... шах!</text>
    </string>

<string id="course_17">
	    <text>Мой ход: "Белые - Ферзь f3-f8"... мат! Ты сам подписал свой смертный приговор...</text>
    </string>

       <!----смски---->
<string id="gg_hod_1">
	    <text>Костя, чувак тот походил! Сильный ход: Белые - Пешка е2-е4... Что делать?</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_1">
	    <text>Снять штаны и бегать! Ход сильный, но и мы не лыком щи хлебаем! Короче, ответим достойно, ходи: "Черные - Пешка е7-е5"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_2">
	    <text>Костяныч, сдается мне, он задом крутит... наверно, Якутский Гамбит разыграть хочет... в просторечии поддавки называется... может, не будем бить... а?</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_2">
	    <text>Будем! Нам некогда ждать милостей от уродов... наша задача взять их самим... никого не слушай, пешку кушай... ходи "Черные - пешка е5-f4"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_3">
	    <text>Костя, что-то мы лихо стартанули... может прежде чем походить, подумаем пару минут... а?</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_3">
	    <text>Чего ждать? Пока кто-нибудь раком на горе не свистнет? Ходи "Черные - Пешка g7-g5"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_4">
	    <text>Костя, что-то я такого дебюта не встречал даже в Чапая с Якутом... ха-ха-ха...</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_4">
	    <text>Подожди... слово не воробей, выпустишь - потом ходи его лови... ладно, двигай "Черные - Пешка g5-g4"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_5">
	    <text>Костусь Батькович... я так понимаю нужно опять кушать фигуру... скажи?</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_5">
	    <text>Скажу... я всегда знал, Стрелок, что ты не такой тупой, как кажешься... кушай "Черные - Пешка g4-f3"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_6">
	    <text>Костя, мы так скоро Гарика затмим, из Бара я имею в виду... ха-ха-ха!</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_6">
	    <text>Просто никогда не надо делать из слона муху... ходи творчески "Черные - Ферзь d8-f6"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_7">
	    <text>Костя... по ходу он переходит в наступление... принимай меры...</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_7">
	    <text>Ему до наступления, как до Китая раком и через Китайскую Стену с перескоком... ходи "Черные - Ферзь f6-e5"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_8">
	    <text>Костя... какие-то продуманные у него ходы... может подумаем на всякий случай?!</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_8">
	    <text>С такими ходами ему только сидеть в туалете и кричать "Занято!"... нормальные герои всегда идут в обход... ходи "Черные - Король e8-f7"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_9">
	    <text>Костя, что-то мне не нравится здешний режимчик... не расслабляйся... держи форму!</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_9">
	    <text>А тот парень тоже не промах... тоже, наверно, кружок посещал... сейчас мы ему шах впаяем... ходи "Черные - Ферзь e5-d4"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_10">
	    <text>Костя, смотри, что вытворяет, гад... он нас обидеть норовит... сообрази наш ответ Чемберлену...</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_10">
	    <text>Кто с мечом к нам придет, тот в орало и получит... но придется пока отойти ... ходи "Черные - Ферзь d4-f6"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_11">
	    <text>Костя, я хоть в шахматах не очень, но дело пахнет керосином... нет?</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_11">
	    <text>А твой оппонент ушлый... когда спит зубами к стенке, можно с палкой пробежать... ходи "Черные - Король f7-e8"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_12">
	    <text>Костя, у меня такое очучение, что он твои ходы знает наперед... лошадью ходи, век Зоны не видать!</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_12">
	    <text>Хорошему коню и в декабре март... ходи "Черные - Конь b8-c6"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_13">
	    <text>Костя, бей коня! Бей, а то я за себя не отвечаю... попробуй только отойди, чемпион по прыжкам в сторону...</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_13">
	    <text>Не плюй в компот, там повар моет ноги... и не суетись... ходи "Черные - Ферзь f6-g6"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_14">
	    <text>Костя, по-моему, закрывать короля надо! Но чем? Конем или Слоном? Ответственное решение...</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_14">
	    <text>Семь раз поймай - один раз сажай! Сейчас монетку брошу... дзинь! Все понятно... ходи "Черные - Слон f8-e7"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_15">
	    <text>Костя, вот мне и ящик водки, вот тебе и пять бутылок... как минимум фига на постном масле...</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_15">
	    <text>Сам виноват... надо было знать, с кем связываешься! Это гроссмейстер какой-то! Где ты его выкопал? Это тебе не с Якутом в поддавки резаться! Ходи "Черные - Король e8-d8"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_16">
	    <text>Эх, ты... Костик... мать твою через коромысло... я же не умею достойно проигрывать. Я сразу становлюсь психическим!!!</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_16">
	    <text>Вот тебе, бабушка, и юркни в дверь! Сработал Олимпийский принцип! Главное не победа, главное участие! Тем более я водку не пью. Ходи "Черные - Король d8-e8"...</text>
    </string>

<string id="gg_hod_17">
	    <text>Эх, ты, Костик... а я думал, мы сообща победим... вот теперь придется конкретно противостоять!</text>
    </string>

<string id="kostya_hod_17">
	    <text>Баба с воза - кобыла в курсе! Ладно! Подумаешь... это всего лишь игра! Ты мне когда почитать что-нибудь принесешь? А то у меня бессонница!</text>
    </string>


<string id="sms_exchange_1">
	    <text>Что со мной? Что со мной произошло? Шел бой с нейтралами... я управлял действиями своих бойцов у фонтана в Мертвом Городе... потом вспышка... я был в госпитале? Сколько времени? Где я и кто все эти люди!?</text>
    </string>
<string id="sms_exchange_2">
	    <text>Ага... в госпитале... может для знакомства узнаем сначала, кто ты? Ты Фриц? Или ты Генри? Или ты Виталик? Он же Гога, он же Жора, он же Гора, он же Гоша...</text>
    </string>
<string id="sms_exchange_3">
	    <text>Я Генри... Генри Костецки... командир Последнего Дня. Я сражаюсь и надеюсь умереть мучеником и попасть в рай. Мне всё равно, что вы думаете, вы всё равно умрёте. Почему те разрушения, которые несете вы — это свобода и демократия, а сопротивление им — это терроризм и фанатичная нетерпимость? Мы любим смерть. Вы любите жизнь. Вот и вся разница между нами. Наша пропаганда — это наше молчание. Отрицания, объяснения, уточнения сказанного — пустая трата времени!</text>
    </string>
<string id="sms_exchange_4">
	    <text>Ты Виталий Витальевич Костецкий... обыкновенный убийца и террорист. Умереть за религию еще не значит доказать, что эта религия истинная. Какой-нибудь энтузиаст, идущий ради религии на смерть, доказывает разве только, что религиозный фанатизм часто может быть сильнее привязанности к жизни. И никакие вы не сектанты, вы просто группа ошалелых вооружённых фанатиков! Делам надо поклоняться, а не статуям. А может быть, даже и делам поклоняться не надо. Потому что каждый делает, что в его силах. Один — революцию, другой — свистульку. У меня, может, сил только на одну свистульку и хватает, так что же я - фуфло теперь?</text>
    </string>
<string id="sms_exchange_5">
	    <text>Фуфло теперь... полное фуфло!</text>
    </string>
<string id="sms_exchange_6">
	    <text>Хорошая работа, Стрелок! Спасибо за Фрица! А теперь вали оттуда пока не поздно... в Варлаб!</text>
    </string>

<string id="artefact_alive_water">
	    <text>Живая Вода</text>
    </string>
<string id="enc_zone_af_alive_water">
	    <text>Уникальный артефакт. Владелец этого сгустка энергий вполне может рассчитывать на частичную неуязвимость, а может, в совокупности с другими артефактами, и на полное бессмертие. Вот только непонятно его происхождение... Живая Вода - порождение Зоны или продукт совокупности идей воспалённого разума какого-нибудь сумасшедшего учёного? Тем более не понятно, как этот уникум попал в руки Тени Монолита?!</text>
    </string>

<string id="artefact_black_mark">
	    <text>Черная Метка</text>
    </string>
<string id="enc_zone_af_black_mark">
	    <text>Непонятная и опасная субстанция! При транспортировке настоятельно рекомендуется использовать контейнер и ни в коем случае нельзя вешать этот артефакт на пояс! Несмотря на его отрицательные качества, непонятно, каким образом он передает владельцу и его оружию частицы чужеродной темной энергии.</text>
    </string>

<string id="photohelp">
	    <text>Фотоподсказка</text>
    </string>
<string id="photohelp_chessplayer">
	    <text>Фотография с изображением центрального распределителя Генераторов. Скорее всего, с этого места можно попасть на кабеля, пройти по ним и найти первый биотайник. Ну, что же... посмотрим! Для просмотра вставить в пистолетный слот.</text>
    </string>

<string id="photoshop">
	    <text>Фотошоп</text>
    </string>
<string id="photoshop_chessplayer">
	    <text>Вот это да! Как он это сделал? Папарацци какой-то! В любом случае, попал я конкретно! Витамина будет трудно переубедить! Для просмотра вставить в пистолетный слот.</text>
    </string>

<string id="death_kogot">
	    <text>Коготь Химеры</text>
    </string>
<string id="death_kogot_chess">
	    <text>На вид обыкновенный коготь Химеры, но при ближайшем скрупулезном рассмотрении видно, что он покрыт каким-то подозрительным желтым веществом. Говорила мне мама не брать в руки всякую гадость!</text>
    </string>

<!--- Журнал --->

<string id="str_jour_course_1">
    <text>\n   Белые: Пешка е2-е4\n   Черные: Пешка е7-е5</text>
</string>

<string id="str_jour_course_2">
    <text>\n   Белые: Пешка f2-f4\n   Черные: Пешка е5-f4</text>
</string>

<string id="str_jour_course_3">
    <text>\n   Белые: Конь g1-f3\n   Черные: Пешка g7-g5</text>
</string>

<string id="str_jour_course_4">
    <text>\n   Белые: Слон f1-c4\n   Черные: Пешка g5-g4</text>
</string>

<string id="str_jour_course_5">
    <text>\n   Белые: Рокировка 0-0\n   Черные: Пешка g4-f3</text>
</string>

<string id="str_jour_course_6">
    <text>\n   Белые: Ферзь d1-f3\n   Черные: Ферзь d8-f6</text>
</string>

<string id="str_jour_course_7">
    <text>\n   Белые: Пешка е4-е5\n   Черные: Ферзь f6-e5</text>
</string>

<string id="str_jour_course_8">
    <text>\n   Белые: Слон c4-f7\n   Черные: Король e8-f7</text>
</string>

<string id="str_jour_course_9">
    <text>\n   Белые: Пешка d2-d4\n   Черные: Ферзь e5-d4</text>
</string>

<string id="str_jour_course_10">
    <text>\n   Белые: Слон с1-е3\n   Черные:  Ферзь d4-f6</text>
</string>

<string id="str_jour_course_11">
    <text>\n   Белые: Слон e3-f4\n   Черные: Король f7-e8</text>
</string>

<string id="str_jour_course_12">
    <text>\n   Белые: Конь b1-c3\n   Черные: Конь b8-c6</text>
</string>

<string id="str_jour_course_13">
    <text>\n   Белые: Конь c3-d5\n   Черные: Ферзь f6-g6</text>
</string>

<string id="str_jour_course_14">
    <text>\n   Белые: Ладья а1-е1\n   Черные: Слон f8-e7</text>
</string>

<string id="str_jour_course_15">
    <text>\n   Белые: Слон f4-d6\n   Черные: Король e8-d8</text>
</string>

<string id="str_jour_course_16">
    <text>\n   Белые: Слон d6-c7\n   Черные: Король d8-e8</text>
</string>

<string id="str_jour_course_17">
    <text>\n   Белые: Ферзь f3-f8</text>
</string>

<string id="chess">
    <text>Шахматная партия</text>
</string>

<string id="sms_code">
    <text>Код 161018, цвет кода серо-буро-козюлистый, проснись, Генри.</text>
</string>


</string_table>