<!-- ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;
;	 ,,,,,      ,,,,,,,    ,,,,,,_  ,,,,,,,,  ,,,,,,   
;       MMMMM1     M0MMMM&    MMMMM@'  MMMMMM0"  MMMM0!   
;       4MMMM#      ^MMMMMr   MMMMMf    #MMMM&    B0'     
;      &]MMMMMc      #MMMM# ] MMMMMf    #MMMM&   j#       
;      M 0MMMM&       MMMMML# MMMMMf    #MMMM&  pM&       
;     pY 4MMMMM     ] #MMMMM# MMMMMf    #MMMM& pMMMt      
;     M   MMMMMc    ]& MMMMMf MMMMMf    #MMMM&]MMMM0      
;    ]#   0MMMM&    ]M #MMMM  MMMMMf    #MMMM& MMMMM&     
;    QfjMMMMMMMM    ]M  MMMf  MMMMMf    #MMMM& 4MMMMM     
;   _M    "MMMMMf   ]M  BMM   MMMMMf    #MMMM&  MMMMM&    
;  _Q#     MMMMM&   jMg  M8  _MMMMMf    BMMMM&  jMMMMM,   
; 4MMMM   #MMMMMM# 0MMM& B  ]MMMMMMM&  0MMMMMM&]MMMMMMMt  
;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;

-->


	<string id="amk_metka">
		<text>GPS-маячок</text>
	</string>
	<string id="amk_metka_s">
		<text>GPS-маячок</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_metka">
		<text>GPS-маячок. В Зоне появился не так давно, но пользуется бешеной популярностью за счёт универсальности и приемлемой цены. Изначально опытный образец был завезён на территорию Долга для демонстрации и заключения сделки на поставку крупных партий таких маячков. Однако "случайная" пропажа тестовой версии накануне встречи представителей обеих сторон дала глубокую трещину в отношениях с поставщиком. Долгие и взаимовыгодные отношения Воронина и Сахарова пришлись тут как нельзя кстати, и с помощью местного торговца опытный образец маячка попал в руки учёных полевой лаборатории, что на Янтаре. Там же он был модернизирован, а также поставлен на массовое производство для нужд всех страждущих. Оригинальная версия не сохранилась в связи с прямой модернизацией опытного образца. Модернизированная версия отличается в положительную сторону тем, что позволяет ставить цифровую подпись на маячке (кириллица, к сожалению, не поддерживается) и синхронизировать её с КПК владельца. На базе исследований системы защиты от пси-воздействия учёные добились того, что маячок не даёт помех, и обнаружение его сторонним человеком практически невозможно. Учитывая тот факт, что GPS-маячок производится собственными силами лаборатории Сахарова, то и цены учёного более приемлемые, нежели у перекупщиков.</text>
	</string>


<!-- 20:58 09.07.2007 -->
<-- Modified by Aero 19:22 20.04.2008 -->

