<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table> 

	<string id="uprgade_stvol">
		<text>Описание апгрейда</text>
	</string>           

<!----------- АПГРЕЙД ОРУЖИЯ   RAY          Смена калибра--------->

	<string id="wpn-ak74_kalibr">
		<text>АК-74М под патрон 5.56x45</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_wpn_ak74">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n АК-74М В настоящее время стал самым последним и основным вариантом, поступающим на вооружение Российской Армии с начала 1990х годов. Этот автомат отличается главным образом тем, что заменил собой сразу АК-74,  АКС-74 и АК-74Н, благодаря тому, что имеет складной на левую сторону приклад из чёрного пластика, а также универсальную планку для крепления прицелов (как ночных, так и дневных) на левой стороне ствольной коробки.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.56x45.\n Подобную модификацию (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-ak74u_kalibr">
		<text>АКС-74У под патрон 5.56x45</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_wpn_ak74u">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 150м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел 1П78 «Каштан»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n АКС-74У близок к пистолетам-пулемётам, однако в силу применяемого промежуточного патрона и механизмов штатного автомата считается укороченным автоматом. Достоинства АКС-74У-мобильность в стеснённых условиях, возможность скрытого ношения, высокая пробивная способность. Недостатки - малая прицельная дальность стрельбы, невысокое останавливающее действие пули, перегрев при стрельбе.\n Данная модификация предназначена для стрельбы патронами 5.56x45.\n Подобный апгрейд (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-abakan_kalibr">
		<text>АН-94 "Абакан" под патрон 5.56x45</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_wpn_abakan">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «ПК-А»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Автомат Никонова «Абакан» (АН-94) образца 1994 года на базе системы Калашникова. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования - это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий - по словам людей, стрелявших из АН-94, опытный стрелок может положить на 100 метров обе пули в одну точку мишени. Такая стрельба существенно повышает шансы поражения цели по сравнению с одиночной прицельной стрельбой, значительно увеличивая убойное, останавливающее и бронебойное действие пуль.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.56x45.\n Подобную модернизацию (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-bizon_kalibr">
		<text>ПП-19 «Бизон» под патрон 9х19</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_wpn_bizon">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19 Parabellum - основной\n • 9х19 +P+ - улучшенный\n • эффективная дальность 140м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 680 в/м\n • ёмкость магазина 64 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел 1П78 «Каштан»\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт ПП-19 «Бизон» разрабатывался для вооружения МВД на основе широкой унификации с автоматом АК-74. На "Бизоне" установлен оригинальный шнековый магазин высокой ёмкости на 64 патрона. Магазин расположен довольно удобно, и параллельно выполняет роль цевья.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 9х19.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-mp5_kalibr">
		<text>HK MP5A4 под патрон 9х18</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_wpn_mp5">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность до 140м\n • прицельная дальность 180м\n • скорострельность 800 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель 9мм(NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Heckler und Koch MP5N - Особо популярными МР-5 стали после того, как весь мир увидел их в руках английских спецназовцев из SAS во время антитеррористических операций по освобождению Иранского посольства в Англии в 1970х годах и ещё в ряде других. В настоящее время МР-5 в различных модификациях состоит на вооружении полицейских сил многих стран Европы, включая Испанию, Великобританию, ФРГ. МР-5 есть в полиции США, в ВМФ и Морской Пехоте США, и ещё много где.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 9х18.\n Подобную апгрейд (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-mp7a3_kalibr">
		<text>HK MP-7a1 под патрон 9х18</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_wpn_mp7a3">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность до 100м\n • прицельная дальность 140м\n • скорострельность 950 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель 9мм(NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт МР-7а1 PDW(Персональное Оружие Самообороны), разработан фирмой Хеклер и Кох для вооружения военнослужащих, которым по штату не положен полноценный автомат.\n ПП разрабатывался под прогрессивный патрон 4.6х30мм, но малая распространённость этого патрона вынудила создателей выпустить модификацию под стандартный 9х19мм Parabellum, хотя с этим патроном большинство своих достоинств ПП растерял.\n Боеприпасы:\n основной 9х19мм Parabellum\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 9х18.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-uzi_kalibr">
		<text>IMI UZI под патрон 9х18</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_wpn_uzi">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность 200м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 32 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель 9мм(NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт Uzi (Узи) был создан в Израиле лейтенантом армии Узиэлем Галом в 1949 году. Обычно считается, что основную идею компоновки своего пистолета-пулемёта Гал позаимствовал от чешских ПП модели 23 и 25 конструкции Холека, однако вероятно и то, что компоновку Гал "подсмотрел" у экспериментальных английских пистолетов-пулемётов MCEM-2 разработанных ещё в 1944 году. Также возможно и то, что он сам "изобрёл" компоновку пистолета-пулемёта с магазином в рукоятке управления огнём и набегающим на ствол затвором - в конце концов, в пистолетах подобная компоновка используется с конца 19 века. Как бы то ни было, Гал создал довольно оригинальную и технологичную конструкцию. Производился пистолет-пулемёт Uzi израильским оружейным предприятием IMI (в настоящее время - IWI Ltd), в настоящее время выпуск Uzi в Израиле прекращён, выпускаются только его уменьшенные варианты Mini- и Micro-Uzi. Пистолет-пулемёт Uzi состоял или состоит на вооружении в более чем 90 странах мира, включая Израиль, Германию, Бельгию. Варианты Mini- и Micro-Uzi весьма популярны среди сил спецопераций и охранных служб мира. По лицензии Uzi производился в Бельгии компанией FN Herstal, без лицензии его копии производились в Китае и Хорватии.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 9х18.\n Подобную модификацию (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен сделать только Долговязый.</text>
    </string>

	<string id="wpn-fn2000_kalibr">
		<text>FN F2000 под патрон 5.45х39</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_wpn_fn2000">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 540 м\n • скорострельность 850 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел (х1.8)\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Интегрированный М-203\n Fabrique Nationale Herstal F2000 - Автоматно-Гранатомётный Комплекс бельгийского производства с компьютеризованным прицелом-модулем управления огнём и 40мм гранатомётом.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45х39.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-g36_kalibr">
		<text>HK G36 под патрон 5.45х39</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_wpn_g36">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 440м\n • прицельная дальность 600 м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Линза «G36 Optics»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт AG-36\n Heckler und Koch G36 - В 1995 году G36 была принята на вооружение Бундесвера (Армии ФРГ), а в 1999 - на вооружение вооружённых сил Испании. Кроме того, G36 используется полицией Великобритании и поставляется на экспорт в США и ряд других стран для продажи тамошним правоохранительным органам и военным структурам. Это первоклассный образец современного оружия - лёгкая, надёжная и эргономичная штурмовая винтовка.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45х39.\n Подобный апгрейд (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-lr300_kalibr">
		<text>LR-300ML под патрон 5.45х39</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_wpn_lr300">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n Штурмовая винтовка LR-300ML - новая ступень в развитии семейства знаменитой М-16. Название буквально означает "лёгкая винтовка с дальностью эффективного огня до 300 метров военная/полицейская модификация (Military/Law)". Благодаря исключительно ровному спуску, высокой эргономике и небольшому весу данное оружие отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её не всегда пригодной для использования в сложных полевых условиях.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45х39.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-sig550_kalibr">
		<text>SIG SG-550 под патрон 5.45х39</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_wpn_sig550">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 380м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n SIG SG-550 в 1983 году был официально принят на вооружение швейцарской армии. В целом, автоматы семейства SIG SG-550 являются одними из лучших в своём классе, отличаясь высокой надёжностью, точностью стрельбы и удобством в обращении.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45х39.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-sg552_sk1_kalibr">
		<text>SIG SG552 Commando под патрон 5.45х39</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_wpn_sg552_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • эффективная дальность 280м\n • прицельная дальность 360м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Коллиматор «EOTech»\n Укороченный автомат SIG SG552 Commando был разработан на основе SG 550. На сегодняшний день широко используется во многих государственных организациях, таких как S.W.A.T. и Британский SAS. SG 552 представляет из себя удобную и короткую штурмовую винтовку, как раз подходящую для боя в городских условиях и в различный помещениях. Автомат имеет изменённый пламегаситель и может оснащаться планками Пикатинни для установки дополнительных аксессуаров.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45х39.\n Подобную работу (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-l85_kalibr">
		<text>Enfield L85A2 под патрон 5.45х39</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_wpn_l85">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел «Susat L9A1»(х1.6)\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n После того, как эта Enfield SA-80: L85A2 была заменена армией Великобритании на немецкую G36, она в большом количестве всплыла на чёрном рынке, а затем и в Зоне. Главным достоинством L85A2 являются штатный 4-кратный прицел и высокая точность первого выстрела. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а надёжность основных механизмов винтовки недостаточно высока.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45х39.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-famas_p3_sk1_kalibr">
		<text>FA MAS G2 под патрон 5.45х39</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_wpn_famas_p3_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 1000 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модификация французской автоматической винтовки FA MAS G2 со стандартным НАТОвским магазином от M16 на 30 патронов. УСМ позволяет вести стрельбу одиночными, с отсечкой по 3 выстрела и непрерывными очередями. Из достоинств можно выделить - компактность; высокую кучность боя; возможность быстрой модификации автомата для стрельбы как с правого, так и с левого плеча. Из недостатков - высоко расположенные прицельные приспособления, увеличивающие профиль стрелка; затруднённая из-за компоновки булл-пап замена магазина, уменьшающая общую боевую скорострельность. В Зоне весьма популярный, но редкий образец стрелкового оружия.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45х39.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-m16a2_sk1_kalibr">
		<text>Colt M16A4 под патрон 5.45х39</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_wpn_m16a2_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 530м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n Дальнейшая модификация винтовки M16A2 с режимом непрерывного огня. Имеет более тяжёлый ствол, сверху ствольной коробки вместо ручки для переноски (которая стала съёмной) установлена направляющая типа Пикатинни. Возможна установка дополнительных направляющих типа Пикатинни на цевье.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45х39.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>    
	</string>
	
	<string id="wpn-tavor_kalibr">
		<text>Tavor ТАR-21 под патрон 5.45х39</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_wpn_tavor">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «EOTech 4X.FTS Magnifier»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ---\n «Тавор» ТАR-21 - новая автоматическая винтовка калибра 5.56мм, разработанная Израильской Военной Промышленностью (ИМИ - ТААС) по схеме "булл-пап". Разработка началась в 1992 г. (по другим источникам - в 1993 г.), всего через несколько месяцев после того, как в АОИ было принято решение, что американская винтовка М16 станет основным оружием для всех пехотных подразделений (как специальных, так и линейных) вместо израильского "Галила".\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45х39.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>


<!----------------------------------Увеличение кучности----------------------------->

	<string id="wpn-ak74_otdaca">
		<text>АК-74М с улучшенной кучностью стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_wpn_ak74">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n АК-74М В настоящее время стал самым последним и основным вариантом, поступающим на вооружение Российской Армии с начала 1990х годов. Этот автомат отличается главным образом тем, что заменил собой сразу АК-74,  АКС-74 и АК-74Н, благодаря тому, что имеет складной на левую сторону приклад из чёрного пластика, а также универсальную планку для крепления прицелов (как ночных, так и дневных) на левой стороне ствольной коробки.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью стрельбы. Особенно это проявляется при ведении одиночными выстрелами.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-ak74u_otdaca">
		<text>АКС-74У с улучшенной кучностью стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_wpn_ak74u">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • эффективная дальность 150м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел 1П78 «Каштан»\n • Глушитель ПБС-4\n • Подствольный гранатомёт ---\n АКС-74У близок к пистолетам-пулемётам, однако в силу применяемого промежуточного патрона и механизмов штатного автомата считается укороченным автоматом. Достоинства АКС-74У-мобильность в стеснённых условиях, возможность скрытого ношения, высокая пробивная способность. Недостатки - малая прицельная дальность стрельбы, невысокое останавливающее действие пули, перегрев при стрельбе.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью стрельбы.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-abakan_otdaca">
		<text>АН-94 "Абакан" с улучшенной кучностью стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_wpn_abakan">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «ПК-А»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Автомат Никонова «Абакан» (АН-94) образца 1994 года на базе системы Калашникова. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования - это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий - по словам людей, стрелявших из АН-94, опытный стрелок может положить на 100 метров обе пули в одну точку мишени. Такая стрельба существенно повышает шансы поражения цели по сравнению с одиночной прицельной стрельбой, значительно увеличивая убойное, останавливающее и бронебойное действие пуль. \nДанная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью стрельбы. Особенно это проявляется при ведении огня одиночными выстрелами.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-bizon_otdaca">
		<text>ПП-19 «Бизон» с улучшенной кучностью стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_wpn_bizon">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность 140м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 680 в/м\n • ёмкость магазина 64 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел 1П78 «Каштан»\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт ПП-19 «Бизон» разрабатывался для вооружения МВД на основе широкой унификации с автоматом АК-74. На "Бизоне" установлен оригинальный шнековый магазин высокой ёмкости на 64 патрона. Магазин расположен довольно удобно, и параллельно выполняет роль цевья.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью стрельбы. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-mp5_otdaca">
		<text>HK MP5A4 с улучшенной кучностью стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_wpn_mp5">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19мм Parabellum\n • 9х19мм +P+\n • эффективная дальность до 140м\n • прицельная дальность 180м\n • скорострельность 800 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель 9мм(NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Heckler und Koch MP5N - Особо популярными МР-5 стали после того, как весь мир увидел их в руках английских спецназовцев из SAS во время антитеррористических операций по освобождению Иранского посольства в Англии в 1970х годах и ещё в ряде других. В настоящее время МР-5 в различных модификациях состоит на вооружении полицейских сил многих стран Европы, включая Испанию, Великобританию, ФРГ. МР-5 есть в полиции США, в ВМФ и Морской Пехоте США, и ещё много где.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью стрельбы.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-mp7a3_otdaca">
		<text>HK MP-7a1 с улучшенной кучностью стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_wpn_mp7a3">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19мм Parabellum\n • 9х19мм +P+\n • эффективная дальность до 100м\n • прицельная дальность 140м\n • скорострельность 950 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель 9мм(NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт МР-7а1 PDW(Персональное Оружие Самообороны), разработан фирмой Хеклер и Кох для вооружения военнослужащих, которым по штату не положен полноценный автомат.\n ПП разрабатывался под прогрессивный патрон 4.6х30мм, но малая распространённость этого патрона вынудила создателей выпустить модификацию под стандартный 9х19мм Parabellum, хотя с этим патроном большинство своих достоинств ПП растерял.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью стрельбы. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-uzi_otdaca">
		<text>IMI UZI с улучшенной кучностью стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_wpn_uzi">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19мм Parabellum\n • 9х19мм +P+\n • эффективная дальность до 120м\n • прицельная дальность 180м\n • скорострельность 950 в/м\n • ёмкость магазина 32 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель 9мм(NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт Uzi (Узи) был создан в Израиле лейтенантом армии Узиэлем Галом в 1949 году. Обычно считается, что основную идею компоновки своего пистолета-пулемёта Гал позаимствовал от чешских ПП модели 23 и 25 конструкции Холека, однако вероятно и то, что компоновку Гал "подсмотрел" у экспериментальных английских пистолетов-пулемётов MCEM-2 разработанных ещё в 1944 году. Также возможно и то, что он сам "изобрёл" компоновку пистолета-пулемёта с магазином в рукоятке управления огнём и набегающим на ствол затвором - в конце концов, в пистолетах подобная компоновка используется с конца 19 века. Как бы то ни было, Гал создал довольно оригинальную и технологичную конструкцию. Производился пистолет-пулемёт Uzi израильским оружейным предприятием IMI (в настоящее время - IWI Ltd), в настоящее время выпуск Uzi в Израиле прекращён, выпускаются только его уменьшенные варианты Mini- и Micro-Uzi. Пистолет-пулемёт Uzi состоял или состоит на вооружении в более чем 90 странах мира, включая Израиль, Германию, Бельгию. Варианты Mini- и Micro-Uzi весьма популярны среди сил спецопераций и охранных служб мира. По лицензии Uzi производился в Бельгии компанией FN Herstal, без лицензии его копии производились в Китае и Хорватии.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью стрельбы.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
    </string>

	<string id="wpn-fn2000_otdaca">
		<text>FN F2000 с улучшенной кучностью стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_wpn_fn2000">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 540м\n • скорострельность 860 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел (х1.8)\n • Глушитель М5.56-А\n • Интегрированный М-203\n Fabrique Nationale Herstal F2000 - Автоматно-Гранатомётный Комплекс бельгийского производства с компьютеризованным прицелом-модулем управления огнём и 40мм гранатомётом.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью стрельбы.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-g36_otdaca">
		<text>HK G36 с улучшенной кучностью стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_wpn_g36">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 450м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Линза «G36 Optics»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт AG-36\n Heckler und Koch G36 - В 1995 году G36 была принята на вооружение Бундесвера (Армии ФРГ), а в 1999 - на вооружение вооружённых сил Испании. Кроме того, G36 используется полицией Великобритании и поставляется на экспорт в США и ряд других стран для продажи тамошним правоохранительным органам и военным структурам. Это первоклассный образец современного оружия - лёгкая, надёжная и эргономичная штурмовая винтовка.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-lr300_otdaca">
		<text>LR-300ML с улучшенной кучностью стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_wpn_lr300">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n Штурмовая винтовка LR-300ML - новая ступень в развитии семейства знаменитой М-16. Название буквально означает "лёгкая винтовка с дальностью эффективного огня до 300 метров военная/полицейская модификация (Military/Law)". Благодаря исключительно ровному спуску, высокой эргономике и небольшому весу данное оружие отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её не всегда пригодной для использования в сложных полевых условиях.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью стрельбы. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-sig550_otdaca">
		<text>SIG SG-550 с улучшенной кучностью стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_wpn_sig550">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 380м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n SIG SG-550 в 1983 году был официально принят на вооружение швейцарской армии. В целом, автоматы семейства SIG SG-550 являются одними из лучших в своём классе, отличаясь высокой надёжностью, точностью стрельбы и удобством в обращении.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью стрельбы. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-sg552_sk1_otdaca">
		<text>SIG SG552 Commando с улучшенной кучностью стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_wpn_sg552_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 280м\n • прицельная дальность 360м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель М5.56-А\n • Коллиматор «EOTech»\n Укороченный автомат SIG SG552 Commando был разработан на основе SG 550. На сегодняшний день широко используется во многих государственных организациях, таких как S.W.A.T. и Британский SAS. SG 552 представляет из себя удобную и короткую штурмовую винтовку, как раз подходящую для боя в городских условиях и в различных помещениях.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-l85_otdaca">
		<text>Enfield L85A2 с улучшенной кучностью стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_wpn_l85">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел «Susat L9A1»(х1.6)\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n После того, как эта Enfield SA-80: L85A2 была заменена армией Великобритании на немецкую G36, она в большом количестве всплыла на чёрном рынке, а затем и в Зоне. Главным достоинством L85A2 являются штатный 4-кратный прицел и высокая точность первого выстрела. При ведении огня очередями точность стрельбы резко падает, а надёжность основных механизмов винтовки недостаточно высока.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-famas_p3_sk1_otdaca">
		<text>FA MAS G2 с улучшенной кучностью стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_wpn_famas_p3_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 1000 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модификация французской автоматической винтовки FA MAS G2 со стандартным НАТОвским магазином от M16 на 30 патронов. Неофициальное название - «клерон» (фр. «труба»). УСМ позволяет вести стрельбу одиночными, с отсечкой по 3 выстрела и непрерывными очередями.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-m16a2_sk1_otdaca">
		<text>Colt M16A4 с улучшенной кучностью стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_wpn_m16a2_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 530м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n Дальнейшая модификация винтовки M16A2 с режимом непрерывного огня. Имеет более тяжёлый ствол, сверху ствольной коробки вместо ручки для переноски (которая стала съёмной) установлена направляющая типа Пикатинни. Возможна установка дополнительных направляющих типа Пикатинни на цевье.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью стрельбы. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>    
	</string>

	<string id="wpn-tavor_otdaca">
		<text>Tavor ТАR-21 улучшенной кучности стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_wpn_tavor">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «EOTech 4X.FTS Magnifier»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n «Тавор» ТАR-21 - новая автоматическая винтовка калибра 5.56мм, разработанная Израильской Военной Промышленностью (ИМИ - ТААС) по схеме "булл-пап". Разработка началась в 1992 г. (по другим источникам - в 1993 г.), всего через несколько месяцев после того, как в АОИ было принято решение, что американская винтовка М16 станет основным оружием для всех пехотных подразделений (как специальных, так и линейных) вместо израильского "Галила".\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-ak47_otdaca">
		<text>АК с улучшенной кучностью стрельбы</text>		
	</string>
	<string id="enc_otdaca_wpn_ak47">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x39мм - основной\n • 7.62x39мм БП - бронебойный\n • 7.62x39мм УЗ\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 380м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Автомат Калашникова образца 1947 года (выпуск середины 1950х) под патрон 7.62x39мм. Представляет собой простое и надёжное оружие, хотя дешевизна в производстве несколько сказалась на удобстве использования и точности боя. В Зоне это довольно редкое оружие из-за отсутствия его на вооружении армии.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью стрельбы. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-hk417_sk1_otdaca">	
		<text>HK 417 Sniper с улучшенной кучностью стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_wpn_hk417_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x51мм НАТО - основной\n • 7.62x51мм НАТО AP - бронебойный\n • эффективная дальность 800м\n • прицельная дальность 1000м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель М7.62-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Автоматическая винтовка HK 417 калибра 7.62мм НАТО разработана на базе автоматической винтовки Heckler-Koch HK 416 калибра 5.56мм НАТО. Разработка винтовки НК 417 была начата в 2005 году на основе опыта, полученного войсками международной коалиции в Афганистане и Ираке, где оружие калибра 5.56мм показало недостаточную эффективную дальность стрельбы и недостаточное пробивное и останавливающее действие пуль 5.56. Винтовки серии НК 417 пошли в серию в 2007/2008 году, и предлагаются для вооружения армейских и полицейских сил.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью стрельбы.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-sr25_mk11_mod0_sk1_otdaca">
		<text>Knights SR25 с улучшенной кучностью стрельбы</text>
	 </string>	
	<string id="enc_otdaca_wpn_sr25_mk11_mod0_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x51мм НАТО - основной\n • 7.62x51мм НАТО AP - бронебойный\n • эффективная дальность 1000м\n • прицельная дальность 1250м\n • скорострельность 500 в/м\n • ёмкость магазина 10 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель М7.62-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Винтовка SR-25 была разработана Юджином Стонером (одним из создателей винтовки Ar-15/M16) в начале 1990х годов, когда он сотрудничал с американской компанией Knight's Armaments Co. В основу винтовки SR-25 (Stoner Rifle model 25) легла конструкция винтовки AR-15, модифицированная под патрон 7.62х51 НАТО. Основное назначение винтовок Mk.11 Mod.0 и XM110 - прицельный огонь по живой силе противника на дальностях до 800 метров.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n Подобную модификацию (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>



<!----------------- Оружие со сниженным весом        Смена калибра и снижение веса----------->

	<string id="wpn-ak74_kalibr_ves">
		<text>Облегчённый АК-74М под патрон 5.56x45</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_ves_wpn_ak74">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n АК-74М В настоящее время стал самым последним и основным вариантом, поступающим на вооружение Российской Армии с начала 1990х годов. Этот автомат отличается главным образом тем, что заменил собой сразу АК-74,  АКС-74 и АК-74Н, благодаря тому, что имеет складной на левую сторону приклад из чёрного пластика, а также универсальную планку для крепления прицелов (как ночных, так и дневных) на левой стороне ствольной коробки.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.56x45.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобный апгрейд (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-ak74u_kalibr_ves">
		<text>Облегчённый АКС-74У под патрон 5.56x45</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_ves_wpn_ak74u">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 150м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел 1П78 «Каштан»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n АКС-74У близок к пистолетам-пулемётам, однако в силу применяемого промежуточного патрона и механизмов штатного автомата считается укороченным автоматом. Достоинства АКС-74У-мобильность в стеснённых условиях, возможность скрытого ношения, высокая пробивная способность. Недостатки - малая прицельная дальность стрельбы, невысокое останавливающее действие пули, перегрев при стрельбе.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.56x45.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-abakan_kalibr_ves">
		<text>Облегчённый АН-94 "Абакан" под патрон 5.56x45</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_ves_wpn_abakan">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «ПК-А»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Автомат Никонова «Абакан» (АН-94) образца 1994 года на базе системы Калашникова. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования - это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий - по словам людей, стрелявших из АН-94, опытный стрелок может положить на 100 метров обе пули в одну дырку в мишени. Такая стрельба существенно повышает шансы поражения цели по сравнению с одиночной прицельной стрельбой, значительно увеличивая убойное, останавливающее и бронебойное действие пуль.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.56x45.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-bizon_kalibr_ves">
		<text>Облегчённый ПП-19 «Бизон» под патрон 9х19</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_ves_wpn_bizon">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19 Parabellum - основной\n • 9х19 +P+ - улучшенный\n • эффективная дальность 140м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 680 в/м\n • ёмкость магазина 64 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел 1П78 «Каштан»\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт ПП-19 «Бизон» разрабатывался для вооружения МВД на основе широкой унификации с автоматом АК-74. На "Бизоне" установлен оригинальный шнековый магазин высокой ёмкости на 64 патрона. Магазин расположен довольно удобно, и параллельно выполняет роль цевья.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 9х19.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-mp5_kalibr_ves">
		<text>Облегчённый HK MP5A4 под патрон 9х18</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_ves_wpn_mp5">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность до 140м\n • прицельная дальность 180м\n • скорострельность 800 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель 9мм(NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Heckler und Koch MP5N - Особо популярными МР-5 стали после того, как весь мир увидел их в руках английских спецназовцев из SAS во время антитеррористических операций по освобождению Иранского посольства в Англии в 1970х годах и ещё в ряде других. В настоящее время МР-5 в различных модификациях состоит на вооружении полицейских сил многих стран Европы, включая Испанию, Великобританию, ФРГ. МР-5 есть в полиции США, в ВМФ и Морской Пехоте США, и ещё много где.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 9х18.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-mp7a3_kalibr_ves">
		<text>Облегчённый HK MP-7a1 под патрон 9х18</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_ves_wpn_mp7a3">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность до 100м\n • прицельная дальность 140м\n • скорострельность 950 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель 9мм(NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт МР-7а1 PDW (Персональное Оружие Самообороны), разработан фирмой Хеклер и Кох для вооружения военнослужащих, которым по штату не положен полноценный автомат.\n ПП разрабатывался под прогрессивный патрон 4.6х30мм, но малая распространённость этого патрона вынудила создателей выпустить модификацию под стандартный 9х19мм Parabellum, хотя с этим патроном большинство своих достоинств ПП растерял.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 9х18.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-uzi_kalibr_ves">
		<text>Облегчённый IMI UZI под патрон 9х18</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_ves_wpn_uzi">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность 200м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 32 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель 9мм(NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт Uzi (Узи) был создан в Израиле лейтенантом армии Узиэлем Галом в 1949 году. Обычно считается, что основную идею компоновки своего пистолета-пулемёта Гал позаимствовал от чешских ПП модели 23 и 25 конструкции Холека, однако вероятно и то, что компоновку Гал "подсмотрел" у экспериментальных английских пистолетов-пулемётов MCEM-2 разработанных ещё в 1944 году. Также возможно и то, что он сам "изобрёл" компоновку пистолета-пулемёта с магазином в рукоятке управления огнём и набегающим на ствол затвором - в конце концов, в пистолетах подобная компоновка используется с конца 19 века. Как бы то ни было, Гал создал довольно оригинальную и технологичную конструкцию. Производился пистолет-пулемёт Uzi израильским оружейным предприятием IMI (в настоящее время - IWI Ltd), в настоящее время выпуск Uzi в Израиле прекращён, выпускаются только его уменьшенные варианты Mini- и Micro-Uzi. Пистолет-пулемёт Uzi состоял или состоит на вооружении в более чем 90 странах мира, включая Израиль, Германию, Бельгию. Варианты Mini- и Micro-Uzi весьма популярны среди сил спецопераций и охранных служб мира. По лицензии Uzi производился в Бельгии компанией FN Herstal, без лицензии его копии производились в Китае и Хорватии.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 9х18.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
    </string>

	<string id="wpn-fn2000_kalibr_ves">
		<text>Облегчённый FN F2000 под патрон 5.45х39</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_ves_wpn_fn2000">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 540 м\n • скорострельность 850 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел (х1.8)\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Интегрированный М-203\n Fabrique Nationale Herstal F2000 - Автоматно-Гранатомётный Комплекс бельгийского производства с компьютеризованным прицелом-модулем управления огнём и 40мм гранатомётом.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45х39.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-g36_kalibr_ves">
		<text>Облегчённый HK G36 под патрон 5.45х39</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_ves_wpn_g36">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 440м\n • прицельная дальность 600 м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Линза «G36 Optics»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт AG-36\n Heckler und Koch G36 - В 1995 году G36 была принята на вооружение Бундесвера (Армии ФРГ), а в 1999 - на вооружение вооружённых сил Испании. Кроме того, G36 используется полицией Великобритании и поставляется на экспорт в США и ряд других стран для продажи тамошним правоохранительным органам и военным структурам. Это первоклассный образец современного оружия - лёгкая, надёжная и эргономичная штурмовая винтовка.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45х39.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-lr300_kalibr_ves">
		<text>Облегчённый LR-300ML под патрон 5.45х39</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_ves_wpn_lr300">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n Штурмовая винтовка LR-300ML - новая ступень в развитии семейства знаменитой М-16. Название буквально означает "лёгкая винтовка с дальностью эффективного огня до 300 метров военная/полицейская модификация (Military/Law)". Благодаря исключительно ровному спуску, высокой эргономике и небольшому весу данное оружие отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её не всегда пригодной для использования в сложных полевых условиях.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45х39.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-sig550_kalibr_ves">
		<text>Облегчённый SIG SG-550 под патрон 5.45х39</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_ves_wpn_sig550">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 380м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n SIG SG-550 в 1983 году был официально принят на вооружение швейцарской армии. В целом, автоматы семейства SIG SG-550 являются одними из лучших в своём классе, отличаясь высокой надёжностью, точностью стрельбы и удобством в обращении.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45х39.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-sg552_sk1_kalibr_ves">
		<text>Облегчённый SIG SG552 Commando под патрон 5.45х39</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_ves_wpn_sg552_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • эффективная дальность 280м\n • прицельная дальность 360м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Коллиматор «EOTech»\n Укороченный автомат SIG SG552 Commando был разработан на основе SG 550. На сегодняшний день широко используется во многих государственных организациях, таких как S.W.A.T. и Британский SAS. SG 552 представляет из себя удобную и короткую штурмовую винтовку, как раз подходящую для боя в городских условиях и в различных помещениях.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45х39.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-l85_kalibr_ves">
		<text>Облегчённый Enfield L85A2 под патрон 5.45х39</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_ves_wpn_l85">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел «Susat L9A1»(х1.6)\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n После того, как эта Enfield SA-80: L85A2 была заменена армией Великобритании на немецкую G36, она в большом количестве всплыла на чёрном рынке, а затем и в Зоне. Главным достоинством L85A2 являются штатный 4-кратный прицел и высокая точность первого выстрела. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а надёжность основных механизмов винтовки недостаточно высока.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45х39.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-famas_p3_sk1_kalibr_ves">
		<text>Облегчённый FA MAS G2 под патрон 5.45х39</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_ves_wpn_famas_p3_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 1000 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модификация французской автоматической винтовки FA MAS G2 со стандартным НАТОвским магазином от M16 на 30 патронов. УСМ позволяет вести стрельбу одиночными, с отсечкой по 3 выстрела и непрерывными очередями. Из достоинств можно выделить - компактность; высокую кучность боя; возможность быстрой модификации автомата для стрельбы как с правого, так и с левого плеча. Из недостатков - высоко расположенные прицельные приспособления, увеличивающие профиль стрелка; затруднённая из-за компоновки булл-пап замена магазина, уменьшающая общую боевую скорострельность.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45х39.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-m16a2_sk1_kalibr_ves">
		<text>Облегчённый Colt M16A4 под патрон 5.45х39</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_ves_wpn_m16a2_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 530м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n Дальнейшая модификация винтовки M16A2 с режимом непрерывного огня. Имеет более тяжёлый ствол, сверху ствольной коробки вместо ручки для переноски (которая стала съёмной) установлена направляющая типа Пикатинни. Возможна установка дополнительных направляющих типа Пикатинни на цевье.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45х39.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>    
	</string>
	
	<string id="wpn-tavor_kalibr_ves">
		<text>Облегчённый Tavor ТАR-21 под патрон 5.45х39</text>
	</string>
	<string id="enc_kalibr_ves_wpn_tavor">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «EOTech 4X.FTS Magnifier»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ---\n «Тавор» ТАR-21 - новая автоматическая винтовка калибра 5.56мм, разработанная Израильской Военной Промышленностью (ИМИ - ТААС) по схеме "булл-пап". Разработка началась в 1992 г. (по другим источникам - в 1993 г.), всего через несколько месяцев после того, как в АОИ было принято решение, что американская винтовка М16 станет основным оружием для всех пехотных подразделений (как специальных, так и линейных) вместо израильского "Галила".\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45х39мм.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>


<!-------------   Увеличение кучности  и снижение веса--------------------->

	<string id="wpn-ak74_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый АК-74М улучшенной кучности стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_ak74">
	<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n АК-74М В настоящее время стал самым последним и основным вариантом, поступающим на вооружение Российской Армии с начала 1990х годов. Этот автомат отличается главным образом тем, что заменил собой сразу АК-74, АКС-74 и АК-74Н, благодаря тому, что имеет складной на левую сторону приклад из чёрного пластика, а также универсальную планку для крепления прицелов (как ночных, так и дневных) на левой стороне ствольной коробки.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-ak74u_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый АКС-74У улучшенной кучности стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_ak74u">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • эффективная дальность 150м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел 1П78 «Каштан»\n • Глушитель ПБС-4\n • Подствольный гранатомёт ---\n АКС-74У близок к пистолетам-пулемётам, однако в силу применяемого промежуточного патрона и механизмов штатного автомата считается укороченным автоматом. Достоинства АКС-74У-мобильность в стеснённых условиях, возможность скрытого ношения, высокая пробивная способность. Недостатки - малая прицельная дальность стрельбы, невысокое останавливающее действие пули, перегрев при стрельбе.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-abakan_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый АН-94 "Абакан" улучшенной кучности стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_abakan">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «ПК-А»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Автомат Никонова «Абакан» (АН-94) образца 1994 года на базе системы Калашникова. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования - это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий - по словам людей, стрелявших из АН-94, опытный стрелок может положить на 100 метров обе пули в одну дырку в мишени. Такая стрельба существенно повышает шансы поражения цели по сравнению с одиночной прицельной стрельбой, значительно увеличивая убойное, останавливающее и бронебойное действие пуль.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-bizon_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый ПП-19 «Бизон» улучшенной кучности стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_bizon">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность 140м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 680 в/м\n • ёмкость магазина 64 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел 1П78 «Каштан»\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт ПП-19 «Бизон» разрабатывался для вооружения МВД на основе широкой унификации с автоматом АК-74. На "Бизоне" установлен оригинальный шнековый магазин высокой ёмкости на 64 патрона. Магазин расположен довольно удобно, и параллельно выполняет роль цевья.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-mp5_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый HK MP5A4 улучшенной кучности стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_mp5">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19мм Parabellum\n • 9х19мм +P+\n • эффективная дальность до 140м\n • прицельная дальность 180м\n • скорострельность 800 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель 9мм(NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Heckler und Koch MP5N - Особо популярными МР-5 стали после того, как весь мир увидел их в руках английских спецназовцев из SAS во время антитеррористических операций по освобождению Иранского посольства в Англии в 1970х годах и ещё в ряде других. В настоящее время МР-5 в различных модификациях состоит на вооружении полицейских сил многих стран Европы, включая Испанию, Великобританию, ФРГ. МР-5 есть в полиции США, в ВМФ и Морской Пехоте США, и ещё много где.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-mp7a3_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый HK MP-7a1 улучшенной кучности стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_mp7a3">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19мм Parabellum\n • 9х19мм +P+\n • эффективная дальность до 100м\n • прицельная дальность 140м\n • скорострельность 950 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель 9мм(NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт МР-7а1 PDW (Персональное Оружие Самообороны), разработан фирмой Хеклер и Кох для вооружения военнослужащих, которым по штату не положен полноценный автомат.\n ПП разрабатывался под прогрессивный патрон 4.6х30мм, но малая распространённость этого патрона вынудила создателей выпустить модификацию под стандартный 9х19мм Parabellum, хотя с этим патроном большинство своих достоинств ПП растерял.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-uzi_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый IMI UZI улучшенной кучности стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_uzi">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19мм Parabellum\n • 9х19мм +P+\n • эффективная дальность до 120м\n • прицельная дальность 180м\n • скорострельность 950 в/м\n • ёмкость магазина 32 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель 9мм(NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт Uzi (Узи) был создан в Израиле лейтенантом армии Узиэлем Галом в 1949 году. Обычно считается, что основную идею компоновки своего пистолета-пулемёта Гал позаимствовал от чешских ПП модели 23 и 25 конструкции Холека, однако вероятно и то, что компоновку Гал "подсмотрел" у экспериментальных английских пистолетов-пулемётов MCEM-2 разработанных ещё в 1944 году. Также возможно и то, что он сам "изобрёл" компоновку пистолета-пулемёта с магазином в рукоятке управления огнём и набегающим на ствол затвором - в конце концов, в пистолетах подобная компоновка используется с конца 19 века. Как бы то ни было, Гал создал довольно оригинальную и технологичную конструкцию. Производился пистолет-пулемёт Uzi израильским оружейным предприятием IMI (в настоящее время - IWI Ltd), в настоящее время выпуск Uzi в Израиле прекращён, выпускаются только его уменьшенные варианты Mini- и Micro-Uzi. Пистолет-пулемёт Uzi состоял или состоит на вооружении в более чем 90 странах мира, включая Израиль, Германию, Бельгию. Варианты Mini- и Micro-Uzi весьма популярны среди сил спецопераций и охранных служб мира. По лицензии Uzi производился в Бельгии компанией FN Herstal, без лицензии его копии производились в Китае и Хорватии.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
    </string>

	<string id="wpn-fn2000_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый FN F2000 улучшенной кучности стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_fn2000">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 540м\n • скорострельность 860 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел (х1.8)\n • Глушитель М5.56-А\n • Интегрированный М-203\n Fabrique Nationale Herstal F2000 - Автоматно-Гранатомётный Комплекс бельгийского производства с компьютеризованным прицелом-модулем управления огнём и 40мм гранатомётом.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-g36_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый HK G36 улучшенной кучности стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_g36">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 450м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Линза «G36 Optics»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт AG-36\n Heckler und Koch G36 - В 1995 году G36 была принята на вооружение Бундесвера (Армии ФРГ), а в 1999 - на вооружение вооружённых сил Испании. Кроме того, G36 используется полицией Великобритании и поставляется на экспорт в США и ряд других стран для продажи тамошним правоохранительным органам и военным структурам. Это первоклассный образец современного оружия - лёгкая, надёжная и эргономичная штурмовая винтовка.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-lr300_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый LR-300ML улучшенной кучности стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_lr300">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n Штурмовая винтовка LR-300ML - новая ступень в развитии семейства знаменитой М-16. Название буквально означает "лёгкая винтовка с дальностью эффективного огня до 300 метров военная/полицейская модификация (Military/Law)". Благодаря исключительно ровному спуску, высокой эргономике и небольшому весу данное оружие отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её не всегда пригодной для использования в сложных полевых условиях.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-sig550_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый SIG SG-550 улучшенной кучности стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_sig550">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 380м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n SIG SG-550 в 1983 году был официально принят на вооружение швейцарской армии. В целом, автоматы семейства SIG SG-550 являются одними из лучших в своём классе, отличаясь высокой надёжностью, точностью стрельбы и удобством в обращении.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-sg552_sk1_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый SIG SG552 Commando улучшенной кучности стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_sg552_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 280м\n • прицельная дальность 360м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель М5.56-А\n • Коллиматор «EOTech»\n Укороченный автомат SIG SG552 Commando был разработан на основе SG 550. На сегодняшний день широко используется во многих государственных организациях, таких как S.W.A.T. и Британский SAS. SG 552 представляет из себя удобную и короткую штурмовую винтовку, как раз подходящую для боя в городских условиях и в различных помещениях.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-l85_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый Enfield L85A2 улучшенной кучности стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_l85">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел «Susat L9A1»(х1.6)\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n После того, как эта Enfield SA-80: L85A2 была заменена армией Великобритании на немецкую G36, она в большом количестве всплыла на чёрном рынке, а затем и в Зоне. Главным достоинством L85A2 являются штатный 4-кратный прицел и высокая точность первого выстрела. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а надёжность основных механизмов винтовки недостаточно высока.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-famas_p3_sk1_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый FA MAS G2 улучшенной кучности стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_famas_p3_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 1000 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модификация французской автоматической винтовки FA MAS G2 со стандартным НАТОвским магазином от M16 на 30 патронов. Неофициальное название - «клерон» (фр. «труба»). УСМ позволяет вести стрельбу одиночными, с отсечкой по 3 выстрела и непрерывными очередями.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-m16a2_sk1_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый Colt M16A4 улучшенной кучности стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_m16a2_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 530м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n Дальнейшая модификация винтовки M16A2 с режимом непрерывного огня. Имеет более тяжёлый ствол, сверху ствольной коробки вместо ручки для переноски (которая стала съёмной) установлена направляющая типа Пикатинни. Возможна установка дополнительных направляющих типа Пикатинни на цевье.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>    
	</string>

	<string id="wpn-tavor_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый Tavor ТАR-21 улучшенной кучности стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_tavor">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «EOTech 4X.FTS Magnifier»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n «Тавор» ТАR-21 - новая автоматическая винтовка калибра 5.56мм, разработанная Израильской Военной Промышленностью (ИМИ - ТААС) по схеме "булл-пап". Разработка началась в 1992 г. (по другим источникам - в 1993 г.), всего через несколько месяцев после того, как в АОИ было принято решение, что американская винтовка М16 станет основным оружием для всех пехотных подразделений (как специальных, так и линейных) вместо израильского "Галила".\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-ak47_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый АК улучшенной кучности стрельбы</text>		
	</string>
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_ak47">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x39мм - основной\n • 7.62x39мм БП - бронебойный\n • 7.62x39мм УЗ\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 380м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Автомат Калашникова образца 1947 года (выпуск середины 1950х) под патрон 7.62x39мм. Представляет собой простое и надёжное оружие, хотя дешевизна в производстве несколько сказалась на удобстве использования и точности боя. В Зоне это довольно редкое оружие.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-hk417_sk1_otdaca_ves">	
		<text>Облегчённый HK 417 Sniper улучшенной кучности стрельбы</text>
	</string>
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_hk417_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x51мм НАТО - основной\n • 7.62x51мм НАТО AP - бронебойный\n • эффективная дальность 800м\n • прицельная дальность 1000м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель М7.62-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Автоматическая винтовка HK 417 калибра 7.62мм НАТО разработана на базе автоматической винтовки Heckler-Koch HK 416 калибра 5.56мм НАТО. Разработка винтовки НК 417 была начата в 2005 году на основе опыта, полученного войсками международной коалиции в Афганистане и Ираке, где оружие калибра 5.56мм показало недостаточную эффективную дальность стрельбы и недостаточное пробивное и останавливающее действие пуль 5.56. Винтовки серии НК 417 пошли в серию в 2007/2008 году, и предлагаются для вооружения армейских и полицейских сил.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-sr25_mk11_mod0_sk1_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый Knights SR25 улучшенной кучности стрельбы</text>
	 </string>	
	<string id="enc_otdaca_ves_wpn_sr25_mk11_mod0_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x51мм НАТО - основной\n • 7.62x51мм НАТО AP - бронебойный\n • эффективная дальность 1000м\n • прицельная дальность 1250м\n • скорострельность 500 в/м\n • ёмкость магазина 10 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель М7.62-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Винтовка SR-25 была разработана Юджином Стонером (одним из создателей винтовки Ar-15/M16) в начале 1990х годов, когда он сотрудничал с американской компанией Knight's Armaments Co. В основу винтовки SR-25 (Stoner Rifle model 25) легла конструкция винтовки AR-15, модифицированная под патрон 7.62х51 НАТО. Основное назначение винтовок Mk.11 Mod.0 и XM110 - прицельный огонь по живой силе противника на дальностях до 800 метров.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>



<!-------------  Снижение веса для базовых моделей------------------------------>


	<string id="wpn-ak74_ves">
		<text>Облегчённый АК-74М</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_ak74">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n АК-74М В настоящее время стал самым последним и основным вариантом, поступающим на вооружение Российской Армии с начала 1990х годов. Этот автомат отличается главным образом тем, что заменил собой сразу АК-74,  АКС-74 и АК-74Н, благодаря тому, что имеет складной на левую сторону приклад из чёрного пластика, а также универсальную планку для крепления прицелов (как ночных, так и дневных) на левой стороне ствольной коробки.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-ak74u_ves">
		<text>Облегчённый АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_ak74u">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • эффективная дальность 150м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел 1П78 «Каштан»\n • Глушитель ПБС-4\n • Подствольный гранатомёт ---\n АКС-74У близок к пистолетам-пулемётам, однако в силу применяемого промежуточного патрона и механизмов штатного автомата считается укороченным автоматом. Достоинства АКС-74У-мобильность в стеснённых условиях, возможность скрытого ношения, высокая пробивная способность. Недостатки - малая прицельная дальность стрельбы, невысокое останавливающее действие пули, перегрев при стрельбе.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-abakan_ves">
		<text>Облегчённый АН-94 "Абакан"</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_abakan">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «ПК-А»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Автомат Никонова «Абакан» (АН-94) образца 1994 года на базе системы Калашникова. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования - это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий - по словам людей, стрелявших из АН-94, опытный стрелок может положить на 100 метров обе пули в одну дырку в мишени. Такая стрельба существенно повышает шансы поражения цели по сравнению с одиночной прицельной стрельбой, значительно увеличивая убойное, останавливающее и бронебойное действие пуль.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-bizon_ves">
		<text>Облегчённый ПП-19 «Бизон»</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_bizon">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность 140м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 680 в/м\n • ёмкость магазина 64 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел 1П78 «Каштан»\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт ПП-19 «Бизон» разрабатывался для вооружения МВД на основе широкой унификации с автоматом АК-74. На "Бизоне" установлен оригинальный шнековый магазин высокой ёмкости на 64 патрона. Магазин расположен довольно удобно, и параллельно выполняет роль цевья.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-mp5_ves">
		<text>Облегчённый HK MP5A4</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_mp5">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19мм Parabellum\n • 9х19мм +P+\n • эффективная дальность до 140м\n • прицельная дальность 180м\n • скорострельность 800 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель 9мм(NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Heckler und Koch MP5N - Особо популярными МР-5 стали после того, как весь мир увидел их в руках английских спецназовцев из SAS во время антитеррористических операций по освобождению Иранского посольства в Англии в 1970х годах и ещё в ряде других. В настоящее время МР-5 в различных модификациях состоит на вооружении полицейских сил многих стран Европы, включая Испанию, Великобританию, ФРГ. МР-5 есть в полиции США, в ВМФ и Морской Пехоте США, и ещё много где.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-mp7a3_ves">
		<text>Облегчённый HK MP-7a1</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_mp7a3">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19мм Parabellum\n • 9х19мм +P+\n • эффективная дальность до 100м\n • прицельная дальность 140м\n • скорострельность 950 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель 9мм(NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт МР-7а1 PDW (Персональное Оружие Самообороны), разработан фирмой Хеклер и Кох для вооружения военнослужащих, которым по штату не положен полноценный автомат. \nПП разрабатывался под прогрессивный патрон 4.6х30мм, но малая распространённость этого патрона вынудила создателей выпустить модификацию под стандартный 9х19мм Parabellum, хотя с этим патроном большинство своих достоинств ПП растерял.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-uzi_ves">
		<text>Облегчённый IMI UZI</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_uzi">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19мм Parabellum\n • 9х19мм +P+\n • эффективная дальность до 120м\n • прицельная дальность 180м\n • скорострельность 950 в/м\n • ёмкость магазина 32 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель 9мм(NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт Uzi (Узи) был создан в Израиле лейтенантом армии Узиэлем Галом в 1949 году. Обычно считается, что основную идею компоновки своего пистолета-пулемёта Гал позаимствовал от чешских ПП модели 23 и 25 конструкции Холека, однако вероятно и то, что компоновку Гал "подсмотрел" у экспериментальных английских пистолетов-пулемётов MCEM-2 разработанных ещё в 1944 году. Также возможно и то, что он сам "изобрёл" компоновку пистолета-пулемёта с магазином в рукоятке управления огнём и набегающим на ствол затвором - в конце концов, в пистолетах подобная компоновка используется с конца 19 века. Как бы то ни было, Гал создал довольно оригинальную и технологичную конструкцию. Производился пистолет-пулемёт Uzi израильским оружейным предприятием IMI (в настоящее время - IWI Ltd), в настоящее время выпуск Uzi в Израиле прекращён, выпускаются только его уменьшенные варианты Mini- и Micro-Uzi. Пистолет-пулемёт Uzi состоял или состоит на вооружении в более чем 90 странах мира, включая Израиль, Германию, Бельгию. Варианты Mini- и Micro-Uzi весьма популярны среди сил спецопераций и охранных служб мира. По лицензии Uzi производился в Бельгии компанией FN Herstal, без лицензии его копии производились в Китае и Хорватии.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
    </string>

	<string id="wpn-fn2000_ves">
		<text>Облегчённый FN F2000</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_fn2000">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 540м\n • скорострельность 860 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел (х1.8)\n • Глушитель М5.56-А\n • Интегрированный М-203\n Fabrique Nationale Herstal F2000 - Автоматно-Гранатомётный Комплекс бельгийского производства с компьютеризованным прицелом-модулем управления огнём и 40мм гранатомётом.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-g36_ves">
		<text>Облегчённый HK G36</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_g36">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 450м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Линза «G36 Optics»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт AG-36\n Heckler und Koch G36 - В 1995 году G36 была принята на вооружение Бундесвера (Армии ФРГ), а в 1999 - на вооружение вооружённых сил Испании. Кроме того, G36 используется полицией Великобритании и поставляется на экспорт в США и ряд других стран для продажи тамошним правоохранительным органам и военным структурам. Это первоклассный образец современного оружия - лёгкая, надёжная и эргономичная штурмовая винтовка.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-lr300_ves">
		<text>Облегчённый LR-300ML</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_lr300">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n Штурмовая винтовка LR-300ML - новая ступень в развитии семейства знаменитой М-16. Название буквально означает "лёгкая винтовка с дальностью эффективного огня до 300 метров военная/полицейская модификация (Military/Law)". Благодаря исключительно ровному спуску, высокой эргономике и небольшому весу данное оружие отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её не всегда пригодной для использования в сложных полевых условиях.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-sig550_ves">
		<text>Облегчённый SIG SG-550</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_sig550">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 380м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n SIG SG-550 в 1983 году был официально принят на вооружение швейцарской армии. В целом, автоматы семейства SIG SG-550 являются одними из лучших в своём классе, отличаясь высокой надёжностью, точностью стрельбы и удобством в обращении.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-sg552_sk1_ves">
		<text>Облегчённый SIG SG552 Commando</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_sg552_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 280м\n • прицельная дальность 360м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель М5.56-А\n • Коллиматор «EOTech»\n Укороченный автомат SIG SG552 Commando был разработан на основе SG 550. На сегодняшний день широко используется во многих государственных организациях, таких как S.W.A.T. и Британский SAS. SG 552 представляет из себя удобную и короткую штурмовую винтовку, как раз подходящую для боя в городских условиях и в различных помещениях.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-l85_ves">
		<text>Облегчённый Enfield L85A2</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_l85">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел «Susat L9A1»(х1.6)\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n После того, как эта Enfield SA-80: L85A2 была заменена армией Великобритании на немецкую G36, она в большом количестве всплыла на чёрном рынке, а затем и в Зоне. Главным достоинством L85A2 являются штатный 4-кратный прицел и высокая точность первого выстрела. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а надёжность основных механизмов винтовки недостаточно высока.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-famas_p3_sk1_ves">
		<text>Облегчённый FA MAS G2</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_famas_p3_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 1000 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модификация французской автоматической винтовки FA MAS G2 со стандартным НАТОвским магазином от M16 на 30 патронов. УСМ позволяет вести стрельбу одиночными, с отсечкой по 3 выстрела и непрерывными очередями. Из достоинств можно выделить - компактность; высокую кучность боя; возможность быстрой модификации автомата для стрельбы как с правого, так и с левого плеча. Из недостатков - высоко расположенные прицельные приспособления, увеличивающие профиль стрелка; затруднённая из-за компоновки булл-пап замена магазина, уменьшающая общую боевую скорострельность. В Зоне редкий образец стрелкового оружия.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-m16a2_sk1_ves">
		<text>Облегчённый Colt M16A4</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_m16a2_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 530м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n Дальнейшая модификация винтовки M16A2 с режимом непрерывного огня. Имеет более тяжёлый ствол, сверху ствольной коробки вместо ручки для переноски (которая стала съёмной) установлена направляющая типа Пикатинни. Возможна установка дополнительных направляющих типа Пикатинни на цевье.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>    
	</string>

	<string id="wpn-tavor_ves">
		<text>Облегчённый Tavor ТАR-21</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_tavor">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «EOTech 4X.FTS Magnifier»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n «Тавор» ТАR-21 - новая автоматическая винтовка калибра 5.56мм, разработанная Израильской Военной Промышленностью (ИМИ - ТААС) по схеме "булл-пап" (Bullpup: магазин расположен позади рукоятки управления огнём). Разработка началась в 1992 г. (по другим источникам - в 1993 г.), всего через несколько месяцев после того, как в АОИ было принято решение, что американская винтовка М16 станет основным оружием для всех пехотных подразделений (как специальных, так и линейных) вместо израильского "Галила".\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-ak47_ves">
		<text>Облегчённый АК</text>		
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_ak47">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x39мм - основной\n • 7.62x39мм БП - бронебойный\n • 7.62x39мм УЗ\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 380м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Автомат Калашникова образца 1947 года (выпуск середины 1950х) под патрон 7.62x39мм. Представляет собой простое и надёжное оружие, хотя дешевизна в производстве несколько сказалась на удобстве использования и точности боя. В Зоне это довольно редкое оружие.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-hk417_sk1_ves">	
		<text>Облегчённый HK 417 Sniper</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_hk417_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x51мм НАТО - основной\n • 7.62x51мм НАТО AP - бронебойный\n • эффективная дальность 800м\n • прицельная дальность 1000м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель М7.62-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Автоматическая винтовка HK 417 калибра 7.62мм НАТО разработана на базе автоматической винтовки Heckler-Koch HK 416 калибра 5.56мм НАТО. Разработка винтовки НК 417 была начата в 2005 году на основе опыта, полученного войсками международной коалиции в Афганистане и Ираке, где оружие калибра 5.56мм показало недостаточную эффективную дальность стрельбы и недостаточное пробивное и останавливающее действие пуль 5.56. Винтовки серии НК 417 пошли в серию в 2007/2008 году, и предлагаются для вооружения армейских и полицейских сил.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-sr25_mk11_mod0_sk1_ves">
		<text>Облегчённый Knights SR25</text>
	 </string>	
	<string id="enc_ves_wpn_sr25_mk11_mod0_sk1">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x51мм НАТО - основной\n • 7.62x51мм НАТО AP - бронебойный\n • эффективная дальность 1000м\n • прицельная дальность 1250м\n • скорострельность 500 в/м\n • ёмкость магазина 10 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель М7.62-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Винтовка SR-25 была разработана Юджином Стонером (одним из создателей винтовки Ar-15/M16) в начале 1990х годов, когда он сотрудничал с американской компанией Knight's Armaments Co. В основу винтовки SR-25 (Stoner Rifle model 25) легла конструкция винтовки AR-15, модифицированная под патрон 7.62х51 НАТО. Основное назначение винтовок Mk.11 Mod.0 и XM110 - прицельный огонь по живой силе противника на дальностях до 800 метров. С тактической точки зрения эти винтовки являются аналогами снайперской винтовки Драгунова СВД, однако их отличает более высокая точность стрельбы и большая тактическая гибкость.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-groza_ves">
		<text>Облегчённая OЦ-14-4 «Гроза»</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_groza">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х39мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9х39 СП-5 - снайперский\n • 9х39 изоморф\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 160м\n • прицельная дальность 300м\n • скорострельность 800 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель 9х39мм\n • Интегрированный гранатомёт ГП-25\n Автоматно-Гранатомётный Комплекс ОЦ-14 «Гроза» - задачей разработчиков являлось создание компактного оружия для ведения боевых действий на средних и малых дистанциях (до 300м). Поэтом за основу оружия был взят малогабаритный автомат АКС-74У калибра 5.45х39мм и 40мм гранатомёт ГП-25. В первоначальном варианте "Гроза" имела калибр 5.45х39мм. Однако специфичность выполняемых задач, вынудило конструкторов изменить калибр оружия, применив 9мм патроны СП-5 и СП-6, сочетающие малую отдачу с устойчивостью тяжёлой пули на траектории и довольно высоким её пробивным действием.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-val_ves">
		<text>Облегчённый АС «Вал»</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_val">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х39мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9х39 СП-5 - снайперский\n • 9х39 изоморф\n • эффективная дальность 250м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Интегрированный глушитель\n • Коллиматор «Кобра»\n Автомат специальный АС «Вал» (6П30) создан на базе бесшумной снайперской винтовки ВСС «Винторез», от которой отличается складным прикладом, возможностью вести огонь очередями, а также более ёмким магазином. Изначально предназначался для применения спецподразделениями в условиях атаки, требующей бесшумной и беспламенной стрельбы.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-svd_ves">
		<text>Облегчённая СВД</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_svd">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x54 7H1 - штатные\n • 7.62х54 7Н14 - снайперские\n • 7.62x54 Б-30 - бронебойные\n • 7.62x54 изоморф\n • эффективная дальность 820м\n • прицельная дальность 1000м\n • ёмкость магазина 10 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел ПСО-1\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомёт ---\n Снайперская Винтовка Драгунова (СВД). Широко использовалась во всех боевых операциях, проводившихся советской и российской армиями с 1960-х. Зарекомендовала себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. Прицел ПСО-1М2 - 4х кратное оптическое увеличение. Прицельная шкала рассчитана для стрельбы от 100 м до 1300 м. В Зоне её предпочитают опытные Сталкеры группировки Долг.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-svu_ves">
		<text>Облегчённая СВУ-А</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_svu">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x54 7H1 - штатные\n • 7.62х54 7Н14 - снайперские\n • 7.62x54 Б-30 - бронебойные\n • 7.62x54 изоморф\n • эффективная дальность 680м\n • прицельная дальность 850м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 10 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел ПСО-1\n • Глушитель - дульный тормоз-пламегаситель\n • Подствольный гранатомёт ---\n Более современный вариант винтовки Драгунова, выполненный по компактной схеме "булл-пап". Ударно-спусковой механизм винтовки модифицирован с целью обеспечения автоматического огня.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	 <string id="wpn-m1891_30_scope_ves">
		<text>Облегчённая винтовка Мосина обр.1891/30</text>
	</string>
        <string id="enc_ves_wpn_m1891_30_scope">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x54 7H1 - штатные\n • 7.62х54 7Н14 - снайперские\n • 7.62x54 Б-30 - бронебойные\n • 7.62x54 изоморф\n • 7.62х54R\n • эффективная дальность 1200м\n • прицельная дальность до 2000м\n • скорострельность 25 в/м\n • ёмкость магазина 5 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «ПУ»\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Легендарная трёхлинейная винтовка Мосина образца 1891/30 года, принятая на вооружение Российской Императорской армии в 1891 году. Принимала участие в русско-японской войне, Первой мировой, гражданской войне в России, боях на Халхин-Голе, Второй Мировой войне, а также в других многочисленных военных конфликтах и войнах. За все это время винтовка зарекомендовала себя как отличное и надёжное оружие. Обладает весьма точным боем и неприхотлива в эксплуатации.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-vintorez_ves">
		<text>Облегчённый ВСС «Винторез»</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_vintorez">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х39мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9х39 СП-5 - снайперский\n • 9х39 изоморф\n • эффективная дальность 180м\n • прицельная дальность 230м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 10 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел ПСО-1\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомёт ---\n Винтовка Снайперская Специальная «Винторез» (ВСС «Винторез»), предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы и снабжена интегрированным «глушителем». Прицел - ПСО-1М2-01 - 4х кратное оптическое увеличение. Прицельная шкала рассчитана для стрельбы от 100 м до 400 м. С расстояния до 400 метров пробивает бронежилет любой степени защиты. Очень ценимое сталкерами оружие.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-b94_ves">
		<text>Облегчённая снайперская винтовка Barrett М95</text>
  	 </string>

	<string id="enc_ves_wpn_b94">
		<text>Боеприпасы:\n • Патрон БС 12,7x108мм\n • эффективная дальность 1000м\n • прицельная дальность 1800м\n • скорострельность 30 в/м\n • ёмкость магазина 5 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Крупнокалиберная снайперская винтовка Barrett М95 пришла на замену устаревшей модели М90 в 1995 году. Разработана и модернизирована американской компанией Barrett Firearms. Предназначена для поражения легкобронированных и не бронированных целей на расстояниях до 1500 м, а также личного состава противника за укрытиями и в средствах индивидуальной защиты на расстояниях до 1000 м. Применение ручной перезарядки вместо автоматики позволило упростить винтовку, неподвижный ствол улучшил точность и кучность стрельбы, а компоновка буллпап позволила уменьшить габариты оружия при сохранении той же длины ствола и эффективной дальности стрельбы до 1000м. Один из недостатков винтовки - слишком громкий звук выстрела.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
     	</string>

	<string id="wpn-awm_ves">
		<text>Облегчённый «Игломёт»</text>
	</string>
	 <string id="enc_ves_wpn_awm">
		<text>Боеприпасы:\n • Спец иглы для игломёта\n • эффективная дальность 180м\n • прицельная дальность 300 м\n • скорострельность 120 в/м\n • Модернизированный магазин на 35 игл\nОбвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Редкое оружие, сделанное специально для бесшумной стрельбы. В приклад встроена капсула с неизвестным артефактом, что обеспечивает большую начальную скорость полёта иглы. В комплект входит встроенный оптический прицел. Обладает большой пробивной способностью и дальностью.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-saiga12c_ves">
		<text>Облегчённая Сайга-12К «Тактика»</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_saiga12c">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность 85м\n • прицельная дальность до 100м\n • скорострельность 240 в/м\n • ёмкость магазина 7 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «ПК-А»\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Вариант гладкоствольного полуавтоматического ружья Сайга 12К «Тактика» - ружьё имеет деревянное цевье и пистолетную рукоятку, складной влево трубчатый приклад по типу "СВД-С". Штатные прицельные приспособления включают мушку и целик по типу "АК". Питание патронами осуществляется из специальных отъёмных коробчатых магазинов различной ёмкости (в данном варианте магазин на 7 патронов).\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-spas12_ves">
		<text>Облегчённый Franchi SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_spas12">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность 55м\n • скорострельность 100 в/м\n • ёмкость магазина 8 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Гладкоствольное ружьё Franchi SPAS-12 (Special Purpose Automatic Shotgun - автоматическое ружьё специального назначения) было разработано в конце 1970-х в качестве универсального боевого оружия для полиции, штурмовых подразделений армии, а также как гражданское оружие для спорта и самозащиты. Данное оружие отличают высокая надёжность и гибкость применения. C другой стороны, оно довольно массивно, сложно в устройстве и дорого.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-wincheaster1300_ves">
		<text>Облегчённый Winchester 1300</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_wincheaster1300">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность 55м\n • скорострельность 70 в/м\n • ёмкость магазина 6 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Гладкоствольное помповое ружьё Winchester 1300 американского производства, созданное для применения в самых неблагоприятных условиях и отличающееся высокой надёжностью. Все детали снабжены антикоррозийным покрытием.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-bm16_ves">
		<text>Облегчённый Обрез БМ-16</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_bm16">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность 45м\n • скорострельность 200 в/м\n • ёмкость магазина 2 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Обрез охотничьего ружья БМ-16 значительно компактней и легче новой двустволки, но эффективен только в ближнем бою. Один из самых распространённых видов оружия у новичков.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-toz34_ves">
		<text>Облегчённый ТОЗ-34</text>
	</string>
	
	<string id="enc_ves_wpn_toz34">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность 70м\n • скорострельность 200 в/м\n • ёмкость магазина 2 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Охотничье ружьё ТОЗ-34 широко распространённое и ничем особым, кроме своей убойности, не примечательное охотничье "ружьё-вертикалка".\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-ppsh41_sk2_ves">
		<text>Облегчённый ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_ppsh41_sk2">
		<text>Боеприпасы:\n • 7,62x25мм обычный ТТ\n • 7,62x25мм со стальной пулей ПС\n • эффективная дальность 160м\n • прицельная дальность 250м\n • скорострельность 900 в/м\n • ёмкость магазина 71 патрон\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель М7.62-П\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт Шпагина образца 1941 года (ППШ-41) под патрон 7,62x25мм. Прост и надёжен, но при этом обладает весьма неплохими характеристиками. В Зоне почти не встречается.\n Кто-то из местных умельцев приладил к этому ППШ крепление "Ласточкин хвост", благодаря чему, появилась возможность установить прицел ПСО-1.\n Говорят, что патронами приторговывают Сидорович и Бармен.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-kriss_super_v_ves">
		<text>Облегчённый Kriss super V</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_kriss_super_v">
		<text>Боеприпасы:\n • .45 ACP - основной\n • .45 ACP Hydrа-Shok - улучшенный\n • эффективная дальность 75м\n • ёмкость магазина 13 патронов\n Пистолет-пулемёт под патрон 11.43мм спроектирован компанией TDI таким образом, что ствол находится очень низко, практически на одной линии с рукой. Благодаря этому несмотря на использование такого мощного патрона обладает уникальной устойчивостью и кучностью при стрельбе. К недостаткам можно отнести использование стандартного магазина от пистолета Глок-21 на 13 патронов.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-p90_ves">
		<text>Облегчённый FN P90</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_p90">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.7x28мм SS190 - обычный\n • 5.7x28 AP - бронебойный\n • эффективная дальность 160м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 900 в/м\n • ёмкость магазина 50 патронов\nОбвесы:\n • Коллиматорный прицел\n • Глушитель под 5.7x28мм\n • Подствольный гранатомёт ---\n FN P90-бельгийский пистолет-пулемёт, разработанный в 1980-х годах фирмой FN Herstal. Был разработан, в первую очередь, для танкистов и водителей боевых автомобилей. Несмотря на необычный внешний вид, это довольно эффективное оружие. Для FN P90 был разработан специальный патрон-5.7x28мм SS190, немного уменьшенный 5.56мм НАТО обладающий большей пробивной мощностью, чем другие пистолетные патроны. Эта пуля развивает дульную скорость до 715 м/с и способна пробить бронежилет.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-pkm_ves">
		<text>Облегчённый ПКМ (6П6)</text>
	</string>
	<string id="enc_ves_wpn_pkm">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62х54R\n • эффективная дальность 800м\n • прицельная дальность 1200м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость коробки 100 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модернизированный единый пулемёт ПКМ, принятый на вооружение ещё в 1969 году.\n Пулемёты серии ПК/ПКМ отличаются высокой надёжностью и пользуются заслуженной популярностью в войсках, невзирая на несколько переусложнённую двухступенчатую систему подачи патронов из ленты в ствол. Ствол быстросменный, имеет рукоятку для переноски. Питание осуществляется патронами из не рассыпной металлической ленты с замкнутым звеном. Штатная ёмкость лент составляет 100 (в ручном варианте) патронов. Подобным оружием обычно оснащаются тяжеловооружённые отряды военных сталкеров.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобный апгрейд (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

            <string id="enc_kalibr_weapons_wpn-m4">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • эффективная дальность 250м\n • прицельная дальность 350м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 80 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный коллиматорный прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Карабин М4 отличается от винтовки М16А2 только укороченным стволом с соответственно укороченным цевьём, и телескопическим выдвижным прикладом, имеющим 4 фиксированных положения. Данная модель была переделана с использованием комплектующих фирмы SOPMOD.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45x39.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>
            <string id="enc_kalibr_ves_weapons_wpn-m4">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • эффективная дальность 250м\n • прицельная дальность 350м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 80 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный коллиматорный прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Карабин М4 отличается от винтовки М16А2 только укороченным стволом с соответственно укороченным цевьём, и телескопическим выдвижным прикладом, имеющим 4 фиксированных положения. Данная модель была переделана с использованием комплектующих фирмы SOPMOD.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45x39.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>
            <string id="enc_otdaca_weapons_wpn-m4">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 250м\n • прицельная дальность 350м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 80 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный коллиматорный прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Карабин М4 отличается от винтовки М16А2 только укороченным стволом с соответственно укороченным цевьём, и телескопическим выдвижным прикладом, имеющим 4 фиксированных положения. Данная модель была переделана с использованием комплектующих фирмы SOPMOD.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>
            <string id="enc_otdaca_ves_weapons_wpn-m4">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 250м\n • прицельная дальность 350м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 80 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный коллиматорный прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Карабин М4 отличается от винтовки М16А2 только укороченным стволом с соответственно укороченным цевьём, и телескопическим выдвижным прикладом, имеющим 4 фиксированных положения. Данная модель была переделана с использованием комплектующих фирмы SOPMOD.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>
            <string id="enc_ves_weapons_wpn-m4">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 250м\n • прицельная дальность 350м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 80 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный коллиматорный прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Карабин М4 отличается от винтовки М16А2 только укороченным стволом с соответственно укороченным цевьём, и телескопическим выдвижным прикладом, имеющим 4 фиксированных положения. Данная модель была переделана с использованием комплектующих фирмы SOPMOD.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

            <string id="enc_ves_weapons_wpn-m4super90">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность 85м\n • скорострельность 100 в/м\n • ёмкость магазина 6 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел\n Дробовик Benelli M4 Super 90 разработан и создан в Италии фирмой Benelli Armi Spa., и импортируется в США (в том числе, и для нужд Вооружённых Сил) компанией Heckler&Koch USA,inc. Ружьё создано для применения в самых неблагоприятных условиях и отличается высокой надёжностью. Все детали снабжены антикоррозийным покрытием. Имеет интегрированное прицельное приспособление.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>


            <string id="enc_ves_weapons_wpn-m79">
		<text>Боеприпасы:\n • Гранаты для подствольных гранатомётов класса m209\n • эффективная дальность 100м\n • скорострельность 20 в/м\n • ёмкость магазина 1 граната\n Представляет собой лёгкое однозарядное ружьё с нарезным стволом. Приклад и цевьё деревянные, на прикладе установлен резиновый затыльник-амортизатор отдачи. Для зарядки ствол оружия откидывается вниз, гранатомётчик вкладывает в ствол гранату и запирает ствол. Управление узлом запирания ствола осуществляется по типу охотничьих ружей. M-79 предназначен для поражения живой силы, транспорта и легкобронированной техники, противника на дальностях до 400 м.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>


            <string id="enc_kalibr_weapons1_wpn-mp5k">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • эффективная дальность 280м\n • прицельная дальность 350м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 25 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Hensoldt Fero-Z24»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ---\n Укороченный автомат (пистолет-пулемёт по классификации фирмы Хеклер-Кох) HK53. Представляет собой вариант HK33 с сильно укороченным стволом под патрон 5.56х45мм (.223 ремингтон) и совмещает в себе мощность штурмовой винтовки с компактностью пистолета-пулемёта. Его производство было начато в 1975 году и продолжается до сих пор. Автоматы используются с магазинами на 25 или 30 патронов. Возможность стрельбы с отсечкой по 3 патрона. Приклад выдвижной из металла с резиновым затыльником (модификации с индексом А3).\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45x39.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>
            <string id="enc_kalibr_ves_weapons1_wpn-mp5k">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • эффективная дальность 280м\n • прицельная дальность 350м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 25 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Hensoldt Fero-Z24»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ---\n Укороченный автомат (пистолет-пулемёт по классификации фирмы Хеклер-Кох) HK53. Представляет собой вариант HK33 с сильно укороченным стволом под патрон 5.56х45мм (.223 ремингтон) и совмещает в себе мощность штурмовой винтовки с компактностью пистолета-пулемёта. Его производство было начато в 1975 году и продолжается до сих пор. Автоматы используются с магазинами на 25 или 30 патронов. Возможность стрельбы с отсечкой по 3 патрона. Приклад выдвижной из металла с резиновым затыльником (модификации с индексом А3).\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45x39.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>
            <string id="enc_otdaca_weapons1_wpn-mp5k">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 280м\n • прицельная дальность 350м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 25 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Hensoldt Fero-Z24»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Укороченный автомат (пистолет-пулемёт по классификации фирмы Хеклер-Кох) HK53. Представляет собой вариант HK33 с сильно укороченным стволом под патрон 5.56х45мм (.223 ремингтон) и совмещает в себе мощность штурмовой винтовки с компактностью пистолета-пулемёта. Его производство было начато в 1975 году и продолжается до сих пор. Автоматы используются с магазинами на 25 или 30 патронов. Возможность стрельбы с отсечкой по 3 патрона. Приклад выдвижной из металла с резиновым затыльником (модификации с индексом А3).\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>
            <string id="enc_otdaca_ves_weapons1_wpn-mp5k">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 280м\n • прицельная дальность 350м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 25 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Hensoldt Fero-Z24»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Укороченный автомат (пистолет-пулемёт по классификации фирмы Хеклер-Кох) HK53. Представляет собой вариант HK33 с сильно укороченным стволом под патрон 5.56х45мм и совмещает в себе мощность штурмовой винтовки с компактностью пистолета-пулемёта. Его производство было начато в 1975 году и продолжается до сих пор. Возможность стрельбы с отсечкой по 3 патрона. Приклад выдвижной из металла с резиновым затыльником (модификации с индексом А3).\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>
            <string id="enc_ves_weapons1_wpn-mp5k">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 280м\n • прицельная дальность 350м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 25 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Hensoldt Fero-Z24»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Укороченный автомат (пистолет-пулемёт по классификации фирмы Хеклер-Кох) HK53. Представляет собой вариант HK33 с сильно укороченным стволом под патрон 5.56х45мм (.223 ремингтон) и совмещает в себе мощность штурмовой винтовки с компактностью пистолета-пулемёта. Его производство было начато в 1975 году и продолжается до сих пор. Автоматы используются с магазинами на 25 или 30 патронов. Возможность стрельбы с отсечкой по 3 патрона. Приклад выдвижной из металла с резиновым затыльником (модификации с индексом А3).\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

            <string id="enc_ves_weapons_wpn-protecta">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность 75м\n • скорострельность 180 в/м\n • ёмкость магазина 12 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n «Протекта» - ружьё южно-африканского производства 12-го калибра (длина патронника 70 мм). «Протекта» оснащена откидным прикладом. В походном положении приклад располагается над стволом оружия. Ударно-спусковой механизм ружья чрезвычайно прост и конструктивно относится к самовзводным курковым УСМ. Использовать это ружьё наиболее целесообразно в целях самообороны. «Защитница» из ЮАР (protect - по-английски «защищать») своим «злобным» внешним видом и более чем достаточным для самообороны 12 калибром у кого угодно раз и навсегда отобьёт охоту покушаться на вашу жизнь. Простота устройства обеспечивает неприхотливость ружья в эксплуатации.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

            <string id="enc_kalibr_weapons_wpn-scorpion">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19мм Parabellum\n • 9х19мм +P+\n • эффективная дальность 70м\n • скорострельность 850 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Разработка нового пистолета-пулемёта для чехословацкой армии, призванного стать оружием самообороны для военнослужащих, была начата в конце пятидесятых годов. В 1961 году пистолет-пулемёт Scorpion Vz.61 был принят на вооружение чехословацкой армии (отсюда обозначение Vz.61 - Vzor 61, то есть образец 1961 года). В 1982 году, в связи с перевооружением Чехословацкой армии на пистолеты калибра 9х18, Скорпион был переконструирован под новый, более мощный патрон и получил название Scorpion Vz.82. Scorpion поставлялся на экспорт в Египет, Ливию, Анголу и ещё ряд стран, а также был использован рядом террористических групп при проведении некоторых громких терактов в 1970-80х годах.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 9x19.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>
            <string id="enc_kalibr_ves_weapons_wpn-scorpion">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19мм Parabellum\n • 9х19мм +P+\n • эффективная дальность 70м\n • скорострельность 850 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Разработка нового пистолета-пулемёта для чехословацкой армии, призванного стать оружием самообороны для военнослужащих, была начата в конце пятидесятых годов. В 1961 году пистолет-пулемёт Scorpion Vz.61 был принят на вооружение чехословацкой армии (отсюда обозначение Vz.61 - Vzor 61, то есть образец 1961 года). В 1982 году, в связи с перевооружением Чехословацкой армии на пистолеты калибра 9х18, Скорпион был переконструирован под новый, более мощный патрон и получил название Scorpion Vz.82. Scorpion был использован рядом террористических групп при проведении некоторых громких терактов в 1970-80х годах.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 9x19.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>
            <string id="enc_otdaca_weapons_wpn-scorpion">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность 70м\n • скорострельность 850 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Разработка нового пистолета-пулемёта для чехословацкой армии, призванного стать оружием самообороны для военнослужащих, была начата в конце пятидесятых годов. В 1961 году пистолет-пулемёт Scorpion Vz.61 был принят на вооружение чехословацкой армии (отсюда обозначение Vz.61 - Vzor 61, то есть образец 1961 года). В 1982 году, в связи с перевооружением Чехословацкой армии на пистолеты калибра 9х18, Скорпион был переконструирован под новый, более мощный патрон и получил название Scorpion Vz.82.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>
            <string id="enc_otdaca_ves_weapons_wpn-scorpion">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность 70м\n • скорострельность 850 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Разработка нового пистолета-пулемёта для чехословацкой армии, призванного стать оружием самообороны для военнослужащих, была начата в конце пятидесятых годов. В 1961 году пистолет-пулемёт Scorpion Vz.61 был принят на вооружение чехословацкой армии (отсюда обозначение Vz.61 - Vzor 61, то есть образец 1961 года). В 1982 году, в связи с перевооружением Чехословацкой армии на пистолеты калибра 9х18, Скорпион был переконструирован под новый, более мощный патрон и получил название Scorpion Vz.82.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>
            <string id="enc_ves_weapons_wpn-scorpion">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х18 - основной\n • 9х18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность 70м\n • скорострельность 850 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Разработка нового пистолета-пулемёта для чехословацкой армии, призванного стать оружием самообороны для военнослужащих, была начата в конце пятидесятых годов. В 1961 году пистолет-пулемёт Scorpion Vz.61 был принят на вооружение чехословацкой армии (отсюда обозначение Vz.61 - Vzor 61, то есть образец 1961 года). В 1982 году, в связи с перевооружением Чехословацкой армии на пистолеты калибра 9х18, Скорпион был переконструирован под новый, более мощный патрон и получил название Scorpion Vz.82. Scorpion поставлялся на экспорт в Египет, Ливию, Анголу и ещё ряд стран, а также был использован рядом террористических групп при проведении некоторых громких терактов в 1970-80х годах.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

	<string id="wpn-aks74m_kalibr">
		<text>AKC-74 «Кобра» под патрон 5.56x45</text>
	</string>
            <string id="enc_kalibr_wpn_aks74m">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 180м\n • прицельная дальность 250м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел коллиматор «Кобра»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Модификация АКС-74 для воздушно-десантных войск, была создана с облегчённым металлическим прикладом треугольной формы, складывающимся влево, более удобным, чем у АКМС. Треугольная форма обеспечивает прикладу большую жёсткость. Деревянная фурнитура заменена на лёгкую, из полиамида. Имеет встроенный коллиматорный прицел «Кобра».\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.56x45.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>
	<string id="wpn-aks74m_otdaca">
		<text>AKC-74 «Кобра» улучшенной кучности боя</text>
	</string>
            <string id="enc_otdaca_wpn_aks74m">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 180м\n • прицельная дальность 250м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел коллиматор «Кобра»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Модификация АКС-74 для воздушно-десантных войск, была создана с облегчённым металлическим прикладом треугольной формы, складывающимся влево, более удобным, чем у АКМС. Треугольная форма обеспечивает прикладу большую жёсткость. Деревянная фурнитура заменена на лёгкую, из полиамида. Имеет встроенный коллиматорный прицел «Кобра».\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>
	<string id="wpn-aks74m_kalibr_ves">
		<text>Облегчённый AKC-74 «Кобра» под патрон 5.56x45</text>
	</string>
            <string id="enc_kalibr_ves_wpn_aks74m">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 180м\n • прицельная дальность 250м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел коллиматор «Кобра»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Модификация АКС-74 для воздушно-десантных войск, была создана с облегчённым металлическим прикладом треугольной формы, складывающимся влево, более удобным, чем у АКМС. Треугольная форма обеспечивает прикладу большую жёсткость. Деревянная фурнитура заменена на лёгкую, из полиамида. Имеет встроенный коллиматорный прицел «Кобра».\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.56x45.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>
	<string id="wpn-aks74m_otdaca_ves">
		<text>Облегчённый AKC-74 «Кобра» улучшенной кучности боя</text>
	</string>
            <string id="enc_otdaca_ves_wpn_aks74m">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 180м\n • прицельная дальность 250м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел коллиматор «Кобра»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Модификация АКС-74 для воздушно-десантных войск, была создана с облегчённым металлическим прикладом треугольной формы, складывающимся влево, более удобным, чем у АКМС. Треугольная форма обеспечивает прикладу большую жёсткость. Деревянная фурнитура заменена на лёгкую, из полиамида. Имеет встроенный коллиматорный прицел «Кобра».\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>
	<string id="wpn-aks74m_ves">
		<text>Облегчённый AKC-74 «Кобра»</text>
	</string>
            <string id="enc_ves_wpn_aks74m">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 - основной\n • 5,45x39 БП - бронебойный\n • 5,45x39 изоморф\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 180м\n • прицельная дальность 250м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел коллиматор «Кобра»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Модификация АКС-74 для воздушно-десантных войск, была создана с облегчённым металлическим прикладом треугольной формы, складывающимся влево, более удобным, чем у АКМС. Треугольная форма обеспечивает прикладу большую жёсткость. Деревянная фурнитура заменена на лёгкую, из полиамида. Имеет встроенный коллиматорный прицел «Кобра».\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку (как и ремонт такого оружия) в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
	</string>

                       <!------------- ОП-2 -------------->
	<string id="ars-aks74_kalibr_ves_otdaca">
		<text>AKC-74 «Апгрейд»</text>
	</string>
            <string id="enc_ars-aks74_kalibr_ves_otdaca">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\n • 5,56х45 ЛС - экспансивный\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 430м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел 1П78 «Каштан»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Модификация АКС-74 для воздушно-десантных войск, была создана с облегчённым металлическим прикладом треугольной формы, складывающимся влево, более удобным, чем у АКМС. Треугольная форма обеспечивает прикладу большую жёсткость.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.56x45, также, за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки, обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную модификацию осуществил Долговязый.\n Такой АКС-74 - единичный экземпляр и в Зоне больше не встречается.</text>
	</string>
	<string id="ars-akm_ves_otdaca">
		<text>AKМ «Апгрейд»</text>
	</string>
    <string id="enc_arsenal_akm_ves_otdaca">
        <text>Боеприпасы:\n • 7.62x39мм - основной\n • 7.62x39мм БП - бронебойный\n • 7.62x39мм УЗ\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 450м\n • прицельная дальность 670м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «ПКС-07»\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Автомат Калашникова модернизированный (АКМ) является автоматическим оружием с газовым двигателем автоматики, магазинным питанием и воздушным охлаждением ствола. На ствол устанавливается специальный компенсатор, уменьшающий увод ствола вверх и влево при автоматической стрельбе.\n Данная модификация, за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки, обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную модификацию осуществил Долговязый.\n Такой АКМ - единичный экземпляр и в Зоне больше не встречается.</text>
    </string>
    <string id="ars-wpn_g3_ov">
		<text>Облегчённая HK G3A3 улучшенной кучности боя</text>
	</string>
    <string id="ars-wpn_g3_ov_s">
		<text>HK G3A3 «Апгрейд»</text>
	</string>
    <string id="enc_arsenal_g3_ov">
        <text>Боеприпасы:\n • 7.62x51мм НАТО - основной\n • 7.62x51мм НАТО AP - бронебойный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 480м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Hensoldt Fero-Z24»\n • Глушитель М7.62-А\n • Подствольный гранатомёт AG36\n В 1959 году Вооружённые Силы ФРГ (Bundeswehr) принимают на вооружение новую винтовку под обозначением G3 (Gewehr 3 - Винтовка модель 3), разработанную компанией «Heckler und Koch». Параллельно на вооружение принимается и её вариант G3A1, отличающийся только наличием выдвижного приклада вместо фиксированного на G3. С 1959 года и по 1995 винтовка G3 в различных модификациях состояла на вооружении Бундесвера.\n В данной модификации немного уменьшен износ винтовки и на 25% увеличена скорострельность.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
    </string>
	<string id="ars-mp5k_pdw57">
		<text>Облегчённый HK MP-5K под патрон 5.7х28</text>
	</string>
	<string id="ars-mp5k_pdw57_s">
		<text>MP5K 5.7</text>
	</string>
    <string id="enc_ars-mp5k_pdw57">
        <text>Боеприпасы:\n • 5.7x28мм SS190 - обычный\n • 5.7x28 AP - бронебойный\n • эффективная дальность до 120м\n • прицельная дальность 140м\n • скорострельность 800 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Компактный пистолет-пулемёт MP-5K был разработан немецкой фирмой Хеклер-Кох на основе их популярного пистолета-пулемёта МР-5. MP-5K разработан специально как оружие скрытого ношения, пригодное для ведения ближнего боя, и обеспечивающее накоротке большую огневую мощь. MP-5K широко используется различными антитеррористическими организациями по всему миру, а также различными службами охраны высокопоставленных лиц.\n В данной модификации немного уменьшен износ ПП.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.7x28мм.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
    </string>
	<string id="ars-mp5k_pdw_tt">
		<text>Облегчённый HK MP-5K улучшенной кучности боя под патрон ТТ</text>
	</string>
	<string id="ars-mp5k_pdw_tt_s">
		<text>MP5K 7.62х25</text>
	</string>
    <string id="enc_ars-mp5k_pdw_tt">
        <text>Боеприпасы:\n • 7,62x25мм обычный ТТ\n • 7,62x25мм со стальной пулей ПС\n • эффективная дальность до 120м\n • прицельная дальность 140м\n • скорострельность 950 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Компактный пистолет-пулемёт MP-5K был разработан немецкой фирмой Хеклер-Кох на основе их популярного пистолета-пулемёта МР-5. MP-5K разработан специально как оружие скрытого ношения, пригодное для ведения ближнего боя, и обеспечивающее накоротке большую огневую мощь. MP-5K широко используется различными антитеррористическими организациями по всему миру, а также различными службами охраны высокопоставленных лиц.\n Данная модификация за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки обладает повышенной кучностью боя.\n В данной модификации немного уменьшен износ ПП и на 20% увеличена скорострельность.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 7.62x25мм.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную переделку в Зоне способен делать только Долговязый.</text>
   </string>

   <string id="ars-akms_otdaca_ves">
    <text>Облегчённый АКМС улучшенной кучности боя</text>
  </string>
   <string id="ars-akms_otdaca_ves_s">
    <text>АКМС «Апгрейд»</text>
  </string>     
   <string id="enc_ars-akms_otdaca_ves">
    <text>Боеприпасы:\n • 7.62x39 - обычный\n • 7.62x39 БП - бронебойный\n • 7.62x39мм УЗ\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 420м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Автомат Калашникова Модернизированный Складной имеет меньшие размеры по сравнению с АКМ в связи с тем, что имеет складной приклад, и занимает меньше места в рюкзаке. Исключительно высокую репутацию автомату Калашникова обеспечила его надёжность и возможность стрельбы даже при засорении песком и грязью. Немаловажное значение имеет простота разборки автомата и ухода за ним. В Зоне АКМС не менее популярное оружие, несмотря на недостаточную кучность стрельбы, но благодаря простоте оружия, низкой цене, и высокому поражающему эффекту тяжёлой пули 7,62мм.\n Данная модификация, за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки, обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную модификацию осуществил Долговязый.</text>
  </string>

   <string id="ars-aek973_otdaca_ves">
    <text>Облегчённый АЕК-973 улучшенной кучности боя</text>
  </string>
   <string id="ars-aek973_otdaca_ves_s">
    <text>АЕК-973 «Апгрейд»</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_aek973_otdaca_ves">
    <text>Боеприпасы:\n • 7.62x39мм - основной\n • 7.62x39мм БП - бронебойный\n • 7.62x39мм УЗ\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 370м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 850 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел УСП-1 «Тюльпан»\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Автомат Гарева-Кокшарова АЕК-973 калибра 7.62мм разработан в 1980х годах на Ковровском Машиностроительном заводе (КМЗ) в рамках конкурсной программы "Абакан". Особенность конструкции АЕК-973 - схема со сбалансированной автоматикой на основе газового двигателя (аналогично автоматам АК-107/108). Таким образом в автомате АЕК973 удалось достигнуть кучности автоматической стрельбы в 2 и более раза лучшей, чем у автоматов АКМ. Автоматы АЕК-971/972/973 выпускались небольшими партиями и поставлялись в подразделения МВД и другие силовые ведомства России вплоть до 2006 года, позже производство автоматов серии АЕК-971-973 было заморожено.\n Данная модификация, за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки, обладает повышенной кучностью боя. Особенно это проявляется при стрельбе одиночными выстрелами.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Подобную модификацию осуществил Долговязый.</text>
  </string>

	<string id="wpn-gauss_ves">
		<text>Облегчённый «Gauss»</text>
	</string>
	<string id="enc_wpn-gauss_ves">
		<text>Боеприпасы:\n • 2-миллиметровые капсулы\n • эффективная дальность 1000м\n • прицельная дальность 1450м\n • скорострельность 100 в/м\n • ёмкость магазина 10 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модификация гравитационно-импульсной винтовки «Gauss». Переделка была осуществлена одним из монолитовцев, телохранителем Изверга. Отличительные особенности модификации от оригинала:\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Более чем в три раза увеличена скорострельность.\n Удалось адаптировать функцию автозахвата и определения цели.\n Модификация оказалась гораздо мощнее оригинала.</text>
	</string>

</string_table>
