<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="Ammo">
		<text>Боеприпасы</text>
	</string>

<!-- Фотоаппарат -->
	<string id="wpn_fot">
		<text>Фотоаппарат</text>
	</string>
	<string id="wpn_fot_desc">
		<text>Простенький цифровой фотоаппарат. Имеет 4х-кратное оптическое увеличение. Снимки записываются на SD-карту.</text>
	</string>
	<string id="ammo_sd">
		<text>SD-карта</text>
	</string>
	<string id="ammo_sd_desc">
		<text>SD-карта для фотоаппарата. Ёмкости хватает на 10 снимков.</text>
	</string>

<!-- Самопал -->
    <string id="ammo-samopal">
                <text>Бумажные патроны</text> 
        </string>

<!-- Игломёт -->
   <string id="ammo-igl">
              <text>Иглы</text>
       </string>

<!-- 11.43x23-fmj -->
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>

<!-- 11.43x23-hydro -->
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>.45 ACP Hydra-Shock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 ACP HS</text>
	</string>

<!-- 12x76-buck -->
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12х70 Дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 Дробь</text>
	</string>

<!-- 12x76-zhekan -->
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12x76 Жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 Жекан</text>
	</string>

<!-- 12x76-dart -->
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патроны 12x76 Дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 Дротик</text>
	</string>

<!-- zhekan_izomorf -->
	<string id="ammo-12x76-izo">
		<text>Патроны 12x76 Изоморф</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-izo_s">
		<text>12x76 Изо</text>
	</string>

<!-- 5.45x39-fmj -->
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5.45x39мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39</text>
	</string>

<!-- 5.45x39-ap -->
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5.45x39мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45 БП</text>
	</string>

<!-- 5.45x39_izomorf -->
	<string id="ammo-5.45x39-izo">
		<text>Патроны 5.45x39 Изоморф</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-izo_s">
		<text>5.45x39 Изо</text>
	</string>

<!-- 5.56x45-fmj -->
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>5.56x45мм SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.56x45 SS190</text>
	</string>

<!-- 5.56x45-ap -->
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5.56x45мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56 AP</text>
	</string>

<!-- 5.7x28-ss190 -->
	<string id="ammo-5.7x28-ss190">
		<text>Патроны 5.7x28мм SS190</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ss190_s">
		<text>5.7x28 SS190</text>
	</string>

<!-- 5.7x28-ap -->
	<string id="ammo-5.7x28-ap">
		<text>Патроны 5.7x28мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ap_s">
		<text>5.7x28 AP</text>
	</string>

<!-- 7.62x54r -->
	<string id="ammo-7.62x54r">
		<text>Патроны 7.62x54мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54r_s">
		<text>7.62x54R</text>
	</string>

<!-- 7.62x54-7h1 -->
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Штатные патроны 7.62x54мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7.62 7H1</text>
	</string>

<!-- 7.62x54-7h14 -->
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Снайперские патроны 7.62x54мм 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7.62 7Н14</text>
	</string>

<!-- 7.62x54-ap -->
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Бронебойные патроны 7.62x54мм Б-30</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62 Б-30</text>
	</string>

<!-- 7.62x54_izomorf -->
	<string id="ammo-7.62x54-izo">
		<text>Патроны 7.62x54 Изоморф</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-izo_s">
		<text>7.62x54 Изо</text>
	</string>

<!-- 9x18-fmj -->
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9x18мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>

<!-- 9x18-pmm -->
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9x18мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 ПБМ</text>
	</string>

<!-- 9x19-fmj -->
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9x19мм Парабеллум</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 FMJ</text>
	</string>

<!-- 9x19-pbp -->
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 +P+</text>
	</string>

<!-- 9x39-pab9 -->
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9x39мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 ПАБ9</text>
	</string>

<!-- 9x39-sp5 -->
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Патроны 9x39мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9x39 СП-5</text>
	</string>

<!-- 9x39-ap -->
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>

<!-- 9x39_izomorf -->
	<string id="ammo-9x39-izo">
		<text>Патроны 9x39 Изоморф</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-izo_s">
		<text>9x39 Изо</text>
	</string>

<!-- gauss -->
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Гаусс-кассета</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Гаусс</text>
	</string>

<!-- og-7b -->
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>ОГ-7B "Осколок"</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7B</text>
	</string>

<!-- vog-25 -->
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Заряд ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>

<!-- vog-25p -->
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Заряд ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>ВОГ-25П</text>
	</string>

<!-- m209 -->
	<string id="ammo-m209">
		<text>Заряд M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>

<!-- 16 cal-buck -->
        <string id="ammo-16cal-buck">
                <text>Патрон 16 калибра "Дробь"</text>
        </string>
        <string id="ammo-16cal-buck_s">
                <text>"Дробь" 16 калибра</text>
        </string>

<!-- 16 cal-zhekan -->
        <string id="ammo-16cal-skart">
                <text>Патрон 16го калибра "Картечь"</text>
        </string>
        <string id="ammo-16cal-skart_s">
                <text>"Картечь" 16 калибра</text>
        </string>

<!-- 16 cal-dart -->
        <string id="ammo-16cal-fost">
                <text>Патрон 16 калибра "Пуля Фостера"</text>
        </string>
        <string id="ammo-16cal-fost_s">
                <text>"Пуля Фостера" 16 калибра</text>
        </string>

<!-- 44 Magnum JSP -->

        <string id="ammo-44mag-jsp">
                <text>Патроны .44 Магнум JSP</text>
        </string>
        <string id="ammo-44mag-jsp_s">
                <text>.44 Магнум JSP</text>
        </string>

<!-- 44 Magnum JHP -->
        <string id="ammo-44mag-jhp">
                <text>Патроны .44 Магнум JHP</text>
        </string>
        <string id="ammo-44mag-jhp_s">
                <text>.44 Магнум JHP</text>
        </string>

<!-- 50 AE JHP -->
	<string id="Taurus_Raging_Bull">
		<text>Боеприпасы:\n • .357 Магнум\n • .357 AP - экспансивный\n • эффективная дальность 65м\n • ёмкость магазина 6 патронов\n Raging Bull - это револьвер, созданный бразильской компанией по производству огнестрельного оружия "Taurus International". Это оружие позиционируется как охотничье, благодаря своему мощному калибру. Для компенсации отдачи при использовании мощных патронов в передней части ствола введён дульный тормоз-компенсатор, выполненный в виде отверстий в пазах по бокам от мушки. Рамка револьвера может быть выполнена из стали, титана, или нержавеющей стали, рукоятка - из резины. В зависимости от применяемого патрона, барабан может быть ёмкости 5, 6, 7 или 8 патронов.</text>
	</string>
	<string id="Taurus_Raging_Bull_1">
		<text>Taurus Raging Bull(Бразилия)</text>
	</string>
        <string id="ammo-50ae-jhp">
                <text>Патроны .50 AE JHP</text>
        </string>
        <string id="ammo-50ae-jhp_s">
                <text>.50 AE JHP</text>
        </string>

<!-- 50 AE THV -->
        <string id="ammo-50ae-thv">
                <text>Патроны .50 AE THV</text>
        </string>
        <string id="ammo-50ae-thv_s">
                <text>.50 AE THV</text>
        </string>

<!-- 7.62x25 P -->
	<string id="ammo-7.62x25-p">
		<text>Патроны 7.62x25мм ТТ</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p_s">
		<text>7.62x25 ТТ</text>
	</string>

<!-- 7.62x25 PS -->
	<string id="ammo-7.62x25-ps">
		<text>Патроны 7.62x25мм ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps_s">
		<text>7.62x25 ПС</text>
	</string>

<!-- стрела для арбалета -->
     <string id="ammo-arbolt">
		<text>Арбалетный болт</text>
	</string>
    <string id="wpn-arb">
		<text>Арбалет</text>
	</string>
 
	<string id="wpn-aps">
		<text>АПС</text>
	</string>

	<string id="ars-sil_9_p">
		<text>Глушитель М9-П</text>
	</string>

<!-- описание -->

   <string id="enc_weapons_wpn-samopal">
		<text>Боеприпасы:\n• бумажные патроны \n• прицельная дальность 30 м\n• скорострельность 2-3 в/м\n• количество зарядов: 1\n Самодельное подобие пистолета. Изготовлено вручную из подручных материалов. Эффективность сомнительна, но при определённой сноровке представляет собой дешёвое стрелковое оружие. Для воспламенения заряда используется электрическая схема. Ненадёжен и тяжёл. Но зато очень дешёвый.</text>
        </string>
   <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-arbolt">
		<text>Применяется:\n• Для стрельбы из спортивно-охотничьих арбалетов\n• материал: алюминий \n• длинна, мм: 440\n Алюминиевая стрела с пластиковым оперением и охотничьим наконечником с тремя лезвиями из прочной высокоуглеродной стали. Высокая проникающая способность в незащищённую бронёй цель.</text>
        </string>
   <string id="enc_arsenal_sil_9_p">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолетов калибра 9мм.</text>
        </string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-aps">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x18мм\n • 9x18мм ПБМ\n • эффективная дальность 75м\n • ёмкость магазина 20 патронов\n Пистолет АПС был разработан в конце 1940х - начале 1950х годов конструктором И. Я. Стечкиным и принят на вооружение Советской Армии в 1951 году, одновременно с пистолетом Макарова ПМ. По сравнению с ПМ АПС обеспечивал существенно большую огневую мощь и боевую эффективность, за счёт большей ёмкости магазина и более длинного ствола. При необходимости из АПС можно вести огонь очередями, а благодаря наличию замедлителя темпа стрельбы, пистолет остаётся более или менее управляемым. В начале 80х годов был снят с вооружения СА, а на его место пришёл пистолет АПБ (Автоматический пистолет бесшумный).</text>
   </string>
   <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-igl">
      <text>Иглы для Игломёта на базе снайперской винтовки AWM. Изготовлялись умельцами из группировки Монолит из неизвестного сплава. Обладают большой пробивной способностью. Несколько ящиков с такими боеприпасами было найдено год назад группой сталкеров и продано торговцам.</text>
   </string>       
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>.45 ACP (Automatic Colt Pistol, .45 caliber), или .45 АКП - пистолетный унитарный патрон разработанный Джоном Браунингом в 1905 году. Является популярным патроном для самообороны (особенно в США). Этот патрон - безфланцевая версия старого револьверного патрона .45 Colt. Используется в пистолетах Colt 1911, SIG P220, USP-45, Desert Eagle и ПП HK UMP-45.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патрон .45 ACP Federal Hydro-Shok - Пуля Hydra-Shok от компании Federal известна своим высоким останавливающим действием и долгие годы оставалась одной из лучших в этом калибре. Используется в пистолетах Colt 1911, SIG P220, USP-45, Desert Eagle и ПП HK UMP-45.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый 6-мм дробью. На близких дистанциях обладает огромным убойным действием. Предназначен для дробовиков ТОЗ-34, БМ-12, Winchester 1300, SPAS 12. Наиболее эффективен на дальностях до 30 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Оперённая пуля, стабилизирующаяся в полёте, что положительно сказывается на точности. Для дробовиков ТОЗ-34, БМ-12, Winchester 1300, SPAS 12. Увеличенные дальность и бронебойность - эффективен на дальностях до 150 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрон с тяжёлой безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей. Его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты. Предназначен для дробовиков ТОЗ-34, БМ-12, Winchester 1300, SPAS 12. Эффективен на дальностях до 100 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>В 1998 г. разработан и принят на вооружение патрон БП (7Н22) с бронебойной пулей, которая пробивает бронеплиту толщиной 5мм на дистанции 250 метров. В пуле 7Н22 применён остроконечный сердечник, изготовленный из высокоуглеродистой стали. Используется в автоматах АКC-74У, АКC-74, АН-94 «Абакан».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Стандартный патрон 5.45x39 относится к патронам малого калибра по российской классификации. Достоинство патрона-это страшные ранения,которые наносит пуля при попадании в цель. Пуля начинает вертеться,рвать плоть и застревать в костях. Используется в автоматах АКC-74У, АКC-74, АН-94 «Абакан».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрон 5.56x45-ss190 - в 80-е годы в Бельгии на фирме “Fabrique Nationale” был разработан новый вариант патрона с тяжёлой пулей, под обозначением SS109. Используется в штурмовых винтовках Enfield L85A2, LR-300, SIG-550, HK G36, FN F2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патрон 5.56x45мм (5.56мм НАТО, .223 Remington) был разработан с участием Юджина Стонера, работавшего на фирме “Aramalite”. Это вариация охотничьего патрона .222 Remington (5.56х42мм). В 1964 году Армия США официально приняла на вооружение патрон .223 Remington под обозначением М193. Используется в штурмовых винтовках Enfield L85A2, LR-300, SIG-550, HK G36, FN F2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.7x28-ss190">
		<text>Патрон, разработанный для комплекса защиты личного состава бронетехники, состоящего из пистолета Five-Seven и пистолета-пулемёта P90. Является несколько уменьшенным аналогом 5.56 стандарта НАТО, но обладает большей пробивной мощностью, чем другие пистолетные патроны. Эта пуля развивает дульную скорость до 715 м/с и способна пробить бронежилет.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.7x28-ap">
		<text>Усиленный патрон 5.7x28 SS190. За счёт усиления патрона повысилась пробивная способность пули, но в то же время это приводит к повышенному износу ствола.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54r">
		<text>Патрон 7.62x54мм (7.62x54, 7.62x54R, 7.62x54R Russian) появился в 1891 году. Был принят в качестве боеприпаса к трёхлинейной винтовке Мосина. Русский винтовочный патрон, с гильзой размерностью 7,62х53,72мм, общей максимальной длиной патрона в 77,16мм, диаметром пули в 7,92мм и энергией в 4416 джоулей. Это один из старейших винтовочных патронов современности и, вероятно, старейший из все ещё широко используемых патронов. До сих пор используются в армии, но не для стрельбы из новейших автоматических винтовок, а в качестве боеприпасов к пулемётам ПК, ПКМ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>7.62x54 7H14 - Штатный армейский снайперский патрон, имеет меньшую массу пули по отношении к стандартному патрону 7.62x54R, поэтому снайперские патроны обладают наилучшей кучностью. Используется в снайперских винтовках СВД и СВУ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>7.62x54 7H1 - Дешёвая в изготовлении модификация снайперского патрона для снайперских винтовок СВД, СВУ. Пуля патрона имеет свинцовый сердечник.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Пехотный патрон Мосина 7.62x54R, появившийся на свет в 1891 году, подвергался конструктивным изменениям. Бронебойный. Имеет стальной сердечник. Предназначен для поражения живой силы, находящейся за лёгкими броневыми прикрытиями, на дальностях до 500 м. Для снайперских винтовок СВД, СВУ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Стандартный 9-мм пистолетный патрон имеет пулю со стальным сердечником, запрессованным в стальную плакированную томпаком оболочку, используется в пистолетах ПМ, ПБ, Форт-12.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Полигонные испытания патрона ПБМ 9x18 продемонстрировали его преимущество по всем боевым характеристикам над ранее предлагаемыми вариантами. Пуля патрона пробивает общевойсковой защитный жилет на дистанции 30 метров с вероятностью 100%, а стальной 5-мм лист на дистанции 15 метров с вероятностью 80%. Ни одна из разработанных пуль к патрону пистолета Макарова не показывала столь высоких характеристик. Используется в пистолетах ПМ, ПБ, Форт-12.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Патрон 9x19мм "Парабеллум" разработан в 1902 г. Георгом Люгером, который соединил гильзу патрона 7,65x22мм с 9-мм пулей, Сбалансированность его характеристик по массе, размерам, энергии пули позволила со временем стать наиболее распространённым пистолетным патроном в мире. Используется в пистолетах Walther P99, FN Browning HP, Beretta 92, а также в пистолете-пулемёте HK MP5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрон 9x19 ПП - новый бронебойный “Парабеллум” улучшенной модификации, разработан на Тульском патронном заводе. Оснащён полуоболочечной пулей со стальным сердечником. Используется в пистолетах Walther P99, FN Browning HP, Beretta 92, а также в пистолете-пулемёте HK MP5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>9x39 Патрон СП-6 является "штурмовым" и предназначен для поражения целей, укрывшихся в автомобилях либо защищённых бронежилетами. Пуля патрона СП-6 способна пробить 8мм стальной лист на дистанции 100м или поразить цель, защищённую бронежилетом 2-3 класса защиты на 300-400 метрах. Используется в штурмовых винтовках ОЦ-14 «Гроза», АС «Вал», АК-9, ВСК-94 а также в ВСС «Винторез».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрон ПАБ-9 представляет собой более дешёвую версию патрона СП-6 и так же имеет пулю со стальным закалённым сердечником. Кстати, попытки заменить патрон СП-6 широко разрекламированным патроном ПАБ-9 свелись к поставке во Внутренние Войска нескольких партий "пабов", которые в настоящее время запрещены к использованию (с 2003г. прекращён выпуск). Используется в штурмовых винтовках ОЦ-14 «Гроза», АС «Вал», АК-9, ВСК-94 а также в ВСС «Винторез». Использование данного патрона приводит к быстрому износу ствола.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Снайперский патрон для автоматов "Гроза", "Вал", АК-9, ВСК-94 и специальной снайперской винтовки "Винторез". Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт тяжёлой пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 400 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Кассеты с готовыми убойными элементами для гравитационно-импульсной винтовки "Gauss". Источником дополнительной поражающей энергии является капсулированный фрагмент артефакта "Вспышка".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Граната для подствольного гранатомёта М203 (винтовки LR-300, SIG SG 550) и для интегрированного гранатомёта в FN2000.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>ОГ-7В "Осколок" ("Карандаш"), осколочно-фугасная граната для РПГ-7В. Одинаково эффективна как против живой силы, так и против легкобронированной техники.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Стандартная граната для подствольного гранатомёта ГП-25 "Костёр", интегрированного подствольника у "Грозы" и револьверного гранатомёта РГ-6.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Граната для подствольного гранатомёта ГП-25 "Костёр", интегрированного подствольника у "Грозы" и револьверного гранатомёта РГ-6. Перед взрывом граната подпрыгивает на высоту около метра, что увеличивает её поражающее действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-16cal-buck">
		<text>Используется в:\n• БМ-16\n• Обрез БМ-16\n Обычный патрон 16-го калибра, снаряжённый 5-мм дробью. На близких дистанциях обладает неплохим убойным действием. Наиболее эффективен на дальностях до 30 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-16cal-skart">
		<text>Используется в:\n• БМ-16\n• Обрез БМ-16\n Обычный патрон 16-го калибра, снаряжённый "связанной" картечью. Оружейник снаряжающий эти патроны любовно перебрал свинцовую картечь, отбирая идеальные по своей форме и структуре, картечины. Потом отполировал их и нанизывал на леску в форме креста 30х30см. После этого уложив готовую картечь в контейнеры, и снарядил ими латунные гильзы 16 калибра. На близких дистанциях обладает огромным убойным действием. Повышенная кучность попадания при стрельбе. Наиболее эффективна на дальностях до 50 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-16cal-fost">
		<text>Используется в:\n• БМ-16\n• Обрез БМ-16\n Патрон с тяжёлой безоболочечной пулей Мак-Фостера. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей. Обладает лучшей кучностью в сравнении с пулей Якана. Эффективен на дальностях до 100 метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-44mag-jsp">
		<text>Используется для:\n • Desert Eagle Mark VII\n Патрон Ремингтон магнум 44 калибра - был создан в 1955 году известным американским стрелком и оружейником Элмером Кейтом в сотрудничестве с фирмой Смит-Вессон и предназначается прежде всего для охоты. Довольно высокое останавливающее действие пули. Тип пули - полуоболочечная.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-44mag-jhp">
		<text>Используется для:\n • Desert Eagle Mark VII\n Патрон Ремингтон магнум 44 калибра - Следующая вариация мощного патрона 44 калибра. Высокое останавливающее действие пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-50ae-jhp">
		<text>Используется для:\n • Desert Eagle Mark XIX\n Патрон .50 Action Express - был специально разработан для этого пистолета в 1991 году. Высокое поражающее действие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-50ae-thv">
		<text>Используется для:\n • Desert Eagle Mark XIX\n Этот вариант патрона .50 Action Express снаряжен высокоскоростной пулей THV, которая обладает низкой проникающей способностью и повышенным останавливающим действием.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-p">
		<text>Стандартный пистолетный патрон пистолета ТТ-33, ППШ-41, ППС-43, пистолета «Mauser». Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-ps">
		<text>Патрон, оснащённый пулей со стальным сердечником, для пистолета ТТ-33, ППШ-41, ППС-43, пистолета «Mauser». Улучшенная бронебойная способность пули.</text>
	</string>

<!-- РУЧНЫЕ ГРАНАТЫ -->
	<string id="grenade-f1">
		<text>Граната Ф1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>Граната ГД-05</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
 
<!-- описание -->
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Ручная оборонительная граната с большим радиусом поражения осколками. Бросать рекомендуется только из укрытия.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымового прикрытия. Время действия - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками.</text>
	</string>

<!-- ADDONS -->
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>ГП-25</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>ПГ M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Прицел ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope8x">
		<text>Прицел ПСО-3</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Прицел SUSAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>ПБиБС</text>
	</string>

<!-- описание -->
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Подствольный гранатомёт ГП-25\n• граната ВОГ-25, ВОГ-25П\nПодствольный гранатомёт для автоматов, используемых в странах Варшавского договора.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Подствольный гранатомёт M203\n• подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\nПодствольный гранатомёт для винтовок NATO.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Оптический прицел ПСО-1\nОптический прицел советского производства 4х-кратного приближения. Для установки на оружие используется стандартное в странах Варшавского договора крепление типа "ласточкин хвост".\nДля включения подсветки прицельной сетки необходим источник энергии.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope8x">
		<text>Оптический прицел ПСО-3\n Оптический прицел советского производства 8-кратного приближения. Для установки на оружие используется стандартное в странах Варшавского договора крепление типа "ласточкин хвост".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Оптический прицел SUSAT L9A1\nSUSAT - Sight Unit, Small Arms, Trilux (прицельное приспособление для малого оружия с подсветкой "Трилюкс").\nОптический 4х-кратный прицел, производимый в странах НАТО. Устанавливается на стандартное натовское крепление - так называемую планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Приспособление беззвучной и беспламенной стрельбы (ПБиБС). Приспособление для снижения уровня звука выстрела в огнестрельном оружии и для подавления вспышки пламени в дульной части ствола. В комплекте есть несколько переходников под разные калибры.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer-big">
		<text>Приспособление беззвучной и беспламенной стрельбы, специально разработанное для модифицированной модели Пустынного Орла.</text>
	</string>

 
<!-- ОРУЖИЕ -->
     <string id="wpn-samopal">
		<text>Самодельный пистолет</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Оружие</text>
	</string>

	<string id="wpn-abakan">
		<text>АН-94 «Абакан»</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>АН-94 Снайперский</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>АН-94 Штурмовой</text>
	</string>
	<string id="wpn-aek971">
		<text>АЕК-971</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>АК-74М</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74-1pn93">
		<text>АК-74 Ночной</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m3">
		<text>АК-74 "Клыка"</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>АКС-74У спецназ</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Beretta 92FS</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Обрез БМ-16</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911_m1">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911_m2">
		<text>Кольт Кимбер</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Colt M1911 бесшумный</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>Desert Eagle (Mark VII)</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Большой Бэн</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000_old">
		<text>FN-2000 old</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Форт-12</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Форт-14</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>ВГИ «Gauss» M72-GR</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>OЦ-14-4 «Гроза»</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>OЦ-14-2 «Гроза-5.45»</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>FN Browning HP-SA</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>Enfield L85A2</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>L85A2 Баланс</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>L85A1 Облегчённая</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>LR-300ML</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>LR-300ML «Снайперская»</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>HK MP5A4</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>HK MP5А3 под 9x18</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1_s">
		<text>MP5А3 «9x18»</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>HK MP5SD</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m4">
		<text>HK MP5А3 под .357 Magnum</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m4_s">
		<text>MP5А3 «.357»</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m5">
		<text>HK MP5SD-А3 под 5.7x28</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m5_s">
		<text>MP5SD-А3 «5.7x28»</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>6Г30</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>6Г30 M209</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>РПГ-7</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>SIG-Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SIG SG-550</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>SIG 552 SWAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>SG-550 "Снайперский"</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>Franchi SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>SPAS-12 «Hunter»</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>СВД «Дальнобойщик»</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>СВУ-А</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>
        <string id="wpn-toz34_hunter">
		<text>ТОЗ-34 «Охотник»</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>USP-45 «Match»</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>АС «Вал»</text>
	</string>
	<string id="wpn-val-pso1">
		<text>АС «Вал» ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>АС "Вал" ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>ВСС «Винторез»</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez_m1">
		<text>ВСС Ночной</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Walther 9x18</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Winchester 1300</text>
	</string>
	<string id="wpn-winchester_m1">
		<text>W1300 «Chaser»</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn_dark_gauss">
		<text>Боеприпасы:\n • 2-миллиметровые капсулы\n • эффективная дальность 1000м\n • прицельная дальность 1450м\n • скорострельность 500 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Гаусс Призрака. Этот Гаусс благодаря тому, что долго пролежал в аномалии "Холодец", имеет просто бешеную скорострельность по сравнению с другими Гаусс-винтовками.</text>
	</string>
        <string id="wpn_dark_gauss">
		<text>Гаусс Призрака</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-fn2000_sniper">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.56x45 АР - бронебойный\n • 5.56x45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 500м\n • прицельная дальность 640м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел (х8)\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Уникальное оружие на основе бельгийского модульного комплекса FN-2000 с установленным компьютеризированным блоком наведения. Увеличена длина ствола, также глубокой модернизации подверглась автоматика, в результате чего убран режим автоматического ведения огня, но повышена точность боя. Удобная ручка вместо гранатомёта довершила список модификаций направленных на создание одной из лучших снайперских винтовок на Зоне. Используются только бронебойные и экспансивные патроны. На прикладе нацарапано - "Палач".</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000_sniper">
		<text>FN-2000 «Палач»</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-fn2000_old">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\n • 5.45x39 изоморф\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 540м\n • скорострельность 860 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный оптический прицел (х8)\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Интегрированный М-203\n Модификация оружия на основе бельгийского модульного комплекса FN-2000. Улучшен оптический прицел за счёт расширенного поля видимости. Произведена модификация ствола под более распространённый патрон калибра 5.45x39мм. В Зоне встречается крайне редко.</text>
	</string>
        <string id="ars-gauss_krayzis">
		<text>Модифицированная винтовка Гаусса</text>
	</string>
        <string id="ars-gauss_krayzis_s">
		<text>Гаусс «Krayzis»</text>
	</string>


<!-- описание -->
        <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-samopal">
                <text>Бумажный патрон из плотной бумаги содержит в себе круглую свинцовую пулю калибра 15.2мм с зарядом пороха весом в 3.7 гр. Для зарядки патрон надрывается, потом порох высыпается в ствол, затем пуля в бумаге (которая играет роль пыжа) заталкивается в ствол.</text> 
        </string>
        <string id="enc_weapons_wpn-arb">
		<text>Боеприпасы:\n • Арбалетный болт 440мм\n • Начальная скорость стрелы 95м/с\n • эффективная дальность 75-90м\n • прицельная дальность до 130м\n • скорострельность 60 в/м\n • ёмкость магазина 1 стрела\nОбвесы:\n • Интегрированный ночной прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Облегчённый охотничий арбалет оборудованный оптическим прицелом ночного видения высокой кратности. Бесшумное оружие обладающие неплохой поражающей способностью и точностью при, к сожалению, очень низкой скорострельности. Этот образец был завезён в Зону одним из охотников-иностранцев, погибшего позже при невыясненных обстоятельствах... Приспособлен исключительно для ночной охоты. В дневное время - прицел ночного видения даёт сильную характерную засветку. При использовании в ночное время рекомендуется отключить ПНВ бронежилета.</text>
        </string>
        <string id="wpn-wpn_igl">
          <text>«Игломёт»</text>
        </string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-usp_big">
          <text>Боеприпасы:\n • Спец иглы для игломёта\n • эффективная дальность 180м\n • прицельная дальность 300 м\n • скорострельность 120 в/м\n • Модернизированный магазин на 35 игл\nОбвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Редкое оружие, сделанное специально для бесшумной стрельбы. В приклад встроена капсула с неизвестным артефактом, что обеспечивает большую начальную скорость полёта иглы. Обладает большой пробивной способностью и дальностью.</text>
        </string>


	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\n • 5.45x39 изоморф\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Автомат Никонова «Абакан» (АН-94) образца 1994 года на базе системы Калашникова. Был разработан в качестве замены устаревшему AK-74. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования - это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий, значительно увеличивая убойное, останавливающее и бронебойное действие пуль.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\n • 5.45x39 изоморф\n • эффективная дальность 640м\n • прицельная дальность 800м\n • скорострельность 900 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел ПСО-3\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ---\n АН-94 «Абакан» снайперский, снабжённый модифицированным оптическим прицелом для ведения снайперского огня, обладает более высокой кучностью и мягкой отдачей. Имеет три режима ведения огня - одиночный, с отсечкой по 2 патрона и полностью автоматический огонь. Вмонтированная в корпус оптика обладает большей кратностью, чем стандартные прицелы.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\n • 5.45x39 изоморф\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25П\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 45 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Данный автомат АН-94 снабжен модифицированным коллиматорным прицелом и магазином от РПК-74, что делает эту модель еще более универсальным наступательным оружием.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-aek971">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\n • 5.45x39 изоморф\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 900 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Автомат со сбалансированной автоматикой выполнен по традиционной компоновочной схеме (переднее положение магазина) и конструктивно в значительной мере повторяет автомат Калашникова - используется поворотный затвор и автоматика перезарядки на основе газового двигателя.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\n • 5.45x39 изоморф\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n АК-74М В настоящее время стал самым последним и основным вариантом, поступающим на вооружение Российской Армии с начала 1990х годов. Этот автомат отличается главным образом тем, что заменил собой сразу АК-74,  АКС-74 и АК-74Н, благодаря тому, что имеет складной на левую сторону приклад из чёрного пластика, а также универсальную планку для крепления прицелов (как ночных, так и дневных) на левой стороне ствольной коробки. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74-1pn93">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\n • 5.45x39 изоморф\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный оптический прицел 1ПН93\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Автомат Калашникова АК-74 ночной с оптическим прицелом 1ПН93. Для постоянного использования относительно неудобен ввиду громоздкости ночного прицела, однако в определенных случаях просто незаменим.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m3">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\n • 5.45x39 изоморф\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 450м\n • прицельная дальность 680м\n • скорострельность 900 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Модификация автомата АК-74М по заказу сталкера по кличке "Клык". Модификации подвергся затворный механизм, который увеличивает скорость стрельбы до 900 в/мин. Благодаря дополнительным нарезам, нанесённым на внутреннюю часть ствола, достигнута небывалая настильность полёта пули для данного класса оружия. Также были заменены некоторые детали автомата на детали из более лёгких и прочных сплавов, за счёт чего значительно снижен вес у оружия. Введён режим стрельбы с отсечкой по 2 патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\n • 5.45x39 изоморф\n • эффективная дальность 150м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел 1П78 «Каштан»\n • Глушитель ПБС-4\n • Подствольный гранатомёт ---\n АКС-74У близок к пистолетам-пулемётам, однако в силу применяемого промежуточного патрона и механизмов штатного автомата считается укороченным автоматом. Достоинства АКС-74У - мобильность в стеснённых условиях, возможность скрытого ношения, высокая пробивная способность. Недостатки - малая прицельная дальность стрельбы и склонность к быстрому перегреву при стрельбе очередями.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\n • 5.45x39 изоморф\n • эффективная дальность 150м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 850 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Коллиматорный прицел «Кобра»\n • Интегрированный ПБС-4\n • Подствольный гранатомёт ---\n АКС-74У «спецназ» - модификация автомата АКС-74У, снабжённая не снимаемым глушителем и коллиматором «Кобра», повышена скорострельность, более мягкий спуск и отдача.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x19мм Parabellum, 9x19мм +P+\n • эффективная дальность 60м\n • ёмкость магазина 15 патронов\n Пистолет Beretta 92. Своим появлением эта модель обязана итальянской полиции (Policia di Stato), проявившей интерес к новому пистолету, но пожелавшей иметь вариант с механизмом безопасного спуска курка. Состоит на вооружении вооружённых сил и полиции США, многих военизированных и правоохранительных формирований во всём мире. Столь же популярна и у представителей преступного мира благодаря мощному патрону и большой ёмкости магазина. В целом, пистолеты серии Beretta 92 заслужили репутацию довольно надёжного, хотя и несколько громоздкого оружия.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • эффективная дальность 45м\n • скорострельность 200 в/м\n • ёмкость магазина 2 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Обрез охотничьего ружья БМ-16 значительно компактней и легче новой двустволки, но эффективен только в ближнем бою. Один из самых распространённых видов оружия у новичков.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Боеприпасы:\n • .45 ACP - основной\n • .45 ACP Hydrа-Shok - улучшенный\n • эффективная дальность 65м\n • ёмкость магазина 7 патронов\n Colt M1911 признан самым долгоживущим армейским пистолетом. В США он продержался на военной службе до середины 1980-х годов, а в некоторых странах находится на вооружении и поныне. И хотя и был заменён в какой-то момент на Беретту 92, Colt M1911 по-прежнему остаётся одним из самых популярных пистолетов в Америке.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • .45 ACP - основной\n • .45 ACP Hydrа-Shok - улучшенный\n • эффективная дальность 65м\n • ёмкость магазина 7 патронов\n Старый добрый надёжный Кольт М1911 в хромированном варианте.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911_m2">
		<text>Боеприпасы:\n • .45 ACP - основной\n • .45 ACP Hydrа-Shok - улучшенный\n • эффективная дальность 65м\n • ёмкость магазина 7 патронов\n Модернизированная версия Кольта М1911 с улучшенными прицельными приспособлениями.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • .45 ACP - основной\n • .45 ACP Hydrа-Shok - улучшенный\n • эффективная дальность 60м\n • ёмкость магазина 10 патронов\n Colt M1911 бесшумный - оружие наёмных убийц. Старый, добрый, надёжный кольт снабжён не снимаемым глушителем и увеличена скорострельность.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Боеприпасы:\n • .357 Магнум\n • .357 AP - экспансивный\n • эффективная дальность 75м\n • ёмкость магазина 8 патронов\n «Desert Eagle» («Пустынный Орёл») - настоящая пушка для настоящих героев. Большая тяжёлая и чрезвычайно убойная, не даром этот пистолет разрабатывался как специализированное оружие для охоты на среднюю и крупную дичь. В качестве боевого (служебного) оружия этот пистолет никогда использовать не предполагалось. Из-за высокой цены и габаритов особой популярностью в Зоне не пользуется.\n Глушитель ставится обычный - ПБиБС (с соответствующим переходником). Также возможна установка "Револьверного прицела".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x39мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9x39 СП-5 - снайперский\n • 9x39 изоморф\n • эффективная дальность 75м\n • ёмкость магазина 8 патронов\n «Desert Eagle» Magnum переработан под винтовочный патрон 9x39мм. Явно на коленке делали, т.ч. не стоит ожидать чего-то особенного.\n Глушитель ставится под соответствующий калибр - 9x39мм. Также возможна установка "Револьверного прицела".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.56x45 SS109 - основной\n • 5.56x45 АР - бронебойный\n • 5.56x45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 540м\n • скорострельность 860 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный оптический прицел (х4)\n • Глушитель М5.56-А\n • Интегрированный М-203\n Fabrique Nationale Herstal F2000 - Автоматно-Гранатомётный Комплекс бельгийского производства с прицелом-модулем управления огнём и 40мм гранатомётом.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x18 - основной\n • 9x18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность 50м\n • ёмкость магазина 12 патронов\n Пистолет, получивший обозначение Форт 12, был запущен в серийное производство в 1998 году в Украине, на государственном научно-производственном предприятии «Форт» в городе Винница. Пистолет Форт 12 отличает лучшая по сравнению с ПМ эргономика и лучшая точность стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x18 - основной\n • 9x18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность 50м\n • ёмкость магазина 15 патронов\n Пистолет Форт-14 "Беркут" полицейского назначения украинского производства, пришедший на смену Форт-12 "Сокол". Обладает, по сравнению с Форт-12, повышенной скорострельностью, эргономикой и более вместительным магазином.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.56x45 SS109 - основной\n • 5.56x45 АР - бронебойный\n • 5.56x45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 450м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Линза «G36 Optics»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт AG-36\n Heckler und Koch G36 - В 1995 году G36 была принята на вооружение Бундесвера (Армии ФРГ), а в 1999 - на вооружение вооружённых сил Испании. Кроме того, G36 используется полицией Великобритании и поставляется на экспорт в США и ряд других стран для продажи тамошним правоохранительным органам и военным структурам. Это первоклассный образец современного оружия - лёгкая, надёжная и эргономичная штурмовая винтовка. Имеется режим стрельбы с отсечкой по 3 патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Боеприпасы:\n • 2-миллиметровые капсулы\n • эффективная дальность 1000м\n • прицельная дальность 1450м\n • скорострельность 30 в/м\n • ёмкость магазина 10 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Винтовка гравитационно-импульсная «Gauss» - сверхточное оружие, которое собрали конструкторы в Зоне по схеме экспериментальной электромагнитной пушки. Работает почти бесшумно, поскольку для выстрела использует стабилизированные, направленные гравитационные потоки артефактов. Несмотря на колоссальную мощность выстрела, отдача у гаусс-пушки отсутствует. По точности и убойной силе превосходит любое классическое огнестрельное оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-gauss_krayzis">
		<text>Боеприпасы:\n • 2-миллиметровые капсулы\n • эффективная дальность 1000м\n • прицельная дальность 1450м\n • скорострельность 45 в/м\n • ёмкость магазина 10 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Трудно назвать это оружие модификацией винтовки Гаусса - по сути, в ней остался неизменным только принцип работы. Все остальные узлы и детали были заменены и оптимизированы. Данный прототип изготавливается в небольших количествах на базе клана "Последний день".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x39мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9x39 СП-5 - снайперский\n • 9x39 изоморф\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 160м\n • прицельная дальность 300м\n • скорострельность 800 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПО 4x34\n • Глушитель 9x39мм\n • Интегрированный гранатомёт ГП-25\n Автоматно-Гранатомётный Комплекс ОЦ-14 «Гроза» - Задачей разработчиков являлось создание компактного оружия для ведения боевых действий на средних и малых дистанциях (до300м). Поэтом за основу оружия был взят малогабаритный автомат АКС-74У калибра 5.45мм и 40мм гранатомёт ГП-25. В первоначальном варианте «Гроза» имела калибр 5.45мм. Однако специфичность выполняемых задач, вынудило конструкторов изменить калибр оружия, применив 9мм патроны СП-5 и СП-6, сочетающие малую отдачу с устойчивостью тяжёлой пули на траектории и довольно высоким её пробивным действием.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\n • 5.45x39 изоморф\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 180м\n • прицельная дальность 350м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел ПСО-1\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Интегрированный гранатомёт ГП-25\n Стрелково-гранатомётный комплекс ОЦ-14-2 «Гроза-5.45» - модификация ОЦ-14 «Гроза» под унифицированный патрон 5.45x39мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x19мм Parabellum\n • 9x19мм +P+\n • эффективная дальность 65м\n • ёмкость магазина 13 патронов\n «Browning» заслуженно считается одним из лучших пистолетов XX века. Надёжный и мощный. Обладает хорошей кучностью стрельбы. Данная модель - современная модификация бельгийского пистолета FN Browning HP (High Power 1935), выпускавшегося с 1935 года.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Американский штык-нож М9.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.56x45 SS109 - основной\n • 5.56x45 АР - бронебойный\n • 5.56x45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел «Susat L9A1»(х1.6)\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n После того, как эта Enfield L85 A2 была заменена армией Великобритании на немецкую G36, она в большом количестве всплыла на чёрном рынке, а затем и в Зоне. Главным достоинством L85A2 являются штатный 4-кратный прицел и высокая точность первого выстрела. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а надёжность основных механизмов винтовки недостаточно высока.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.56x45 SS109 - основной\n • 5.56x45 АР - бронебойный\n • 5.56x45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 780 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел «Susat L9A1»(х1.6)\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модернизированный вариант штурмовой винтовки L85А2. В данном варианте исправлены многие заводские недостатки, например, повышена надёжность работы магазинов. Вырез в ствольной коробке для движения рукоятки заряжания закрыт подпружиненной крышкой для защиты автоматики винтовки от пыли и грязи. Была изменена конфигурация рукоятки заряжания, что позволило исключить отражение стреляных гильз от рукоятки обратно в ствольную коробку, не вызывая задержки при стрельбе. Также, с помощью нескольких удачных модификаций удалось уменьшить эффект подкидывания ствола.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.56x45 SS109 - основной\n • 5.56x45 АР - бронебойный\n • 5.56x45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ACOG\n • Интегрированный глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Enfield L85A1 облегчённая снабжена интегрированным глушителем. Многие детали заменены на более лёгкие аналоги, что существенно уменьшает вес оружия.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.56x45 SS109 - основной\n • 5.56x45 АР - бронебойный\n • 5.56x45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 450м\n • прицельная дальность 680м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «ACOG»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n Лёгкая (штурмовая) винтовка с эффективной дальностью стрельбы 300 метров - Z-M LR-300, представляет собой глубоко модифицированный вариант карабина Colt М4. Винтовка Z-M LR-300 превосходит М4 по удобности, надёжности и точности стрельбы. Основные отличия - складной вбок приклад, укороченная газовая трубка с повышенной жёсткостью, перенос возвратной пружины в цевьё. Но высокая цена винтовки, негативно влияет на интерес армейских и полицейских структур к этому оружию.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.56x45 SS109 - основной\n • 5.56x45 АР - бронебойный\n • 5.56x45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 450м\n • прицельная дальность 680м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n Модификация штурмового оружия оптимизированная под стрельбу одиночными выстрелами. Предполагалось, что она будет использоваться, как дешевый аналог снайперской винтовки.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x19мм Parabellum\n • 9x19мм +P+\n • эффективная дальность до 140м\n • прицельная дальность 180м\n • скорострельность 800 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель 9мм (NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Heckler und Koch MP5A4 с фиксированным прикладом. Особо популярными МР-5 стали после того, как весь мир увидел их в руках английских спецназовцев из SAS во время антитеррористических операций по освобождению иранского посольства в Англии в 1970х годах и ещё в ряде других. В настоящее время МР-5 в различных модификациях состоит на вооружении полицейских сил многих стран Европы, включая Испанию, Великобританию, ФРГ. МР-5 есть в полиции США, в ВМФ и Морской Пехоте США, и ещё много где.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x18 - основной\n • 9x18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность до 120м\n • прицельная дальность 140м\n • скорострельность 800 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Коллиматорный прицел\n • Глушитель 9мм (NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Лёгкий, компактный Heckler-Koch MP5A3, оснащённый пистолетной рукояткой изменённой формы, с установленным коллиматорным прицелом, а теперь ещё и переделанный под более распространённый пистолетный патрон калибра 9x18мм, этот пистолет-пулемёт является настоящей находкой для сталкеров. Имеются 4 режима стрельбы - одиночными, с отсечкой по 2 и по 3 патрона, а также полностью автоматический режим стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x19мм Parabellum\n • 9x19мм +P+\n • эффективная дальность до 120м\n • прицельная дальность 140м\n • скорострельность 800 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Коллиматорный прицел\n • Интегрированный глушитель 9мм\n • Подствольный гранатомёт ---\n Для проведения спецопераций на базе МР-5 создан специальный вариант MP-5SD, имеющий несъёмный интегрированный глушитель и коллиматорный прицел.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m4">
		<text>Боеприпасы:\n • .357 Магнум\n • .357 AP - экспансивный\n • эффективная дальность до 180м\n • прицельная дальность 240м\n • скорострельность 950 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомёт ---\n HK MP-5A3 с выдвижным телескопическим прикладом и цельнопластиковым модулем УСМ типа "A4" под револьверный патрон .357 Magnum, с дополнительным режимом ведения огня - с отсечкой по 2 выстрела.\n Подобная модификация MP-5A3 - единичный экземпляр и в Зоне больше не встречается.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m5">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.7x28мм SS190 - обычный\n • 5.7x28 AP - бронебойный\n • эффективная дальность до 160м\n • прицельная дальность 220м\n • скорострельность 800 в/м\n • ёмкость магазина 35 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Интегрированный глушитель 9мм\n • Подствольный гранатомёт ---\n HK MP-5 SD A3 с выдвижным телескопическим прикладом и цельнопластиковым модулем УСМ типа "A4" под патрон 5.7x28мм, с дополнительным режимом ведения огня - с отсечкой по 3 выстрела.\n Подобную модификацию осуществил Долговязый по заказу одного наёмника.\n Такой MP-5 SD - единичный экземпляр и в Зоне больше не встречается.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x18 - основной\n • 9x18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность 55м\n • ёмкость магазина 8 патронов\n Пистолет бесшумный ПБ (индекс 6П9) был разработан на базе пистолета Макарова ПМ для вооружения армейских разведывательных групп, а также персонала КГБ СССР, принят на вооружение в 1967 году. Пистолет использует интегрированный глушитель, причём, в отличие от большинства аналогичных систем, глушитель звука выстрела сделан разборным из двух частей.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x18 - основной\n • 9x18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность 50м\n • ёмкость магазина 8 патронов\n Пистолет Макарова ПМ являлся одним из лучших представителей пистолетов класса компактного оружия самообороны. Он имеет небольшие размеры, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Его недостатки, впрочем, свойственны и любому другому пистолету таких же размеров и класса - это малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Боеприпасы:\n • выстрел ВОГ-25, выстрел ВОГ-25P\n • эффективная дальность 380м\n • количество стволов - 6\n • скорострельность 20-25 в/м\n Гранатомёт револьверного типа 6Г30, прозванный сталкерами "Бульдог". Иногда просто незаменим, в частности, при очистке больших площадей от мутантов, нападении на охраняемые стационарные объекты, в бою с особо живучими тварями.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 380м\n • количество стволов - 6\n • скорострельность 20-25 в/м\n Модификация револьверного гранатомёта 6Г30 для ведения огня гранатами западного образца.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Боеприпасы:\n • граната ОГ-7B\n • эффективная дальность 330м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 4-5 в/м\n • ёмкость магазина 1 граната\nОбвесы:\n • Оптический прицел (х2.7)\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Ручной Противотанковый Гранатомёт (РПГ-7) образца 1960-х. Может эффективно использоваться, как против танков и бронированной техники противника, так и против укреплений и огневых точек. Высокая эффективность РПГ-7 доказана во многих конфликтах последних десятилетий, включая Афганистан, Чечню и Ирак. До настоящего времени РПГ-7 может заслуженно считаться одним из лучших образцов "артиллерии маленького человека".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Боеприпасы:\n • .45 ACP, .45 Hydra-Shock\n • эффективная дальность 65м\n • ёмкость магазина 8 патронов\n Модель нового армейского пистолета для швейцарской армии SIG-SAUER P220, разработанная ещё в 1975 году, заменила очень дорогой и морально устаревший SIG P210. SIG-SAUER P220 отвечает всем требованиям армии - обладает традиционной для швейцарского оружия высокой надёжностью и точностью стрельбы, небольшой массой, самовзводным ударно-спусковым механизмом, и, что немаловажно, умеренной ценой. Магазин недостаточно ёмкий, зато механизм надёжен, как швейцарские часы. Вторым плюсом является использование мощного кольтовского патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.56x45 SS109 - основной\n • 5.56x45 АР - бронебойный\n • 5.56x45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 380м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n SIG SG-550 в 1983 году был официально принят на вооружение швейцарской армии. В целом, автоматы семейства SIG SG-550 являются одними из лучших в своём классе, отличаясь высокой надёжностью, точностью стрельбы и удобством в обращении.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.56x45 SS109 - основной\n • 5.56x45 АР - бронебойный\n • 5.56x45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 300м\n • прицельная дальность 360м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Компактный автомат (штурмовая винтовка) SIG SG 552 SWAT. Разработан на основе SG-550. Комплектуется направляющей типа Picatinny rail на верхней поверхности ствольной коробки, имеет специальные крепления на цевье для аксессуаров. В УСМ установлен отдельный независимый модуль, обеспечивающий стрельбу с отсечкой по 3 выстрела. Автомат является одним из лучших в своём классе, отличаясь высокой надёжностью, точностью стрельбы и удобством в обращении.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.56x45 SS109 - основной\n • 5.56x45 АР - бронебойный\n • 5.56x45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 640м\n • скорострельность 950 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «ELCAN C79»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт NATO М-203\n Модифицированный вариант штурмовой винтовки SIG SG-550 для ведения снайперского огня. На оружие устанавливается 4х-кратный оптический прицел - реплика популярной модели «ELCAN C79». Кроме стрельбы одиночными и очередями, имеется промежуточный режим стрельбы с отсечкой по 2 патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность 55м\n • скорострельность 70 в/м\n • ёмкость магазина 8 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Гладкоствольное ружьё Franchi SPAS-12 (Special Purpose Automatic Shotgun - автоматическое ружьё специального назначения) было разработано в конце 1970-х в качестве универсального боевого оружия для полиции, штурмовых подразделений армии, а также как гражданское оружие для спорта и самозащиты. Данное оружие отличают высокая надёжность и гибкость применения. C другой стороны, оно довольно массивно, сложно в устройстве и дорого.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность 75м\n • скорострельность 140 в/м\n • ёмкость магазина 10 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n SPAS-12 «Hunter» нарезной, модифицирован на уменьшение дисперсии. Снабжён складным прикладом, за счёт чего значительно снижена отдача. Данное ружьё универсально, подходит как для стрельбы дробью и картечью, так и идеально подходит для стрельбы пулей или дротиком.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x54 7H1 - штатные\n • 7.62x54 Б-30 - бронебойные\n • 7.62x54 изоморф\n • эффективная дальность 820м\n • прицельная дальность 1000м\n • ёмкость магазина 10 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел ПСО-1\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Снайперская Винтовка Драгунова (СВД). Широко использовалась во всех боевых операциях, проводившихся советской и российской армиями с 1960-х. Зарекомендовала себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. Прицел ПСО-1М2 - 4х кратное оптическое увеличение. Прицельная шкала рассчитана для стрельбы от 100 м до 1300 м. В Зоне её особенно предпочитают опытные Сталкеры группировки Долг.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x54 7H1 - штатные\n • 7.62x54 Б-30 - бронебойные\n • 7.62x54 изоморф\n • эффективная дальность 1000м\n • прицельная дальность 1300м\n • ёмкость магазина 10 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел ПСО-3\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомёт ---\n Снайперская винтовка Драгунова с оптическим прицелом ПСО-3 (х8), прозванная в среде сталкеров СВД «Дальнобойщик». Улучшен баланс оружия, в результате уменьшена отдача.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x54 7H1 - штатные\n • 7.62x54 Б-30 - бронебойные\n • 7.62x54 изоморф\n • эффективная дальность 680м\n • прицельная дальность 850м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 10 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел ПСО-1\n • Глушитель - дульный тормоз-пламегаситель\n • Подствольный гранатомёт ---\n Более современный вариант винтовки Драгунова, выполненный по компактной схеме "булл-пап". Ударно-спусковой механизм винтовки модифицирован с целью обеспечения автоматического огня.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность 70м\n • скорострельность 200 в/м\n • ёмкость магазина 2 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Охотничье ружьё ТОЗ-34 широко распространённое и ничем особым, кроме своей убойности, не примечательное охотничье ружьё-"вертикалка".</text>
	</string>
	<string id="wpn-izh43">
		<text>ИЖ-43</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_izh43">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность 70м\n • скорострельность 200 в/м\n • ёмкость магазина 2 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n ИЖ-43 - ружьё для ценителей классической охоты и ничем особым, кроме своей убойности, не примечательное.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Боеприпасы:\n • .45 ACP - основной\n • .45 ACP Hydrа-Shok - улучшенный\n • эффективная дальность 65м\n • ёмкость магазина 12 патронов\n HK USP-45 «Match» - версия пистолета USP-45 немецкой разработки. Помимо ФРГ, где варианты пистолета USP состоят на вооружении армии и ряда полицейских формирований, пистолеты серии USP широко используются и в США, в том числе такими службами как INS (Immigration and Naturalization Service), Secret Service (служба охраны высших должностных лиц, включая президента США), рядом крупных полицейских департаментов. В целом же пистолеты серии USP отличаются высочайшей надёжностью и живучестью, хорошей точностью стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x39мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9x39 СП-5 - снайперский\n • 9x39 изоморф\n • эффективная дальность 250м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Интегрированный глушитель\n • Коллиматор «Кобра»\n Автомат специальный «Вал» (АС «Вал») создан на базе бесшумной винтовки снайперской специальной «Винторез», от которой отличается складывающимся прикладом, возможностью вести огонь очередями, а также более ёмким магазином. Изначально предназначался для применения спецподразделениями в условиях атаки, требующей бесшумной и беспламенной стрельбы. На данную модель возможно установить "на выбор" - коллиматорный прицел «Кобра» либо оптику ПСО.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val-pso1">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x39мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9x39 СП-5 - снайперский\n • 9x39 изоморф\n • эффективная дальность 250м\n • прицельная дальность 380м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Интегрированный глушитель\n Автомат специальный «Вал» (АС «Вал») создан на базе бесшумной винтовки снайперской специальной «Винторез», от которой отличается складывающимся прикладом, возможностью вести огонь очередями, а также более ёмким магазином. Изначально предназначался для применения спецподразделениями в условиях атаки, требующей бесшумной и беспламенной стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>\n• 9x39мм ПАБ9, СП-5, СП-6\n• прицельная дальность 400 м\n• ёмкость магазина 20 патронов\n АС "Вал" ПСО от базовой модели отличается возможностью установить оптический прицел ПСО-1.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x39мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9x39 СП-5 - снайперский\n • 9x39 изоморф\n • эффективная дальность 180м\n • прицельная дальность 230м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 10 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомёт ---\n Винтовка Снайперская Специальная «Винторез» (ВСС «Винторез»), предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы и снабжена интегрированным глушителем. Прицел - ПСО-1М2-01 - 4х кратное оптическое увеличение. Прицельная шкала рассчитана для стрельбы от 100 м до 400 м. С расстояния до 400 метров пробивает бронежилет любой степени защиты. Очень ценимое сталкерами любого уровня оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9x39 СП-5 - снайперский\n • 9x39 изоморф\n • эффективная дальность 200м\n • прицельная дальность 250м\n • скорострельность 800 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Ночной оптический прицел 1ПН93\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модификация ручной работы стандартной винтовки снайперской специальной ВСС "Винторез". Идеальное оружие для ночных вылазок.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x19мм Parabellum\n • 9x19мм +P+\n • эффективная дальность 60м\n • ёмкость магазина 16 патронов\n Разработку пистолета Р99 фирма Carl Walther Sportwaffen GmbH начала в 1994 году. Основной задачей было создать современный пистолет для полиции и самообороны, способный достигнуть большего коммерческого успеха, нежели его предшественник - Вальтер Р88, который, невзирая на великолепные характеристики, оказался слишком дорог. Создание Р99 было завершено к 1996 году, и результат оказался вполне удачен. Он имеет отличную эргономику, вполне надёжен, и выпускается в нескольких вариантах, отличающихся особенностями работы УСМ.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x18 - основной\n • 9x18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность 60м\n • ёмкость магазина 16 патронов\n Модификация пистолета Walther P99 для ведения огня боеприпасами калибра 9x18мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность 55м\n • скорострельность 70 в/м\n • ёмкость магазина 6 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Гладкоствольное помповое ружьё Winchester 1300 американского производства, созданное для применения в самых неблагоприятных условиях и отличающееся высокой надёжностью. Все детали снабжены антикоррозийным покрытием.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность до 90м\n • скорострельность 160 в/м\n • ёмкость магазина 8 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Охотничий прицел»\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Авторская модификация Winchester 1300. В подствольную ёмкость для патронов был встроен небольшой фрагмент артефакта "Грави", ориентированный таким образом, чтобы гравитационные потоки увеличивали скорость полёта пули и стабилизировали её в полете, за счёт чего увеличились дальность полёта боеприпаса и кучность.</text>
	</string>

<!-- огнемет -->
	<string id="ammo_flame_name">
		<text>Горючая смесь</text>
	</string>

	<string id="wpn-flame_name">
		<text>Огнемёт системы "Шуруп"</text>
	</string>
	<string id="wpn-flame_name_s">
		<text>Огнемёт</text>
	</string> 
	<string id="wpn-flame_readme">
		<text>Боеприпасы:\n • Горючая смесь\n • Баллоны с огнесмесью\n • эффективная дальность до 40-45м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 150 зарядов огнесмеси\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Самодельный огнемёт конструкции свободовца Шурупа. Заправляется двухкомпонентной смесью из коллоидного газа "Ф" и нефтепродуктов. Смесь самовозгорается на воздухе, поэтому конструкция предельно проста. Однако из-за высокой химической активности смеси в конструкции применены детали, изготовленные из высокотехнологичных антикоррозийных материалов, получаемых в особых лабораторных условиях. К тому же секретом производства смеси владеет только сам Шуруп. По этим причинам огнемёт не стал массовым изделием, несмотря на весьма серьёзные преимущества перед обычным огнестрельным оружием при встрече с некоторыми обитателями Зоны.</text>
	</string>
	

<!-- разное -->
	<string id="fuelcan">
		<text>Газовый баллон</text>
	</string>
	<string id="bomba">
		<text>Термобомба</text>
	</string>
	<string id="bochka">
		<text>Бочка, 200 л.</text>
	</string>
	<string id="kanistra">
		<text>Канистра, 20 л.</text>
	</string>
	<string id="dinamito">
		<text>Динамит</text>
	</string>
	<string id="ars-gravigun">
		<text>Гравипушка</text>
	</string>
	<string id="enc_ars-gravigun">
		<text>Девайс, хорошо известный всем, кто играл в знаменитый блокбастер "Half-Life 2". С её помощью можно притягивать различные предметы и затем кидать их с большой силой. Режим захвата и удерживания активируется правой рукояткой. Режим броска активируется левой рукояткой. Также, можно просто отталкивать предметы без их захвата. Этот режим тоже активируется левой рукояткой. Кроме этого, с помощью гравипушки можно активировать артефакты, создавая соответствующие аномалии. Для этого необходимо захватить артефакт и бросить его. Аномалия активируется в месте столкновения артефакта с препятствием или землёй после броска. Это свойство гравипушки делает её страшным оружием.</text>
	</string>

<!-- 7.62x39_fmj -->
	<string id="ammo-7.62x39-fmj">
		<text>Патроны 7.62x39мм 8ПО</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-fmj_s">
		<text>7.62x39</text>
	</string>

<!-- 7.62x39_ap -->
	<string id="ammo-7.62x39-ap">
		<text>Патроны 7.62x39мм 57-Н-231С</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-ap_s">
		<text>7.62x39 БП</text>
	</string>
 
<!-- SUPER GAUSS -->
	<string id="super_gauss">
		<text>кассета «S-Gauss»</text>		
	</string>

<!-- для бинокля -->
	<string id="бинокль">
		<text>бинокль</text>		
	</string>

<!-- опинсание -->
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-fmj">
		<text>Первый по настоящему массовый промежуточный (между пистолетным и винтовочным) патрон был создан в СССР в 1943 году для того, чтобы обеспечить войскам возможность эффективно вести автоматический огонь из лёгкого стрелкового оружия на дистанциях 200-400 метров. Настоящую популярность обрёл благодаря автомату Калашникова. Используется в автоматах АК, АКМ, АКМС, АК-103, АК-104, АК «Мини-Драгунов», АК «Штурмовик», РПК, АКС «Разведчик», АК «Мечта», в карабине Симонова и винтовке AR-F.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-ap">
		<text>Армейский боеприпас с пулей с термоупрочнённым сердечником (повышенной пробиваемости) для автоматов АК, АКМ, АКМС, АК-103, АК-104, АК «Мини-Драгунов», АК «Штурмовик», РПК, АКС «Разведчик», АК «Мечта», карабина Симонова и винтовки AR-F.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_super_gauss">
		<text>Энергетическая ёмкость с готовым убойным элементом в магазине для гаусс-пистолета. Обладает огромной убойной мощностью. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта "Лунный свет".</text>		
	</string>

<!-- ОРУЖИЕ NLC-->
	<string id="ak47">
		<text>АК</text>		
	</string>
	<string id="wpn-gungauss">
		<text>ПГИ «Gauss» M72-GG</text>
	</string>
	<string id="wpn-p90">
		<text>FN P90</text>
	</string>
	<string id="wpn-pkm">
		<text>ПКМ (6П6)</text>
	</string>
	<string id="wpn-saiga12c">
		<text>Сайга-12К «Тактика»</text>
	</string>

<!-- описание -->
	<string id="enc_wpn-ak47">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x39мм - основной\n • 7.62x39мм БП - бронебойный\n • 7.62x39мм УЗ\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 380м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Автомат Калашникова образца 1947 года (выпуск середины 1950х) под патрон 7.62x39мм. Представляет собой простое и надёжное оружие, хотя дешевизна в производстве несколько сказалась на удобстве использования и точности боя. В Зоне это довольно редкое оружие из-за отсутствия его на вооружении армии.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gungauss">
		<text>Боеприпасы:\n • кассета «S-Gauss»\n • эффективная дальность 50м\n • ёмкость магазина 1 заряд\n Пистолет гравитационно-импульсный M72-GG - оружие, которое собрал и модернизировал по образцу ВГИ "Gauss" M72-GR мастер-одиночка, которого последний раз видели в районе Мозговыжигателя. Несмотря на колоссальную мощность выстрела, точность и поражающая дальность очень невелики, но на близких расстояниях показал себя незаменимым оружием в борьбе с самыми живучими монстрами. Существует ли другой подобный экземпляр - неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-p90">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.7x28мм SS190 - обычный\n • 5.7x28 AP - бронебойный\n • эффективная дальность 160м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 900 в/м\n • ёмкость магазина 50 патронов\nОбвесы:\n • Коллиматорный прицел\n • Глушитель под 5.7x28мм\n • Подствольный гранатомёт ---\n Бельгийский пистолет-пулемёт FN P90, разработанный в 1980-х годах фирмой FN Herstal. Был разработан, в первую очередь, для танкистов и водителей боевых автомобилей. Несмотря на необычный внешний вид, это довольно эффективное оружие. Для FN P90 был разработан специальный патрон-5.7x28мм SS190, немного уменьшенный 5.56мм НАТО обладающий большей пробивной мощностью, чем другие пистолетные патроны. Эта пуля развивает дульную скорость до 715 м/с и способна пробить бронежилет.</text>
	</string>
	<string id="enc_wpn-pkm">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x54R\n • эффективная дальность 800м\n • прицельная дальность 1200м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость коробки 100 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модернизированный единый пулемёт ПКМ, принятый на вооружение ещё в 1969 году. Пулемёты серии ПК/ПКМ отличаются высокой надёжностью и пользуются заслуженной популярностью в войсках, невзирая на несколько переусложнённую двухступенчатую систему подачи патронов из ленты в ствол. Ствол быстросменный, имеет рукоятку для переноски. Питание осуществляется патронами из не рассыпной металлической ленты с замкнутым звеном. Штатная ёмкость лент составляет 100 (в ручном варианте) патронов.\n Подобным оружием обычно оснащаются тяжеловооружённые отряды военных сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_saiga12c">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность 85м\n • прицельная дальность до 100м\n • скорострельность 240 в/м\n • ёмкость магазина 8 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел УСП-1 «Тюльпан»\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Сайга-12К - самозарядное ружьё, разработанное на Ижевском машиностроительном заводе на базе автомата Калашникова и предназначенное для промысловой и любительской охоты на мелкого, среднего зверя и птицу в районах с любыми климатическими условиями.</text>
	</string>

<!-- ОРУЖИЕ ZENА -->
	<string id="wpn_mp7a1">
		<text>HK MP-7A1</text>
	</string>
	<string id="wpn-bizon">
		<text>ПП-19 «Бизон»</text>
	</string>
	<string id="wpn-bizon_kol">
		<text>ПП-19 «Бизон 2-01»</text>
	</string>
        <string id="wpn-bizon1">
		<text>ПП-19 «Аномальный Бизон»</text>
	</string>
	<string id="kriss_super_v">
		<text>Kriss super V</text>
	</string>
	<string id="wpn-9mm_nato-silencer">
		<text>Глушитель 9мм (NATO)</text>
	</string>

<!-- описание -->
	<string id="enc_weapons1_kriss_super_v">
		<text>Боеприпасы:\n • .45 ACP - основной\n • .45 ACP Hydrа-Shok - улучшенный\n • эффективная дальность 75м\n • ёмкость магазина 30 патронов\n Пистолет-пулемёт Kriss super V спроектирован компанией TDI таким образом, что ствол находится очень низко, практически на одной линии с рукой. Благодаря этому, несмотря на использование такого мощного патрона, обладает отличной устойчивостью и кучностью при стрельбе. Для повышения точности стрельбы пистолет-пулемёт Kriss Super V оснащён складным вбок прикладом и съёмной передней рукояткой. В данной модификации используется магазин на 30 патронов. Имеется режим стрельбы с отсечкой по 2 патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons_wpn-mp7a1">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x19мм Parabellum\n • 9x19мм +P+\n • эффективная дальность до 100м\n • прицельная дальность 140м\n • скорострельность 950 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Acog»\n • Глушитель 9мм (NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт МР-7A1 PDW(Персональное Оружие Самообороны), разработан фирмой Хеклер и Кох для вооружения военнослужащих, которым по штату не положен полноценный автомат. MP7 скомпонован по типу компактного пистолета-пулемёта, магазин вставляется в пистолетную рукоятку, приклад складной, телескопический, спереди имеется складная штурмовая рукоять. По кучности стрельбы оружие превосходит многие другие пистолеты-пулемёты таких же размеров. ПП разрабатывался под прогрессивный патрон 4.6х30мм, но малая распространённость этого патрона вынудила создателей выпустить модификацию под стандартный 9x19мм Parabellum, хотя с этим патроном большинство своих достоинств ПП растерял.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bizon">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x18 - основной\n • 9x18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность 140м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 680 в/м\n • ёмкость магазина 64 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел 1П78 «Каштан»\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт ПП-19 «Бизон» разрабатывался для вооружения МВД на основе широкой унификации с автоматом АК-74. На «Бизоне» установлен оригинальный шнековый магазин высокой ёмкости на 64 патрона. Магазин расположен довольно удобно, и параллельно выполняет роль цевья.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bizon_kol">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x19 Parabellum - основной\n • 9x19 +P+ - улучшенный\n • эффективная дальность 140м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 53 патрона\nОбвесы:\n • Коллиматорный прицел «Кобра-ЭКП-1С-03»\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модификация пистолета-пулемёта «Бизон ПП-19» под патрон 9x19мм Парабеллум. Оснащён коллиматорным прицелом «Кобра-ЭКП-1С-03». Главной особенностью пистолетов-пулемётов «Бизон» является шнековый магазин большой ёмкости. Магазин расположен под стволом, не увеличивает габариты пистолета-пулемёта и выполняет функцию цевья для удержания оружия при стрельбе.</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-bizon1">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x18 - основной\n • 9x18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность 140м\n • прицельная дальность 200м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 64 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Аномальный пистолет-пулемёт ПП-19 «Бизон». Несколько ящиков с ПП-19 «Бизон» со сбитого вертолёта угодило в аномалию "Снежная" и пролежали там несколько дней, что придало оружию уникальные качества - значительно уменьшился износ и немного повысилась "убойность" стволов. Но главное - оружие покрылось особым налётом, который отражает часть лучей таким образом, что оружие кажется полупрозрачным. Большинство стволов сразу было продано на Большую Землю. У торговцев в продаже не встречается. Повторные попытки получить подобные качества оказались безрезультатными.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-9mm_nato-silencer">
		<text>Армейский американский глушитель. Используется, в основном, для пистолетов-пулемётов западного производства калибра 9мм. В комплекте имеются переходники и для других калибров.</text>
	</string>

<!-- ОРУЖИЕ WAWKA -->
	<string id="wpn-pm_m1">
		<text>ПМм</text>
	</string>
	<string id="wpn-bizon_m1">
		<text>Бизон Джеймса</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m2">
		<text>ОЦ «Гроза» (NATO)</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m3">
		<text>"Гроза" с лазерным наведением</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>АКС-74У «спецназ»</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m2">
		<text>Ржавый АКС-74У ПБС</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta_m1">
		<text>Beretta M9A1</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36_m1">
		<text>G36 «Кристалл»</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu_m1">
		<text>СВУ-А «Малыш»</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16_full">
		<text>БМ-16</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m2">
		<text>LR-300ML "Ночной Снайпер"</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak47_m1">
		<text>АКМ-47 "Разведчик"</text>
	</string>
        <string id="wpn_dark_gauss">
		<text>Гаусс Призрака</text>
	</string>
        <string id="wpn-m1891_30">
		<text>Винтовка Мосина обр.1891/30</text>
	</string>
        <string id="wpn-m1891_30_s">
		<text>«Мосинка»</text>
	</string>
	<string id="wpn-hunter_toz">
		<text>ТОЗ Охотника</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34_short">
		<text>Обрез ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="wpn-benelli_short">
		<text>Обрез Benelli M3</text>
	</string>
	<string id="wpn-tt33">
		<text>ТТ-33</text>
	</string>
	<string id="wpn-tt33_m1">
		<text>ТТ «.357 Magnum»</text>
	</string>
	<string id="wpn-tt33_m2">
		<text>ТТ «.45»</text>
	</string>
	<string id="wpn-ppsh41">
		<text>ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="ars-aks74m">
		<text>AKC-74 «Кобра»</text>
	</string>
	<string id="ars-aks74">
		<text>AKC-74</text>
	</string>

<!-- описание -->
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x18 - основной\n • 9x18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность 60м\n • ёмкость магазина 12 патронов\n Модификация самого распространённого в Зоне пистолета - Пистолет Макарова, модернизированный (ПМм) - магазин вмещает уже 12 патронов. Рукоятка пистолета стала более удобной, с эргономичной накладкой. В патронник сделаны две канавки, предназначенные снизить скорость отката подвижных частей механики пистолета. ПМм работает как с патронами ПМ, так и ПММ.</text>
	</string> 
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m2">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.56x45 SS109 - основной\n • 5.56x45 АР - бронебойный\n • 5.56x45 ЛС - экспансивный\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 140м\n • прицельная дальность 220м\n • скорострельность 890 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-3\n • Глушитель М5.56-А\n • Интегрированный гранатомёт\n Это оружие было подарено генералу Воронину одним из оружейных мастеров в благодарность за спасение жизни. Эта "Гроза" дорабатывалась умело и тщательно, причём многие детали были полностью заменены под калибр 5.56. Гранатомёт переделан под натовский стандарт. Благодаря доводке боевые характеристики комплекса значительно превышают характеристики серийных образцов.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m2">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\nАномальный АКС-74У ПБС снабжён не снимаемым «глушителем».</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • .357 Магнум\n • .357 AP - экспансивный\n • эффективная дальность 75м\n • ёмкость магазина 15 патронов\n Новейшая модификация М9 - американской версии этого оружия. Отличается изготовленным с помощью самых современных технологий стволом, в результате чего значительно улучшились точность и убойное действие оружия. После доработки пистолета местными умельцами калибр оружия был переведён на более мощный, револьверный - .357 Магнум, значительно увеличена скорострельность и снижена отдача. Глушитель ставится обычный - ПБиБС. Крайне редко встречается в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.56x45 SS109 - основной\n • 5.56x45 АР - бронебойный\n • 5.56x45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 550м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 100 патронов\nОбвесы:\n • Линза «G36 Optics»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модификация базовой версии HK G36 в варианте с барабанным магазином на 100 патронов. Даже серийная G36 является одной из лучших штурмовых винтовок в Зоне. Но и так высокие боевые характеристики удалось значительно улучшить. Некто из группировки Монолит догадался перемолоть артефакт "Грави", а получившийся порошок втереть во внешнюю и внутреннюю поверхности ствола. Результатом стало значительное возрастание убойной силы и точности у этой винтовки.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x54 7H1 - штатные\n • 7.62x54 Б-30 - бронебойные\n • 7.62x54 изоморф\n • эффективная дальность 680м\n • прицельная дальность 850м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 10 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «ПОСП 3-9х42В»\n • Глушитель - дульный тормоз-пламегаситель\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модификация базовой версии СВУ-А «снайперская винтовка укороченная, автоматическая». СВУ-А создавалась для воздушно-десантных войск и является переделкой базовой СВД по схеме «буллпап», с возможностью стрельбы очередями.\n Если верить сталкерским рассказам, эта СВУ-А когда-то принадлежала опытному сталкеру по прозвищу Малыш (этот человек был действительно маленького роста и совсем не богатырской комплекции). Он сам переделал свою СВУ, значительно облегчив её и оснастив компенсатором отдачи.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16_full">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность 70м\n • скорострельность 200 в/м\n • ёмкость магазина 2 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Ничем не примечательное охотничье ружье с горизонтальным расположением стволов. Большинство этих ружей уже давно переделано под обрезы, но у охотников еще сохранилось несколько экземпляров.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m2">
		<text>• 5.56x45мм SS109, 5.56x45мм АР, ЛС-5.56x45мм\n• эффективная дальность 300м\n• скорострельность 910 в/мин\n• ёмкость магазина 30 патронов\n\nМодификация винтовки LR-300ML под стрельбу одиночными выстрелами, снабжена интегральным глушителем и прицелом коллиматорного типа.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak47_m1">
		<text>\n• 7.62x39мм, 7.62x39мм БП\n• эффективная дальность 400м\n• прицельная дальность 800 м\n• скорострельность 660 в/м\n• ёмкость магазина 30 патронов\n\nАКМ-47 "Разведчик" - это основное вооружение разведывательных отрядов Долга. Ночной прицел и интегральный глушитель с NATOвской разметкой - делают этот автомат весьма эффективным оружием во время ночных рейдов на территории противника.</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn_dark_gauss">
		<text>Боеприпасы:\n • 2-миллиметровые капсулы\n • эффективная дальность 580м\n • прицельная дальность 750м\n • скорострельность 500 в/м\n • ёмкость магазина 20 зарядов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Гаусс Призрака. Благодаря тому, что долго пролежал в аномалии холодец, имеет просто бешеную скорострельность в сравнении с обычными гауссами, появилась возможность стрельбы очередью и повышена ёмкость кассеты.</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-m1891_30_scope">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x54 7H1 - штатные\n • 7.62x54 Б-30 - бронебойные\n • 7.62x54 изоморф\n • 7.62x54R\n • эффективная дальность 1200м\n • прицельная дальность до 2000м\n • скорострельность 30 в/м\n • ёмкость магазина 5 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «ПУ»\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Легендарная трёхлинейная винтовка Мосина образца 1891/30 года, принятая на вооружение Российской Императорской армии в 1891 году. Принимала участие в русско-японской войне, Первой мировой, гражданской войне в России, боях на Халхин-Голе, Второй мировой войне, а также в других многочисленных военных конфликтах и войнах. За все это время винтовка зарекомендовала себя как отличное и надёжное оружие. Обладает весьма точным боем и неприхотлива в эксплуатации.</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-toz34_hunter">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность 120м\n • скорострельность 220 в/м\n • ёмкость магазина 2 патрона\nОбвесы:\n • Интегрированный «Охотничий прицел»\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Великолепно модифицированный и сбалансированный ТОЗ-34, с удобным резным прикладом и нарезным стволом. Настоящий клад для профессионального охотника. Снабжён несъёмным оптическим прицелом. Поговаривают, что с этого ствола было сделано всего несколько копий...</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-toz34_short">
		<text>Боеприпасы калибра 12x70мм:\n • Дробь\n • жекан\n • Пуля\nОбрез ружья ТОЗ-34, очень хорошо подходит для ближнего боя.</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-benelli_short">
		<text>Боеприпасы калибра 12x70мм:\n • Дробь\n • жекан\n • Пуля\nОбрез помпового ружья Benelli M3, хорош для ведения ближнего боя.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-tt33">
	<text>Боеприпасы:\n • 7.62x25мм обычный ТТ\n • 7.62x25мм со стальной пулей ПС\n • эффективная дальность 60м\n • ёмкость магазина: 8 патронов\n О пистолете «ТТ» в наше время чаще говорят в криминальных хрониках, но это творение российского оружейника Фёдора Токарева не зря заслужило свою славу. Творение Токарева получило обезличенное наименование «7,62-мм самозарядный пистолет обр. 1930 года», но в процессе подготовки к массовому производству эта модель претерпела ряд изменений, упростивших технологию изготовления. В результате с 1934 г. на Тульском оружейном заводе начался массовый выпуск модели «7,62-мм пистолет ТТ обр. 1933 г.», а уже через несколько лет иначе, чем «ТТ» (Тульский, Токарев) её не называли. Эта модель экспортировалась в ГДР, Польшу, Румынию, Болгарию, Северный Вьетнам, а Югославия, Венгрия, Китай и Северная Корея даже приобрели лицензии на производство ТТ и боеприпасов к нему.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-tt33_m1">
	<text>Боеприпасы:\n • .357 Магнум\n • .357 AP - экспансивный\n • эффективная дальность 70м\n • ёмкость магазина: 10 патронов\n «ТТ-33» (он же Тульский Токарев, он же ТТ, ласкательно Тотошка) легендарный советский короткоствол конструкции Токарева, выпускавшийся на Тульском оружейном заводе.\n После доработки пистолета местными умельцами калибр оружия был переведён на более мощный, револьверный - .357 Магнум, увеличен магазин до 10 патронов. Правда отдача, из-за мощного револьверного патрона, несколько увеличилась. Глушитель ставится обычный - ПБиБС.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-tt33_m2">
	<text>Боеприпасы:\n • .45 ACP - основной\n • .45 ACP Hydrа-Shok - улучшенный\n • эффективная дальность 70м\n • ёмкость магазина: 12 патронов\n «ТТ-33» легендарный советский короткоствол конструкции Токарева, выпускавшийся на Тульском оружейном заводе. "Заточен" под 45ый калибр (.45 АКП).\n После доработки пистолета Долговязым, за счёт точной подгонки деталей и тщательной балансировки, обладает повышенной кучностью боя.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.\n Увеличен магазин до 12 патронов. Глушитель ставится под 45ый калибр (М11.43-П).</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ppsh41">
	 <text>Боеприпасы:\n • 7.62x25мм обычный ТТ\n • 7.62x25мм со стальной пулей ПС\n • эффективная дальность 160м\n • прицельная дальность 250м\n • скорострельность 900 в/м\n • ёмкость магазина 71 патрон\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель М7.62-П\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт Шпагина образца 1941 года (ППШ-41) под патрон 7.62x25мм. Прост и надёжен, но при этом обладает весьма неплохими характеристиками. В Зоне почти не встречается.\n Кто-то из местных умельцев приладил к этому ППШ крепление "Ласточкин хвост", благодаря чему, появилась возможность установить прицел ПСО-1.\n Говорят, что патронами приторговывают Сидорович и Бармен.</text>
        </string>
	<string id="wpn-m_134">
	<text>Миниган M-134SM</text>
	</string>
	<string id="wpn-m_134_baty">
	<text>Миниган Бати</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m_134">
	<text>Боеприпасы:\n • Контейнер с патронами для Минигана\n • эффективная дальность: 50м\n • прицельная дальность: 150м\n • скорострельность: 1000 в/м\n • ёмкость магазина: 150 патронов\n Модифицированная версия шестиствольного пулемёта М-134 под калибр 5.56x45. В Зоне не распространён ввиду веса, огромного расхода боеприпасов и непрактичности при полевом применении.</text>
	</string>
       <string id="enc_ars-m134">
	<text>Боеприпасы:\n • Контейнер с патронами для Минигана\n • Эффективная дальность: 180м\n • Прицельная дальность: 250м\n • Скорострельность: 1000 в/м\n • ёмкость магазина: 250 патронов\n Разработка многоствольного пулемёта калибра 7.62мм была начата американской компанией General Electric в 1960 году. В основу этой работы была положена авиационная 6-ствольная пушка M61 Vulcan (М61 Вулкан) калибра 20мм, созданная этой же компанией для ВВС США на базе системы многоствольной картечницы Гатлинга (Gatling gun). Первые опытные шестиствольные пулемёты калибра 7.62мм появились в 1962 году, а уже в 1964 году такие пулемёты установили на самолёт для ведения огня перпендикулярно курсу самолёта (из окон и дверей фюзеляжа) по наземным целям (Северовьетнамской пехоте). По факту успешного применения новых пулемётов, получивших название 'Minigun' (Миниган) компания General Electric развернула их массовое производство. На вооружение эти пулемёты были приняты под индексами M134 (Армия США) и GAU-2/A (Флот и ВВС США).</text>
      </string>
	<string id="wpn-m95">
	  <text>Снайперская винтовка Barrett М95</text>
	</string>
	<string id="wpn-m95_s">
	  <text>Barrett М95</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-m95">
	  <text>Боеприпасы:\n • Патрон БС 12.7x108мм\n • эффективная дальность 1000м\n • прицельная дальность 1800м\n • скорострельность 30 в/м\n • ёмкость магазина 5 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Крупнокалиберная снайперская винтовка Barrett М95 пришла на замену устаревшей модели М90 в 1995 году. Разработана и модернизирована американской компанией Barrett Firearms. Предназначена для поражения легкобронированных и не бронированных целей на расстояниях до 1500 м, а также личного состава противника за укрытиями и в средствах индивидуальной защиты на расстояниях до 1000 м. Применение ручной перезарядки вместо автоматики позволило упростить винтовку, неподвижный ствол улучшил точность и кучность стрельбы, а компоновка буллпап позволила уменьшить габариты оружия при сохранении той же длины ствола и эффективной дальности стрельбы до 1000м. Один из недостатков винтовки - слишком громкий звук выстрела.</text>
      </string>
      <string id="ammo-12.7x108">
         <text>БС 12.7x108мм</text>
     </string>
      <string id="ammo-12.7x108_s">
         <text>12.7x108</text>
     </string>
     <string id="enc_weapons1_ammo_12.7x108_desc">
      <text>Крупнокалиберный патрон 12.7x108мм с пулей БС обр. 1972г. Пуля с металлокерамическим сердечником обеспечивает поражение целей за бронеукрытиями толщиной до 15 мм. Для снайперского оружия этот патрон выпускается с высокой точностью изготовления, что обеспечивает наилучшую кучность.</text>
  	</string>
	<string id="ammo-minigun">
	<text>FMJ Короб (150)</text>
	</string>
	<string id="ammo-minigun_s">
	<text>FMJ Короб</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-minigun">
	<text>Ленточный короб на 150 патронов калибра 5.56x45 для М-134. Дешёвые патроны не предназначены для целевой стрельбы, кроме того способствуют быстрому износу.</text>
	</string>
	<string id="wpn-m_134-no_exo_message">
	<text>Эх... Без экзоскелета эту бандуру в руках не удержать.</text>
	</string>
   <string id="wpn-mg42">
    <text>Maschinengewehr 42</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-mg42">
    <text>Боеприпасы:\n • Короб с патронами 7.62x51мм\n • эффективная дальность 500м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 1000 в/м\n • ёмкость ленты 150 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Maschinengewehr 42 - немецкий единый пулемёт времён Второй мировой войны. Разработан фирмой «Metall und Lackierwarenfabrik Johannes Grossfuss AG» в 1942 году. Представляет собой дальнейшее развитие пулемёта MG-34. Ящик с такими трофейными пулемётами и несколько ящиков с патронами к ним был обнаружен в одной из пещер, на Неразведанной Земле. Боеприпасами в Зоне торгует только Отшельник.</text>
  </string>
   <string id="ammo-7.62x51box">
    <text>Короб с патронами 7.62x51мм</text>
  </string>
   <string id="ammo-7.62x51box_s">
    <text>Лента 7.62мм</text>
  </string>
   <string id="enc_maschinengewehr_ammo">
    <text>Боеприпасы для:\n- немецкого пулемёта Maschinengewehr42\n- 150 патронов в коробе\n Стандартная металлическая лента, снаряжённая патронами калибра 7.62мм с бронебойной пулей. В продаже у Отшельника, люди которого их и обнаружили, попадается и в тайниках.</text>
  </string>
   <string id="wpn_uzi">
    <text>IMI UZI</text>
  </string>
   <string id="uzi_desc">
    <text>Боеприпасы:\n • 9x19мм Parabellum\n • 9x19мм +P+\n • эффективная дальность до 120м\n • прицельная дальность 180м\n • скорострельность 950 в/м\n • ёмкость магазина 32 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель 9мм (NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт Uzi («Узи») был создан в Израиле лейтенантом армии Узиэлем Галом в 1949 году. Впервые «Узи» проявил себя в действии во время Суэцкого кризиса 1956 года. Именно там он впервые обрёл всемирную славу. Производился пистолет-пулемёт Uzi израильским оружейным предприятием IMI (сейчас - IWI Ltd). В настоящее время выпуск Uzi в Израиле прекращён, выпускаются только его уменьшенные варианты Mini- и Micro-Uzi. Пистолет-пулемёт «Узи» состоял или состоит на вооружении в более чем 90 странах мира, включая Израиль, Германию, Бельгию. Варианты Mini- и Micro-Uzi весьма популярны среди сил спецопераций и охранных служб мира. По лицензии Uzi производился в Бельгии компанией FN Herstal.</text>
    </string>
	 <string id="Butterflya_prost">
		<text>Балисонг, нож-бабочка - складной нож с клинком, скрываемым в сложенном положении в рукояти, образованной двумя продольными половинками с П-образным сечением, шарнирно соединёнными с хвостовиком клинка. При открывании половинки рукояти совершают оборот на 180 градусов в противоположные направления относительно клинка, обнажая клинок и, соединяясь, образуя рукоять.\nСвоё название нож-бабочка он получил от сравнительного похожего следа от вращения рукояток на крылья бабочки. Часто, но не обязательно наличие такого ножа может отнести хозяина к представителю разбойно-маргинальных групп.\nБалисонги получили большую популярность после Второй мировой войны, американские военнослужащие привозили экзотические ножи с Филиппин.\nБалисонг рассчитан на инерционное открывание, опытный пользователь может открыть нож взмахом одной руки</text>
	</string>
		<string id="Butterflyb_band">
		<text>Чисто бандитский балисонг. От обычного отличается заказной чернью и закалённой кромкой лезвия. Принадлежал одному из криминальных авторитетов. Довольно престижный нож.</text>
	</string>
            <string id="enc_knife_m">
		<text>Ka-Bar USMC Traditional\nНож американской морской пехоты времён Второй Мировой. Лезвие высокоуглеродной стали 1095 с чёрным порошковым покрытием, твёрдость стали 56-58 Роквела, спуски прямые, скос обуха заточен.\n • Длина 178 мм\n • Ширина 32 мм\n • Толщина 4.2 мм\nРукоять 4 дюйма, наборная из колец толстой кожи овальной формы, сзади  круглая металлическая пята. Гарда - полоса стали отогнутая слегка в сторону рукояти.</text>
	</string>
            <string id="weapons_crowbar">
		<text>Монтировка. Довольно качественно сделана. Видно, что "по назначению" её почти не использовали. Поговаривают, что её продул в карты бармену какой-то заезжий сталкер, Фримен, кажется. Эх, и зачем иностранцу с русскими в карты играть? Правда, также говорят, что бармен отдал ему её обратно - жалко стало мужика.\nЗа счёт своей длины эта монтировка существенно увеличивает радиус "ближнего" боя. Довольно грозное оружие по крушению чужих черепов, но тяжеловато...</text>
	</string>
            <string id="elfa_desc">
		<text>Модификация клинка морпеха Ka-Bar USMC\nИмеет более длинное лезвие, для изготовления используется другой тип стали. Как результат - меньший износ, увеличенный радиус и глубина поражения.</text>
	</string>
            <string id="weapons_wpn-hand_m">
		<text>Перчатки бойца. Снабжены вшитыми металлическими пластинами для увеличения силы удара и предохранения костей и мягких тканей кистей. Удлинённый "ворот" перчаток охватывает запястья, что также предохраняет их от травм.</text>
	</string>
            <string id="weapons_hand">
		<text>Обычные походные перчатки. Когда нет никакого оружия или пьяная ссора - в ход идут кулаки.</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons_tanto">
		<text>«Тан то» Настоящий японский клинок. Происхождение его в Зоне неясно. Элегантен, надёжен, дорог.\n«Тан то» (яп. тан - короткий, то - меч) - вспомогательный короткий меч самурая.\nИзготовлять танто могут только сертифицированные мастера, таких единицы в Японии, поскольку получить такое право очень сложно.\nПо правилам танто как японский меч должен быть изготовлен из Тамахоганэ и иметь характерный хамон, съёмную рукоять, крепящуюся к хвостовику бамбуковыми палочками и съёмной круглой гардой цуба; при этом танто должен быть менее 30 см длиной (иначе это будет уже не короткий меч).Танто использовался только как оружие и никогда как нож, для этого существовал кодзука, носимый в пару к Тан-То в одних ножнах. Танто имеет односторонний, иногда обоюдоострый клинок длиной от 15 до 30 см.\nСчитается, что танто, вакидзаси и катана это фактически «один и тот же меч разного размера».Танто куются обычно плоскими, без ребра жёсткости. Некоторые танто, имевшие толстый трёхгранный клинок, назывались ёроидоси и были предназначены для протыкания доспехов в ближнем бою. Танто использовались по большей части самураями, но его носили и доктора, торговцы как оружие самообороны - собственно это короткий меч. Женщины высшего света порой также носили маленькие танто, называемые кайкэн, в поясе кимоно для самозащиты.</text>
	</string>
            <string id="weapons_aaz">
		<text>Самодельный клинок в стиле Танто. Изготовлен неизвестным мастером по имени Ааз.\nНож сделан в стиле самурайского короткого меча. Это "американизированный" «танто» с формой клинка с резким изломом линии режущей кромки к острию, своего рода отдельным миниспуском у острия образующим ребро с основным спуском, что стандартам танто никак не соответствует, однако это хорошее оружие в ближнем бою. Удобная рукоять. Грозный вид.</text>
	</string>
            <string id="weapons_knifa">
		<text>Самодельный охотничий нож. Лезвие обоюдоострое, сделано из крепкой стали, наподобие той, из которой в былые добрые старые времена изготовляли шкерочные рыбацкие ножи. Удобен, надёжен. Сгодится и для атаки, и для обороны, и для добычи частей мутантов.</text>
	</string>
            <string id="weap_knife_n">
		<text>Нож военного хирурга. Изготовлен профессионалом для профессионала. Комментарии излишни. Инкрустирован чернью, дарственной надписью и клеймом Третьего Рейха. Великолепная удобная рукоять, мощное лезвие. Тяжёл, красив, дорог.</text>
	</string>
            <string id="weap1_knife_new">
		<text>Нож наёмного убийцы. Стандартный клинок с переделанной рукояткой (под руку владельца) и видоизменённым лезвием. Очевидно, владелец не перерезал жертве горло, а поражал её колющим ударом - о чём и свидетельствует форма лезвия и характер заточки. Нож обладает значительной мощью при нанесении колющих ударов.</text>
	</string>
            <string id="st_knif4">
		<text>Нож охотничий «Зверобой»</text>
	</string>
            <string id="st_knif4_s">
		<text>«Зверобой»</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons1_wpn-knif4">
		<text>Нож охотничий «Зверобой».\n • Клинок - Brusletto Halling\n • Материал клинка - Булат\n • Материал рукояти - Комель ореха\n • Материал Больстера - Бериллиевая бронза\n • Материал проставок - Бериллиевая бронза, фибра вулканическая\n Авторская работа в единственном экземпляре.</text>
	</string>

            <string id="st_machete">
		<text>«Мачете»</text>
	</string>
            <string id="st_machete_s">
		<text>«Мачете»</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons1_machete">
		<text>Мачете (исп. machete) - длинный (часто более 50 см), обычно тонкий (до 3 мм) и широкий нож. Клинок с односторонней заточкой, выпуклым лезвием, иногда с загнутым к лезвию остриём. В Латинской Америке и других тропических странах используется как сельскохозяйственное орудие для уборки сахарного тростника, бананов и др., а также как универсальный инструмент в джунглях, в частности, для прорубания троп в густых зарослях.\n Спасибо тому странному сталкеру, что заложил клинок Сахарову. Сгинул, видать, бедолага...</text>
	</string>
            <string id="st_kukri">
		<text>«Кукри»</text>
	</string>
            <string id="st_kukri_s">
		<text>«Кукри»</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons1_kukri">
		<text>Кукри (или Кхукри, Кукури) - национальная форма ножа, используемого непальскими гуркхами. Клинок кукри имеет характерный профиль «крыла сокола» с заточкой по вогнутой грани (то есть это нож с т. н. «обратным изгибом»). Считается, что кукри происходит от греческого кописа, имеющего похожий изгиб, и попал в Непал с армией Александра Македонского в IV веке до н. э. Носится кукри в широких деревянных ножнах, обтянутых кожей водяного буйвола и окованных металлом. Рукоять кхукри традиционно изготавливается из палисандрового дерева или рога водяного буйвола.\n Кхукри является одним из самых древних видов холодного оружия, дошедшего до наших дней без серьёзных изменений.</text>
	</string>
            <string id="st_topor">
		<text>Топор</text>
	</string>
            <string id="st_topor_s">
		<text>Топор</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons1_topor">
		<text>Обычный топор. Им можно не только наколоть дровишек и погреться у костра, но и отогнать слишком назойливых животных, которые так и норовят составить вам компанию у этого огня.</text>
	</string>
            <string id="kolbasa_desc">
		<text>2/3 батона зачерствелой колбасы времён аварии на ЧАЭС. Не даром эту колбасу называли "Практическая". При отсутствии других подручных средств ей можно держать оборону и даже атаковать - мало кто из сталкеров, и даже из мутантов согласится получить по морде куском колбасы. В крайнем случае - сойдёт за приманку для хищника. Есть категорически запрещено, к тому же нарезать её можно только автогеном или метабой.</text>
	</string>
            <string id="st_kuvalda">
		<text>Кувалда</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons1_kuvalda">
		<text>Кувалда, весом 7 кг. С её помощью превращать черепушки монстров и головы бандитов в месиво - сплошное удовольствие.</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons1_wpn-svd-foto">
		<text>Фоторужьё. За основу взята снайперская винтовка СВД. Магазин рассчитан только на один патрон особой конструкции. Процесс фотосъёмки значительно отличается от таковой у обычных фотоаппаратов. Патрон, попадая в определённую точку вызывает специфический импульс, который улавливается датчиком ружья и, после соответствующей обработки, формируется изображение на встроенной матрице, "оттиск" которого переносится на бумагу.</text>
	</string>
         <string id="wpn-m4super90">
		<text>M4 SUPER 90</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons_wpn-m4super90">
		<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность 85м\n • скорострельность 60 в/м\n • ёмкость магазина 6 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел\n Дробовик Benelli M4 Super 90 разработан и создан в Италии фирмой Benelli Armi Spa., и импортируется в США (в том числе, и для нужд Вооружённых Сил) компанией Heckler und Koch USA,inc. Ружьё создано для применения в самых неблагоприятных условиях и отличается высокой надёжностью. Все детали снабжены антикоррозийным покрытием.</text>
	</string>
         <string id="ars-wpn_protecta">
		<text>«Протекта»</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons_wpn-protecta">
	<text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность 75м\n • скорострельность 180 в/м\n • ёмкость магазина 12 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n «Протекта» - ружьё южно-африканского производства 12-го калибра. Ружьё оснащено передней рукояткой для удержания оружия и складным вверх-вперёд алюминиевым прикладом (в походном положении приклад располагается над стволом оружия). Ствол закрыт перфорированным кожухом для защиты рук от ожогов. Корпус ударно-спускового механизма (УСМ), вместе с пистолетной рукояткой, выполнен из пластика. УСМ ружья чрезвычайно прост и конструктивно относится к самовзводным курковым УСМ. «Защитница» из ЮАР (protect - по-английски «защищать») своим «злобным» внешним видом и мощным 12-ым калибром у кого угодно раз и навсегда отобьёт охоту покушаться на вашу жизнь. Простота устройства обеспечивает неприхотливость ружья в эксплуатации.</text>
	</string>
         <string id="ars-wpn_protecta_col">
		<text>«Отбойник»</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons_wpn-protecta_col">
	<text>Боеприпасы:\n • Патрон 23x76 «Шрапнель 25»\n • эффективная дальность 60-70м\n • скорострельность 450 в/м\n • ёмкость магазина 12 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный коллиматорный прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n «Отбойник» - гладкоствольное полуавтоматическое ружьё южно-африканского производства, оснащённое коллиматорным прицелом. Ружьё построено по револьверной схеме, с самовзводным курковым ударно-спусковым механизмом и питанием из вращающегося несъёмного барабана. В ружье применён пружинный механизм поворота барабана. После снаряжения барабана патронами стрелок должен при помощи расположенного на переднем торце кожуха барабана ключа взвести спиральную пружину. Перезарядка ружья осуществляется по одному патрону через окно в заднем торце кожуха барабана.\n Данный экземпляр переделан под стрельбу патронами 23го калибра. Обладает чудовищной убойностью на близкой дистанции. Единственный минус - долгая перезарядка.</text>
	</string>
         <string id="wpn-m4">
		<text>M4A1 «SOPMOD»</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons_wpn-m4">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.56x45 SS109 - основной\n • 5.56x45 АР - бронебойный\n • 5.56x45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 250м\n • прицельная дальность 350м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 80 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный коллиматорный прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Карабин М4 отличается от винтовки М16А2 только укороченным стволом с соответственно укороченным цевьём, и телескопическим выдвижным прикладом, имеющим 4 фиксированных положения. Данная модель была переделана с использованием комплектующих фирмы SOPMOD.</text>
	</string>
            <string id="enc_detonator-1">
		<text>Детонатор для взрывчатки. Русифицирован какими-то хакерами. Позволяет взрывать взрывпакеты различных марок и видов в радиусе 50 метров. Пробная версия, выполнена в виде обычной флешки, подтормаживает и подглючивает.</text>
	</string>
            <string id="enc_detonator-2">
		<text>Улучшенный электронный детонатор для взрывчатки. Позволяет взрывать взрывпакеты различных марок и видов в радиусе 150 метров. Качественная русификация. Увеличена скорость работы и надёжность.</text>
	</string>
            <string id="enc_bomba-small">
		<text>Для взрыва необходим детонатор. Возможно продать и активировать. При детонации враг быстро отправляется на тот свет. %c[255,255,1,1]Внимание! Использовать аккуратно! Пластид может не взорваться на открытом воздухе, но легко может взорваться у Вас в рюкзаке!</text>
	</string>
            <string id="enc_bomba-trotil">
		<text>Малая тротиловая шашка. Для взрыва необходим детонатор или усиленная пальба. Лучшее оружие сапёра, киллера или террориста. Уничтожит все в радиусе двух метров и ничего дальше.</text>
	</string>
            <string id="enc_bomba-samodel">
		<text>Самодельная бомба средней мощности. Активируется детонатором или простым выстрелом. Содержит неизвестное количество С-4.</text>
	</string>
            <string id="enc_bomba-timer-10">
		<text>Через 10 секунд после активации сдетонирует взрывчатка чемодана. Хорошо, что С-4, что там находится, крайне низкого качества и взрыв получается не такой сильный.</text>
	</string>
            <string id="enc_bomba-timer-30">
		<text>Чемоданчик взрывника. Снабжён отсроченным на 30 секунд таймером детонации. Хорошо, что С-4, что там находится, крайне низкого качества и взрыв получается не такой сильный.</text>
	</string>
            <string id="enc_timer-bomb10">
		<text>Уничтожит все в радиусе двух метров через 10 секунд после активации.</text>
	</string>
            <string id="enc_mina-n">
		<text>Взрывается при приближении любого живого существа ближе, чем на метр. От врага (или друга) мало что останется.</text>
	</string>
            <string id="enc_mina-b">
		<text>Взрывается при приближении любого живого существа ближе, чем на метр. Взрыв довольно сильный.</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons1_ammo_ammo_foto">
		<text>Аналог фотоплёнки или одноразовая матрица. Способна улавливать импульс от нужного предмета и преобразовывать в оттиск на бумаге, который является вторым слоем данной плёнки. Как происходит распознавание нужного предмета - неясно.</text>
	</string>
            <string id="enc_wpn-eagle_m2_foto">
		<text>Пустынный орёл переделанный под фотопистолет. Обладает возможностью улавливать специфические импульсы, посылаемые к предметам и делать их оттиски на бумаге, для чего и требуется вмонтированный фотоаппарат. Присоединить глушитель нельзя, но в этом и нет необходимости - звук выстрела преобразуется в звук работы затвора фотоаппарата, наличие которого мешает обзору местности. Тихую работу иногда сводит на нет автоматическое срабатывание фотовспышки при каждом выстреле. Обладает малым износом. Возможна модернизация под обычные патроны калибра 9x39, используя в качестве оптического прицела оптику фотоаппарата. Однако, судя по характеру затворного механизма и специальным насечкам в стволе - сила таких выстрелов должна быть чудовищной.</text>
	</string>
         <string id="wpn-mp5sd">
		<text>Гадюка Борова</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons1_wpn-mp5sd">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x19мм Parabellum\n • 9x19мм +P+\n • эффективная дальность до 140м\n • прицельная дальность 180м\n • скорострельность 800 в/м\n • ёмкость магазина 80 патронов\nОбвесы:\n • Коллиматорный прицел\n • Интегрированный глушитель 9мм (NATO)\n • Подствольный гранатомёт ---\n Этот ствол является модификацией обычной "Гадюки". Говорят, что обычный зэка-кустарь смог приспособить к обычному пистолету-пулемёту магазин барабанного типа, глушитель и коллиматорный прицел. Кроме этого был изменён затворный механизм. В результате получился ствол, далёкий от своего предшественника как по внешнему виду, так и по ряду характеристик. В Зоне присутствует только несколько экземпляров данной модификации.</text>
	</string>
         <string id="ars-wpn_scorpion">
		<text>Scorpion Vz.82</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons_wpn-scorpion">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x18 - основной\n • 9x18 «ПБМ» - улучшенный\n • эффективная дальность 70м\n • скорострельность 850 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Разработка нового пистолета-пулемёта для чехословацкой армии, призванного стать оружием самообороны для военнослужащих, была начата в конце пятидесятых годов. В 1959 году появились первые прототипы нового оружия, а в 1961 году пистолет-пулемёт Scorpion Vz.61 был принят на вооружение чехословацкой армии (отсюда обозначение Vz.61 - Vzor 61, то есть образец 1961 года). В 1982 году, в связи с перевооружением Чехословацкой армии на пистолеты калибра 9x18, Скорпион был переконструирован под новый, более мощный патрон и получил название Scorpion Vz.82. Scorpion поставлялся на экспорт в Египет, Ливию, Анголу и ещё ряд стран, а также был использован рядом террористических групп при проведении некоторых громких терактов в 1970-80х годах.</text>
	</string>
         <string id="wpn-mp5k">
		<text>HK53A2</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons1_wpn-mp5k">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.56x45 SS109 - основной\n • 5.56x45 АР - бронебойный\n • 5.56x45 ЛС - экспансивный\n • эффективная дальность 280м\n • прицельная дальность 350м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 25 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Hensoldt Fero-Z24»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Укороченный автомат (пистолет-пулемёт по классификации фирмы Хеклер-Кох) HK53. Представляет собой вариант HK33 с сильно укороченным стволом под патрон 5.56x45мм (.223 ремингтон) и совмещает в себе мощность штурмовой винтовки с компактностью пистолета-пулемёта. Его производство было начато в 1975 году и продолжается до сих пор. Автоматы используются с магазинами на 25 или 30 патронов. Возможность стрельбы с отсечкой по 3 патрона. Приклад фиксированный из пластика (модель с индексом А2).</text>
	</string>
         <string id="ars-hk53_a3">
		<text>HK53A3</text>
	</string>
            <string id="enc_arsenal_hk53_a3">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\n • 5.45x39 изоморф\n • эффективная дальность 280м\n • прицельная дальность 350м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Hensoldt Fero-Z24»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ---\n Укороченный автомат (пистолет-пулемёт по классификации фирмы Хеклер-Кох) HK53. Представляет собой вариант HK53А2, но с выдвижным прикладом из металла с резиновым затыльником (модификации с индексом А3). Возможность стрельбы с отсечкой по 3 патрона.\n Данная модификация приспособлена для стрельбы патронами 5.45x39.</text>
	</string>
	<string id="wpn-wa2000">
		<text>WA2000</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wa2000">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x51мм НАТО - основной\n • 7.62x51мм НАТО AP - бронебойный\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n WA2000 (Walther Automat 2000) — немецкая снайперская винтовка компоновки булл-пап. Была выпущена в ограниченном количестве, поэтому является достаточно редким оружием.</text>
	</string>
         <string id="wpn-walther-wa2000">
		<text>Аномальный Walther wa2000</text>
	</string>
         <string id="enc_weapons_walther-wa2000">
	  <text>Боеприпасы:\n • 7.62x54 7H1 - штатные\n • 7.62x54 Б-30 - бронебойные\n • 7.62x54 изоморф\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Аномальная снайперка Черномора. Характеристики значительно отличаются от обычных ТТХ для этой винтовки. Значительно снижен вес и износ за счёт изменения самой стали на молекулярном уровне под действием неизвестного изоморфа. Установлен компьютеризированный прицел. Используется самодельный магазин повышенной ёмкости. Но самое главное - оружие способно вести огонь аномальными патронами калибра 7.62x54мм.\n Снайперская винтовка WA-2000 была разработана немецкой фирмой Carl Walther Waffenfabrik в начале 1980х годов как специализированное оружие для полиции и антитеррористических подразделений. Винтовка имеет один существенный недостаток - очень высокую цену.</text>
	</string>
            <string id="wpn-m79">
		<text>Ружьё-гранатомёт М-79</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons_wpn-m79">
		<text>Боеприпасы:\n • Гранаты для подствольных гранатомётов класса М209\n • эффективная дальность 100м\n • скорострельность 20 в/м\n • ёмкость магазина 1 граната\n Представляет собой лёгкое однозарядное ружьё с нарезным стволом. Приклад и цевьё деревянные, на прикладе установлен резиновый затыльник-амортизатор отдачи. Для зарядки ствол оружия откидывается вниз, гранатомётчик вкладывает в ствол гранату и запирает ствол. Управление узлом запирания ствола осуществляется по типу охотничьих ружей. M-79 предназначен для поражения живой силы, транспорта и легкобронированной техники, противника на дальностях до 400 м.</text>
	</string>
            <string id="wpn-m79_m1">
		<text>Универсальное ружьё-гранатомёт М-79</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons_wpn-m79_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • выстрел M-209\n • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 160м\n • скорострельность 30 в/м\n • ёмкость магазина 1 граната\n Представляет собой лёгкое однозарядное ружьё с нарезным стволом. Приклад и цевьё деревянные, на прикладе установлен резиновый затыльник-амортизатор отдачи. Для зарядки ствол оружия откидывается вниз, гранатомётчик вкладывает в ствол гранату и запирает ствол. Управление узлом запирания ствола осуществляется по типу охотничьих ружей. M-79 предназначен для поражения живой силы, транспорта и легкобронированной техники, противника на дальностях до 400 м.\n Уникально тем, что данный экземпляр адаптирован под все виды натовских гранат.\n За счёт применения деталей из лёгких сплавов удалось заметно снизить вес.</text>
	</string>
            <string id="enc_weapons1_wpn-groza_m3">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x39мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9x39 СП-5 - снайперский\n • 9x39 изоморф\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 160м\n • прицельная дальность 300м\n • скорострельность 800 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель 9x39мм\n • Интегрированный гранатомёт ГП-25\n "Гроза" с лазерным наведением на цель, приспособленным к стволу каким-то кустарём. Из-за несовершенства в реализации точность не страдает, однако есть недостатки. Для активации нужно выстрелить один раз. Прицел отключается автоматически через 20-30 секунд с момента последнего выстрела. Если прицел не выключить и сменить оружие, то лазер будет работать ещё 20 секунд. Если во время стрельбы нажать кнопку перезарядки, прицел не исчезнет никогда, чтобы его убрать в этом случае, нужно выстрелить из грозы и дождаться его автоматического отключения.</text>
	</string>
            <string id="wpn-crossbow-m1">
		<text>Арбалет Нормана</text>
	</string>
            <string id="enc_wpn_crossbow-m1">
		<text>Боеприпасы:\n • Арбалетный болт 440мм\n • Начальная скорость стрелы 350 м/с\n • эффективная дальность 100-150м\n • прицельная дальность до 230м\n • скорострельность 60 в/м\n • ёмкость магазина 1 стрела\nОбвесы:\n • Интегрированный ночной прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модифицированный арбалет Нормана. Установлена более удобная оптика. Модернизирован натяжной механизм и усилена тетива, за счёт чего удалось достичь повышенной мощности, увеличение начальной скорости полёта стрелы и уменьшение износа.</text>
	</string>
            <string id="enc_wpn-aks74m">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\n • 5.45x39 изоморф\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 180м\n • прицельная дальность 250м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел коллиматор «Кобра»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Модификация АКС-74 для воздушно-десантных войск, была создана с облегчённым металлическим прикладом треугольной формы, складывающимся влево, более удобным, чем у АКМС. Треугольная форма обеспечивает прикладу большую жёсткость. Деревянная фурнитура заменена на лёгкую, из полиамида. Имеет встроенный коллиматорный прицел «Кобра».</text>
	</string>
            <string id="enc_ars-aks74">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.45x39 - основной\n • 5.45x39 БП - бронебойный\n • 5.45x39 изоморф\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 280м\n • прицельная дальность 350м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел 1П78 «Каштан»\n • Глушитель ТГП-А-5.45\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n 5,45-мм автомат Калашникова со складным прикладом (индекс ГРАУ 6П21) - вариант АК74 со складывающимся вбок металлическим прикладом более удобным, чем у АКМС. Треугольная форма обеспечивает прикладу большую жёсткость. Создан для использования в воздушно-десантных войсках.</text>
	</string>
             <string id="wpn_ak203">
		<text>Винтовка AR-F</text>
	</string>
        <string id="enc_arsenal_wpn_ak203">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x39мм - основной\n • 7.62x39мм БП - бронебойный\n • 7.62x39мм УЗ\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Интегрированный подствольный гранатомёт «UBGL-M6»\n Штурмовая винтовка AR-F калибра 7.62мм, оснащённая подствольным гранатомётом UBGL-M6. Произведена в Болгарии заводом "Арсенал". Автомат, выполненный по схеме, балансирующей импульс отдачи. Высокая скорострельность, точность, кучность автоматической стрельбы, удобный несъёмный подствольный гранатомёт, делают это оружие незаменимым в дальних рейдах.</text>
	</string>
	    <string id="wpn_akm203_pso">
		<text>Винтовка AR-F «Снайперская»</text>
	</string>
	    <string id="wpn_akm203_pso_s">
		<text>AR-F «Снайперская»</text>
	</string>
        <string id="enc_arsenal_wpn_akm203_pso">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x39мм - основной\n • 7.62x39мм БП - бронебойный\n • 7.62x39мм УЗ\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 450м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Leupold»\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Интегрированный подствольный гранатомёт «UBGL-M6»\n Снайперская модификация винтовки AR-F калибра 7.62-мм. Оснащена подствольным гранатомётом UBGL-M6. Произведена в Болгарии заводом "Арсенал". Автомат, выполненный по схеме, балансирующей импульс отдачи. Высокая скорострельность, точность, кучность автоматической стрельбы, удобный несъёмный подствольный гранатомёт, делают это оружие незаменимым в дальних рейдах. На все внутренние механизмы и ствол нанесено алмазное напыление, соответственно износ у винтовки минимальный.</text>
	</string>
	    <string id="wpn-scope_lepoid">
		<text>Оптический прицел «Leupold»</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-scope_lepoid">
		<text>Оптический прицел «Leupold» - 8-кратный прицел высочайшего качества из США. Устанавливается на болгарскую винтовку AR-F «Снайперская».</text>
        </string>
         <string id="wpn_vsk94">
		<text>ВСК-94</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons_wpn_vsk94">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x39мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9x39 СП-5 - снайперский\n • 9x39 изоморф\n • эффективная дальность 200м\n • прицельная дальность 300м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомёт ---\n Бесшумная снайперская винтовка ВСК-94 была разработана в Тульском КБ Приборостроения (КБП) на основе компактного автомата 9А-91, в качестве более дешёвой и доступной альтернативы винтовке ВСС "Винторез" разработки ЦНИИТочМаш. ВСК-94 состоит на вооружении и используется различными правоохранительными структурами России. Винтовка ВСК-94 может использоваться для малошумной стрельбы по целям на дальностях до 200 - 300 метров, в том числе и по целям в средствах индивидуальной защиты - бронежилетах.</text>
    </string>
         <string id="wpn-9a91">
		<text>9А-91</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-9a91">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x39мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9x39 СП-5 - снайперский\n • 9x39 изоморф\n • эффективная дальность до 120м\n • прицельная дальность 160м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель 9x39мм\n • Подствольный гранатомёт ---\n 9A-91 - малогабаритный автомат, сконструированный в Тульском конструкторском бюро приборостроения в 1992 году в качестве более технологичного аналога (и конкурента) автомата СР-3 «Вихрь». В 1994 году началось производство, а в 1995 году автомат был модернизирован. В сложенном состоянии автомат пригоден для скрытного ношения. Также для удобства скрытого ношения рукоятка затвора сделана складной. В отличие от автомата Калашникова щель для ручки затвора постоянно открыта.</text>
    </string>
         <string id="wpn-vihr">
		<text>СР-3 "Вихрь"</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_wpn-vihr">
		<text>Боеприпасы:\n • 9x39мм ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9x39 СП-5 - снайперский\n • 9x39 изоморф\n • эффективная дальность до 120м\n • прицельная дальность 160м\n • скорострельность 900 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель 9x39мм\n • Подствольный гранатомёт ---\n СР-3 «Вихрь» — компактный российский автомат, который по идее должен объединять в себе достоинства ВСС и АС "Вал".</text>
    </string>
	    <string id="wpn_addon_9x39silencer">
		<text>Глушитель 9x39мм</text>
	</string>
        <string id="enc_wpn_addon_9x39silencer">
		<text>Глушитель под патрон 9x39мм, подходит для бесшумных снайперских винтовок ВСК-94, 9А-91, а также для OЦ-14-4 "Гроза".</text>
    </string> 
            <string id="wpn_rem870_magnum">
		<text>Remington 870 «Marine Magnum»</text>
	</string>
   <string id="enc_wpn_rem870_magnum">
    <text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12х70 картечь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • 12x76 жекан изоморф\n • эффективная дальность 80м\n • скорострельность 55 в/м\n • ёмкость магазина 7 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел «Охотничий прицел»\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Гладкоствольное ружьё Remington 870 «Marine Magnum» был представлен фирмой Remington в 1950 году, и с тех пор является самым продаваемым в США помповым ружьём. Изначально созданный как универсальное охотничье оружие, Remington 870 выпускался и выпускается в десятках модификаций, в различных калибрах и подходит как для военных и полиции, так и для охотников и спортсменов, а также для самообороны.</text>
  </string>
        <string id="ammo-12x70-kart">
		<text>12х70 "Картечь"</text>
	</string>
        <string id="enc_weapons1_ammo-12x70-kart">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый "связанной" картечью. На близких дистанциях обладает огромным убойным действием. Повышенная кучность попадания при стрельбе. Наиболее эффективна на дальностях до 50 метров. Предназначен для гладкоствольных дробовиков типа Remington "Marine Magnum" 870 и Сайга 12k.</text>
    </string>
   <string id="wpn_fn2000_paratrooper">
    <text>FN2000 «Десантник»</text>
  </string>     
   <string id="enc_weapons1_wpn_fn2000_paratrooper">
    <text>Боеприпасы:\n • 9x39 ПАБ9\n • 9x39 СП-6 - бронебойный\n • 9x39 СП-5 - снайперский\n • 9x39 изоморф\n • подствольная граната M209 • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 160м\n • прицельная дальность 300м\n • скорострельность 950 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный оптический прицел (х8.0)\n • Интегрированный глушитель под калибр 9x39мм\n • Интегрированный гранатомёт NATO М-203\n Оружие, созданное на базе автоматно-гранатомётного комплекса бельгийского производства Fabrique Nationale Herstal F2000 по спецзаказу для группы офицеров СПн ВДВ. Небольшая партия таких комплексов была найдена на месте крушения военного вертолёта на Радаре. Куда делись остальные стволы из партии абсолютно не понятно, но в Зоне за ними идёт настоящая охота.</text>
  </string>
         <string id="ars-aks47_sk1">
                 <text>АКС «Разведчик»</text>
         </string>     
         <string id="enc_weapons1_wpn_aks47_sk1">
            <text>Боеприпасы:\n • 7.62x39мм - основной\n • 7.62x39мм БП - бронебойный\n • 7.62x39мм УЗ\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 750 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ПСО-1\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Автомат Калашникова Складной имеет меньшие размеры по сравнению с АК в связи с тем что имеет складной приклад, и занимает меньше места в рюкзаке. Данный экземпляр из ограниченной партии, создавался для спецподразделений военной разведки. Для улучшения кучности боя в этой модели введён специальный замедлитель межциклового времени. Он обеспечил значительное улучшение кучности боя с упора. Стрельба с рук улучшилась за счёт введения дульного компенсатора. Также введён режим стрельбы с отсечкой по 3 патрона.</text>    
         </string>
           <string id="ars_ognemet">
                 <text>Огнемёт «Полтергейст»</text>
         </string>
         <string id="enc_weapons1_ognemet">
                <text>Боеприпасы:\n • Баллоны с огнесмесью\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность до 60м\n • прицельная дальность 80м\n • скорострельность 1000 в/м\n • ёмкость магазина 50 зарядов огнесмеси\nОбвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель ---\n • Интегрированный гранатомёт\n Мощное оружие для защиты от толпы. Недавно разработанный неизвестным умельцем на базе FN2000 (ходят слухи, что имя этого умельца сталкер Димак). Уникален ещё и тем, что имеет интегрированный подствольный гранатомёт, адаптированный под гранату ВОГ-25.</text>
        </string>
         <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-balon">
                <text>Специальный баллон с огнесмесью для огнемёта.</text>
        </string>
           <string id="ars_ognemet_m1">
                 <text>Огнемёт Коллекционера</text>
         </string>
         <string id="enc_weapons1_ognemet_m1">
                <text>Боеприпасы:\n • Баллоны с огнесмесью\n • Горючая смесь\n • выстрел M-209\n • 20x85HE\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность до 80м\n • прицельная дальность 90м\n • скорострельность 1200 в/м\n • ёмкость магазина 100 зарядов огнесмеси\n Обвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель ---\n • Интегрированный гранатомёт\n Личный огнемёт Коллекционера, переделанный неизвестным умельцем из обычного "Полтергейста". Уникален ещё и тем, что имеет интегрированный подствольный гранатомёт, адаптированный под все виды натовских гранат. А также "всеяден", стреляет всем, что горит.</text>
        </string>
         <string id="arsenal_ammo_ammo-balon">
                <text>Баллон с огнесмесью</text>
        </string>
         <string id="arsenal_ammo_ammo-balon_s">
                <text>Баллон</text>
        </string>
        <string id="wpn-svd_m2">
		<text>СВД «Тигр»</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn_svd_m2">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x54 7H1 - штатные\n • 7.62x54 Б-30 - бронебойные\n • 7.62x54 изоморф\n • эффективная дальность 1000м\n • прицельная дальность 1500м\n • ёмкость магазина 10 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел «Захват»\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модификация Снайперской Винтовки Драгунова - СВД «Тигр». Данная модель винтовки оснащена автоматическим регулируемым прицелом «Захват», облегчающим снайперу обнаружить и захватить цель даже в ночное время суток. Прицельная шкала рассчитана для стрельбы от 100 м до 1500 м.</text>
	</string>
         <string id="wpn_ak104">
		<text>АК-104</text>
	</string>
        <string id="enc_wpn_ak104">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62x39мм - основной\n • 7.62x39мм БП - бронебойный\n • 7.62x39мм УЗ\n • граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел 1П78 «Каштан»\n • Глушитель под калибр 7.62\n • Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»\n Автомат Калашникова сотой серии под патрон 7.62x39мм - АК-104. Данная модель представляет собою модернизацию АК-74М с укороченным стволом под указанный тип патрона. Небольшая партия этого оружия была ввезена в Зону пару лет назад по заказу одной группировки. Несколько экземпляров ушло "налево". Довольно редкое оружие в Зоне. Также состоит на вооружении некоторых армейских подразделений.</text>
       </string>
   <string id="wpn_aug_a1">
    <text>BMK Кальтера</text>
  </string>
   <string id="enc_wpn_aug_a1">
    <text>Боеприпасы:\n • 5.56x45мм АР\n • 5.56x45 ЛС - экспансивный\n • кумулятивный заряд Н-82\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 550м\n • скорострельность 850 в/м\n • ёмкость магазина: 42 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел «EOTech 4X.FTS Magnifier»\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт Steyr HE M10\n Steyr AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - комплекс стрелкового оружия, выпущенный в 1977 году австрийской компанией Steyr-Daimler-Puch. В данной винтовке применена схема компоновки «Булл-пап», при которой магазин и затворный узел расположены позади рукоятки управления огнём и спускового крючка. ВМК - индивидуальная модификация стандартного AUG A3. По слухам, данная винтовка принадлежала интрудеру ведомства по прозвищу Кальтер. Недавно её нашли на Радаре, в Ржавом лесу, около какой-то груды ржавого хлама.</text>
    </string>
   <string id="wpn_aug_a2">
    <text>BMK Кальтера модифицированный</text>
  </string>
   <string id="enc_wpn_aug_a2">
    <text>Боеприпасы:\n • 5.56x45 ЛС - экспансивный\n • 5.56x45мм АР\n • 5.56x45 SS109 - основной\n • кумулятивный заряд Н-82\n • 20x85HE\n • эффективная дальность 500м\n • прицельная дальность 750м\n • скорострельность 980 в/м\n • ёмкость магазина: 50 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель М5.56-А\n • Подствольный гранатомёт Steyr HE M10\n Дальнейшая модификация универсальной винтовки BMK Кальтера. Отличия от оригинала: \n Интегрированный оптический прицел повышенной кратности, объём магазина увеличен до 50 патронов, добавлена возможность стрельбы с отсечкой по 2 патрона, ПГ использует гранаты Н-82 и 20x85HE. Увеличена скорострельность на 10%, улучшены боевые характеристики - кучность, настильность, износостойкость. Добавлен коллиматор для прицельной стрельбы из гранатомёта Steyr HE M10.</text>
    </string>
	    <string id="wpn_addon_shotgun">
		<text>Steyr HE M10</text>
	</string>
        <string id="enc_wpn_addon_shotgun">
		<text>Steyr HE M10\n• Калибр 20 мм\n• Вместимость магазина 3 гранаты\n• Кумулятивный заряд Н-82\n Подствольный гранатомёт Steyr HE M10 был разработан в рамках программы OICW (Objective Individual Combat Weapon - объективное индивидуальное боевое оружие) и предназначается для использования в комплексе со штурмовой винтовкой Steyr AUG A3. Технически представляет собой многозарядное оружие с помповой перезарядкой, что делает удобной быструю смену боеприпаса, что очень важно при полицейских операциях. Но в связи с тем, что в 2000 году преимущество было отдано системе XM-29 OICW и пересмотром в 2004 году программы OICW, касающейся увеличения калибра системы до 25 мм, гранатомёт Steyr HE M10 был признан неперспективным и дальнейшие разработки в этом направлении больше не велись. Всего было изготовлено не более 200 экземпляров.</text>
    </string>
	<string id="ars-kumul_82">
		<text>Кумулятивный заряд Н-82</text>
	</string>
	<string id="ars-kumul_82_s">
		<text>Н-82</text>
	</string>
        <string id="enc_arsenal_kumul_82">
		<text>Осколочно-кумулятивная граната Н-82 для подствольного гранатомёта Steyr HE M10.</text>
	</string>
        <string id="wpn_thompson">
		<text>Пистолет-пулемёт Томпсона</text>
	</string>
        <string id="enc_wpn_thompson">
		<text>• Боеприпасы: 11.43x23мм, 11.43x23мм Гидрошок\n• Эффективная дальность: 120м\n• Прицельная дальность: 150 м\n• Скорострельность: 750 в/м\n• ёмкость магазина: 70 патронов\n Пистолеты-пулемёты Томпсона или "Томми-ганы" (Tommy-gun, от Thompson submachine gun) стали одним из символов эпохи "Сухого закона" в США (1920е-30е годы). Томми-ганы использовались как гангстерами (Джон Диллинжер, "Детское лицо" Нельсон и др.), так и полицией. В тридцатые годы пистолеты-пулемёты Томпсона начали в ограниченных количествах поступать на вооружение флота США. В дальнейшем Томпсоны широко использовались в ходе Второй Мировой войны как самими американцами, так и британцами. Технически, пистолеты-пулемёты Томпсона образцов 1921 и 1928 годов представляют собой оружие, построенное по схеме с замедлением отката свободного затвора (полусвободный затвор). В данной модификации установлен коллиматорный прицел "EOTech".</text>
    </string>    
	<string id="wpn-soulcube">
		<text>ДушеКуб</text>
	</string>
	<string id="wpn-soulcube_desc">
		<text>Один из самых загадочных объектов в Зоне. Его происхождение окутано тайной. Очевидно, что ДушеКуб искусственного происхождения, но совершенно неясно, к какой культуре он относится, неизвестно даже, из этого ли мира он вообще.\n Куб не имеет массы, непрозрачен для любого вида электромагнитного излучения, включая рентген и гамма-излучение, его невозможно разрушить - даже самые твёрдые материалы не способны оставить на его поверхности ни малейшей царапины, температура Куба всегда постоянна и равна температуре человеческого тела.\n ДушеКуб питается жизненной энергией существ, убитых его носителем, высвобождающейся в момент смерти. Когда этой энергии достаточно, ДушеКуб может уничтожить любое существо, передав своему носителю его жизненную силу.\n Знание о том, как им пользоваться, приходит к носителю из ниоткуда. Возможно, ДушеКуб сам подсказывает, как с ним обращаться, и, похоже, далеко не каждому. По каким критериям Куб решает, достоин ли его носитель, совершенно непонятно.\n ДушеКуб подзаряжается после каждого убийства и после 5 убийств готов к действию.</text>
	</string>
	<string id="nv_bad">
		<text>Стандартный ПНВ</text>
	</string>
	<string id="nv_bad_descr">
		<text>Самый обычный прибор ночного видения. Прекрасно работает в более спокойном месте. В Зоне же из-за обилия электромагнитных излучений прибор сильно подвержен помехам. Возможны шумы, расфокусировка и даже распадения изображения.\nДля работы прибора требуется источник энергии.</text>
	</string>
	<string id="nv_good">
		<text>Помехозащищённый ПНВ</text>
	</string>
	<string id="nv_good_descr">
		<text>Прибор ночного видения, собранный на более совершенной элементной базе и оснащённый системой цифровой фильтрации сигнала, легче и надёжнее стандартной модели. Обеспечивает более яркое изображение с гораздо меньшим количеством шумов.\nДля работы прибора требуется источник энергии.</text>
	</string>
	<string id="nv_bast">
		<text>Модернизированный ПНВ</text>
	</string>
	<string id="nv_bast_descr">
		<text>Улучшенный прибор ночного видения, изготовленный по последнему слову техники. Обеспечивает практически дневное изображение с почти полным отсутствием шумов.\nДля работы прибора требуется источник энергии.</text>
	</string>
	<string id="ammo_izomorf">
		<text>Патроны с частицами чужеродной энергии. Свойства неизвестны.</text>
	</string>
	
</string_table>
