<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<string id="tex_take_pushka">
		<text>Вот, блин! Пока этот бывалый лентяй точит лясы с Доком, молодой салага тащится за его посылкой к Прапору... Даже в Зоне процветает дедовщина!</text>
	</string>
<string id="tex_atak_larger">
		<text>Надо вернуться на Кордон, найти на старом элеваторе охотника по кличке Сепатор. Далее... А далее - по обстановке.</text>
	</string>
     <string id="saharov_about_klik_desc">
		<text>Сахаров мало знает о смерти Клыка и советует поговорить с Ворониным.</text>
     </string>
     <string id="saharov_about_klik_text">
		<text>Сахаров мало знает о смерти Клыка и советует поговорить с Ворониным.</text>
     </string>
     <string id="saharov_begin">
		<text>Сахаров: начало поисков</text>
     </string>
     <string id="poisk">
		<text>Расследование</text>
     </string>
      <string id="voronin_about_klik_desc">
		<text>По словам Воронина, Клык как-то пересекался с наёмниками. Советует сходить к Информатору. У того должны быть связи с наёмниками. Возможно, от него я смогу узнать больше.</text>
     </string>
     <string id="voronin_about_klik_text">
		<text>По словам Воронина, Клык как-то пересекался с наёмниками. Советует сходить к Информатору. У того должны быть связи с наёмниками. Возможно, от него я смогу узнать больше.</text>
     </string>
     <string id="voronin_begin">
		<text>Воронин: расследование продолжается</text>
     </string>
     <string id="informator_begin">
		<text>Информатор: двигаемся дальше</text>
     </string>
     <string id="informator_about_klik_text">
		<text>Пришлось добыть ПДА Тирана для Информатора. Ну, Дэн, пострел - везде поспел! Взамен он договорился о моей встрече с каким-то Гавром. Куда меня заведёт моё расследование дальше - пока совсем не понятно.</text>
     </string>
     <string id="gavr_begin">
		<text>Гавр</text>
     </string>
     <string id="gavr_about_klik1_text">
		<text>Столько времени прошло, а я пока практически ничего не знаю. Эта сука Гавр втягивает меня в личные разборки. Я зачем-то соглашаюсь работать на него, вместо того, чтобы открутить ему башку, предварительно узнав всё, что мне нужно. Ладно, будем смотреть, чем всё это закончится.</text>
     </string>
     <string id="gavr_begin2">
		<text>Гавр: продолжение</text>
     </string>
     <string id="gavr_about_klik2_text">
		<text>Гавр послал меня на Выжигатель - добыть ему документы. Странные документы, особенно карта. Вся в отметинах, исписанная вдоль и поперёк. Везде цифры, стрелки, время. И ещё, почему-то так получается, что как только я начал искать убийцу Клыка, мне всё время попадаются наёмники-иностранцы... Меня терзают смутные сомнения. Хорошо, что я по привычке сделал копию документов. Надо поговорить с Фрименом ещё раз. Мне почему-то кажется, что он мутит и что-то знает.</text>
     </string>
     <string id="freeman_begin">
		<text>Фримен</text>
     </string>
     <string id="freeman_about_klik_text">
	<text>С помощью Фримена я узнал, кто заказал Клыка - Гавр. Теперь осталось только одно - отдать кесареву кесарево. Дата похорон уже назначена. Пойдём готовить тело покойника.</text>
     </string>
     <string id="ecolog_about_prizrak_text">
		<text>Эколог сомневается, что Призрак мёртв. По его поручению сходил за дневником Призрака. Сам дневник, правда, в очень плохом состоянии. Пока эколог разбирается, схожу поговорю с Барменом.</text>
     </string>
     <string id="ecolog_talk">
		<text>Эколог: разговор первый</text>
     </string>
     <string id="prizrak">
		<text>Поиск Призрака</text>
     </string>
     <string id="barmen_about_prizrak_text">
		<text>Бармен подтвердил догадку эколога о том, что Призрак был не один. С ним была его "отмычка", которую для него нашёл Бармен. Пойду к экологу ещё раз, может быть, он уже смог прочитать дневник Призрака.</text>
     </string>
     <string id="barmen_talk">
		<text>Бармен рассказывает</text>
     </string>
     <string id="ecolog_about_prizrak2_text">
		<text>Эколог послал меня за новым системником. Говорит, что без него он не может работать. Наконец-то смогли прочесть кусочек послания. Якут... Я знаю Якута. Пойду, поговорю с ним.</text>
     </string>
     <string id="ecolog_talk2">
		<text>Эколог: разговор второй</text>
     </string>
     <string id="yakut_about_prizrak_text">
		<text>Якут послал меня в подземелья Агропрома. Я не нашёл там никого, кроме кровососов и каких-то людей, пытавшихся меня убить. Поговорю с ним ещё раз.</text>
     </string>
     <string id="yakut_talk">
		<text>Якут: разговор первый</text>
     </string>
     <string id="yakut_about_prizrak2_text">
		<text>Наконец-то я нашёл его. Да, эколог оказался прав. Призрак ЖИВ!</text>
     </string>
     <string id="yakut_talk2">
		<text>Якут: разговор второй</text>
     </string>
     <string id="prizrak_about_prizrak_text">
		<text>Как я понял, некая организация или группировка охотилась за Призраком. Нанёс им ответный визит. Главарь по кличке Зверь бежал. Ничего... Скоро мы найдём его.</text>
     </string>
     <string id="prizrak_talk">
		<text>Призрак: разговор первый</text>
     </string>
     <string id="prizrak_about_prizrak2_text">
		<text>Враг повержен. Зверь мёртв. Теперь я могу спокойно идти к "Монолиту".</text>
     </string>
     <string id="prizrak_talk2">
		<text>Призрак: разговор второй</text>
     </string>
     <string id="sysh_about_prizrak_text">
		<text>Не знаю, смогу ли я произнести это, писать легче. Хотя, писанину мою, ты, скорее всего, увидишь, когда я уйду... Мёртвые сраму не имут... Ты должен знать всё, это последняя выплата по моим долгам...\nТот бой в Ржавом лесу - это не то, что ты думаешь, мы ждали тебя. Дорогое убийство... Кому ты перешёл дорогу, Призрак? Я догадываюсь кому... людям из Последнего дня... Видно здорово ты им насолил... Снаряжение и легенду подогнал заказчик: научники возвращаются с задания, двое ранены, временный лагерь. Экологи просят помощи, тут даже я захотел бы помочь... Но у меня была своя роль. С пятидесяти метров попасть в подсвеченную цель...\nНе поверишь, спас тебя контролёр. А ты своего спасителя раскатал, такая вот ирония... Своих псов он вывел на меня и бросил, а сам захватил парней у костра...\n
Эта швейцарская дура была хороша для дистанций, а от стаи псов только и отмахиваться, как веслом. Порвали меня, пока гонял. К костру подобрался, кровь хлещет, кореша мои уже хоровод начинают водить. Положил я их... А потом «белая мгла» накатила, достал меня контролёр... Ты ведь мог меня первым, а его после. Но не стал, хоть я тебя тогда ранил... Контролёр тот мне тоже удружил, уронил мордой в костёр, теперь никто не узнаёт...\nЯ в ту ночь как заново родился. После «белой мглы» всё по-другому, поверь. Смотрел, как ты парней моих хоронишь, хабара не взяв... Всё думал, а я смог бы так? И, пока ты меня к Доктору тащил, всю жизнь свою перебрал, мало там хорошего. Одна чешуя. Ради чего жил? Ни семьи, ни друзей. Контракт за контрактом...\nЗа всё то время, что у Доктора отлёживались, ты со мной и часу не поговорил. Догадывался, нет? Я всё спящим прикидывался, не было сил в глаза смотреть. Хорошо, что ты ушёл раньше. А когда я совсем на ноги встал, Доктор мне одну вещь сказал: тебе, Сыч, Зона жизнь подарила, а для чего, это уж ты сам решай...\nЯ тогда смерти искал, да только смерть моя стороной ходила, как брезговала... На Арене неделю провёл, в Бестиарии, а вот в людей стрелять - рука не поднималась. Молодняк ко мне потянулся, Палёный, дескать, вторую пару глаз на затылке отрастил, с ним не пропадёшь. Группу новичков водил, учил уму-разуму... Знал, что пока долги не верну, не отпустит меня Зона.\nА когда ребята поднялись, кто в Долг, кто к Кроту ушёл, остался я один. Стал заказчика твоего искать, чтобы аванс и неустойку вернуть... Нашёл таки, пусть земля ему будет пухом. Вот, с того дня, страх ко мне и вернулся... Скоро идём в рейд, получил от Архары предложение... Может, там увидимся. Трясёт всего, зато снова живым себя чувствую. Надолго ли...\n\nЧто ж, брат! Осталось самое трудное - найти тебя и рассказать всё...\n \n \n \n \n</text>
     </string>
     <string id="sysh_talk">
		<text>Записка Сыча, адресованная Призраку</text>
     </string>
	 <string id="voen_about_group_text">
		<text>Я остался один, задание провалено... Эти записи - единственное, что удерживает мою личность от дальнейшего распада... Память - как решето, но, записывая и перечитывая эти строки, я надеюсь удержаться в сознании и добраться до своих. Главное - дойти, а уж там, под гипнодопросом, я расскажу всё. Надеюсь...  Обычная миссия конвоирования, как сказано в вводной. «Отработка боевых действий в условиях переменной напряжённости пси-полей, тестирование аппаратно-фармацевтического комплекса ментальной защиты», что-то там ещё... Складно поют научники... Хотя, по выправке было видно, двое из них явно наши, армейские... Что там им потребовалось, я не знаю... Вероятно, не убрали за собой в прошлый раз... Не зря говорят, псих с пулемётом не так опасен, как какой-нибудь идеалист в очках и белом халате... Шли в странном темпе, частые остановки... Для замеров, как они говорили... График изменения напряжённости пси-поля заставили выучить наизусть... Шлем тяжеленный, голова гудит, шея гнётся на бок... Тут ещё инъекторы эти, колют каждые два часа... Впрочем, пси-защита не плохая... Забрались далеко, со зрением что-то творится, красок совсем нет, всё жёлтое, зомби шляются... Ну да нам не привыкать, раскатали их... В передовом охранении шла пятёрка Сармата... Снайпера хорошие. Были... Атака контролёра совпала с включением излучателей... Вне графика включились, видать, кто-то там эту шарманку вручную крутит... Захватил он их... Меня хорошо приложили, по касательной в голову... Шлем выдержал, а вот вся электроника - в хлам, да и сотрясение мозга заработал... Очнулся к вечеру, в живых - один Сармат с пустым Винторезом кругами вокруг контролёра ходит... Положил я их, обоих... И от сотрясения мозга польза бывает... Наши все полегли... Учёные тоже... Контролёр их между собой стравил... Вторые сутки выбираюсь к своим, голова болит, тошнота наизнанку выворачивает... в аптечке что-то осталось, помогает на пару часов... Тогда сажусь, вспоминаю и записываю... Потом - снова мрак... На Свалке встретил сталкера... Плохо помню, он раненый вроде был... Шуганул бандюка в развалинах, видать это он сталкера зацепил... Странный какой-то, лежал, а потом стволом размахивать начал - стреляться задумал что-ли? Дал по шее, чтоб не дурил... Оставил ему рюкзак свой, бинты, часть аптечки, водку и весь харч - не до еды мне... Договорились, что он, когда отлежится, мой ПДА нашим на блокпост отнесёт, там маршрут отмечен и копия дневника... Боюсь, не дойти мне... надо дойти... любой ценой... Сармат, прости...\n \n \n \n \n</text>
     </string>
     <string id="voen_talk">
		<text>Записка военного</text>
     </string>
     <string id="nauc_group">
		<text>Поиск пропавшей научной группы</text>
     </string>
	 <string id="bandranen_about_group_text">
		<text>Вчера, как всегда, мы с корешом сидели в засаде, я притворялся раненым. Никого не было, скучно, постреляли местных псов. Вмазали по стаканчику, думали уже всё, облом на сегодня, как вдруг заметили вояку. Этот погонник пёр со стороны Долины. Обычно с вояками стараемся не связываться, хабара у них с собой нет, а вооружены неплохо. Но этот еле ковылял. Видно, был ранен, мотало его здорово. Сначала он шёл в мою сторону, но потом, по видимому, заметил кореша моего. Сука, сколько раз ему говорил, не высовывайся раньше времени. Вот и получил маслину в плечо, хорошо ещё, живой остался. Чёрт, хорошо их там готовят - я волыну не успел достать, а уж он мне врезал. Держись, говорит, сталкер, не хрен стреляться из-за мелочи, не время нам умирать. Ну, я роль играл до конца, развёл лоха на хабар, без стрельбы обошлось. Он мне даже компьютер отдал, отнеси, говорит, туда-то, скажешь, лейтенант такой-то прислал. Ага, ищи дураков. Не, ну как ребёнок прямо. Я даже в спину ему стрелять постеснялся. Ушёл он, я кореша своего с карниза еле стащил, перевязал да по шее врезал. По делу, без обид, есть за что. Раздербанили мы хабар на двоих, водка там, консервы. Не успели... Явился, сволочь... Смотрящий от Борова, сука... Забрал ПДА воякин, половину хабара нашего и двинул на Агропром. Вот кому бы я с удовольствием в спину пальнул...</text>
     </string>
     <string id="bandranen_talk">
		<text>ПДА раненого бандита</text>
     </string>
<string id="fraer_about_group_text">
		<text>ЗАПИСЬ за вчерашний день. "Чёрт, вчера бухали весь день. Водка рано кончилась. Ну, я и пошёл к Борову, занять из общака. А эта сука наорала на меня. Сказал, чтобы я убрался сглаз долой. Ну, я и ушёл с базы. Решил пойти на Агропром, зачем? А черт знает, думал по дороге водкой разживусь. На Свалке встретил этих двух придурков. Вся Зона знает про эту засаду. Бывает, лохи залетают, ну так на то они и лохи. Что с них взять-то десяток патронов да пару консервов. Правда в этот раз им повезло. Точнее, мне... У этих идиотов был рюкзак с водкой, да и закусь. Подогрели они меня... Пойду с пацанами бухну. Не люблю один. Рюкзак отдал одной шавке, там ПДА был, сказал чтобы на базу отнёс. Черт, с пьяну-то не подумал, может информация интересная была. Ладно завтра найду его". Меченый: Где же я найду этого молокососа? Остаётся только поспрашивать кого-нибудь на Свалке. Может, кто из постоянных её обитателей сможет мне помочь.</text>
     </string>
     <string id="fraer_talk">
		<text>ПДА Фраера</text>
     </string>
	 <string id="prapor_about_group_text">
		<text>Так, я нашёл ПДА вояки с Кордона. Долговцы поймали этого бандита, которому Фраер передал рюкзак. Остаётся только найти десяток научных аптечек.</text>
     </string>
     <string id="prapor_talk">
		<text>Первый разговор с Прапором</text>
     </string>
<string id="prapor_about_group2_text">
		<text>Принёс Прапору десять аптечек научных. Он отдал мне ПДА. Да уж, десять жёлтеньких за разбитый девайс. Пойду к Бармену что ли схожу, найдёт может кого, кто сможет мне его отремонтировать.</text>
     </string>
     <string id="prapor_talk2">
		<text>Второй разговор с Прапором</text>
     </string>
<string id="barrem_about_group_text">
		<text>Даже не знаю, что писать. По милости работничков Бармена потерял единственную ниточку. Это конец?</text>
     </string>
     <string id="barrem_talk">
		<text>Разговор с Барменом</text>
     </string>
<string id="ara_about_group_text">
		<text>Был на заводе "Росток", общались с Сивым. Он мне рассказал интересные вещи. Оказывается, он и его ребята пасли учёных до Радара, вернее до Ржавого леса. Дальше пойти побоялись. Выжигатель мог включиться в любой момент, осели на Складах, прождали 3 дня. Но учёные так и не вернулись. Очередная группа смертников. Да уж, эти учёные явно с головой не дружат. Надеялись пройти там, где никому не удавалось.</text>
     </string>
     <string id="ara_talk">
		<text>Флешка наёмника Ары</text>
     </string>
<string id="siv_about_group_text">
		<text>Запись за .. число: Наш человек у учёных сказал, что какая-то группа отправляется в экспедицию. Куда, не сообщил, так что мы засели на заводе "Росток" недалеко от туннеля. Ждали мы их недолго, к вечеру появился передовой отряд вояк, а за ним подтянулась основная группа. Жан предлагал напасть, место хорошее, узкое, удобное для нас. Но, прикинув наши их силы, там вояк человек 15-20 было, не меньше, нас же всего пятеро, дал команду следовать за ними. Мы преследовали их до самого Ржавого леса, но дальше... Дальше не было смысла идти. Скоро должен был начаться Выброс, да и Выжигатель рядом. Решили вернуться на Склады и ждать их там, правда надежды на то, что они вернутся, у меня почти не было. Я бы ни за какие деньги туда не пошёл, мне своя голова дороже. Но эти учёные... Что-то там очень важное для них. Переждали Выброс, на Складах прождали ещё пару дней и решили вернуться. Тем более, Жана и ещё одного подстрелили сталкеры. Жан - кретин горячий, не любит ждать, взял да ломанулся на стоянку сталкеров. Завалил двоих, а третий, ловкий, падла, оказался, вальнул и Жана, и второго (как же его звали? Федот кажется). Не стал я разбираться, и так несколько дней убили на эту чёртову группу учёных.</text>
     </string>
     <string id="siv_talk">
		<text>ПДА наёмника Сивого</text>
     </string>
<string id="sah_about_group_text">
		<text>Сахаров рассказал мне про экспедицию учёных к Выжигателю. Он предполагает, что они все погибли. Ну что ж, осталось проверить самому.</text>
     </string>
     <string id="sah_talk">
		<text>Разговор с Сахаровым</text>
     </string>
     <string id="ucen_about_group_text">
		<text>Это был тяжёлый разговор. Я вижу смерть каждый день, но всегда тяжело смотреть смерти в глаза так близко. Скольких людей ты ещё заберёшь, ЗОНА?</text>
     </string>
     <string id="ucen_talk">
		<text>Разговор с раненым учёным</text>
     </string>
     <string id="enc_sms">
        <text>Короткие текстовые сообщения</text>
    </string>
    <string id="sms_new_dan1_text">
        <text>Меченый, это Захар! Дэна убили... Зайди, дело есть...</text>
    </string>
    <string id="sms_new_dan2_text">
        <text>Меченый, Призрак беспокоит! Зайди ко мне, дело есть...</text>
    </string>
    <string id="sms_new_dan3_text">
        <text>Меченый, это я, Захар! Дэн погиб... Зайди ко мне, дело есть...</text>
    </string>
    <string id="sms_new_dan4_text">
        <text>Меченый, это я, Захар! Дэн погиб... Зайди, когда время будет, поговорим ...</text>
    </string>	
     <string id="nebo">
        <text>Чистое Небо</text>
    </string> 
	<string id="text_arc_dyak_help_need">
        <text>Дьяк, командир бойцов Чистого Неба на хуторе, попросил помочь освободить своего разведчика из лап бандитов, которые расположились на территории заброшенной церкви.</text>
    </string> 
	<string id="box_kalmyak_name">
        <text>Ящик с вещами Калмыка</text>
    </string>
	<string id="box_kalmyak_desc">
        <text>Обычный железный, достаточно тяжёлый контейнер.</text>
    </string>
	<string id="maz">
        <text>Мазь от Калмыка</text>
    </string>
	<string id="maz_desc">
        <text>Помогает останавливать кровь и снижает уровень радиации.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_kalmyak_need">
        <text>Калмык просит найти его рюкзак и принести контейнер, который лежит в рюкзаке. Проблема в том, что возле рюкзака образовалась аномалия "Телепорт".</text>
    </string>
	<string id="text_arc_marsh_remont">
        <text>Василий, ремонтник на базе Чистого Неба, не может заниматься своим делами, так как у него опухла нога. Ему срочно нужна мазь, которую можно раздобыть только у Калмыка, хотя возможно не только у него.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_dyak_maz">
        <text>Дьяк может дать три банки мази Калмыка, но взамен хочет получить артефакт "Душа".</text>
    </string>
	<string id="red_mozg">
        <text>Красный мозг</text>
    </string>
	<string id="red_mozg_description">
        <text>Красный мозг уникального контролёра.</text>
    </string>
	<string id="mutant_krovosos_red_jaw">
        <text>Красные щупальца</text>
    </string>
	<string id="mutant_krovosos_red_jaw_description">
        <text>Красные щупальца уникального, мутирующего кровососа.</text>
    </string>
	<string id="mutant_burer_red_hand">
        <text>Красная рука бюрера</text>
    </string>
	<string id="mutant_burer_red_hand_description">
        <text>Красная рука уникального, мутирующего бюрера.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_controller_hutor">
        <text>По словам Свиблова, в последнее время появились необычные разновидности мутантов. Один из таких мутантов обнаружен на Болотах, на хуторе, который находится на северо-западе, недалеко от ж/д ветки. Он просит принести ему мозг этого контролёра для исследования.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_sveeblov_ferma">
        <text>Свиблов организует рейд на какого-то крупного монстра и ему срочно требуется мощное оружие. Поэтому он попросил выкрасть у бандитов, что расположились лагерем на заброшенной ферме, пулемёт ПКМ. Он хочет сделать операцию по возможности бескровной, так как не хочет провоцировать бандитов. Прежде чем идти на задание, следует встретиться и переговорить с разведчиком Чистого Неба по кличке Кащей.</text>
    </string>
	<string id="mono_dead_doc_name">
        <text>Документы мёртвого монолитовца</text>
    </string>
	<string id="mono_dead_doc_desc">
        <text>Достаточно подробная карта Болот, какие-то странные пометки на самой карте.</text>
    </string>
	<string id="televizor">
        <text>Телевизор</text>
    </string>
	<string id="televizor_desc">
        <text>Старенький, зато вроде работает. Похоже китайского производства.</text>
    </string>
	<string id="mono_note_name">
        <text>Блокнот монолитовца</text>
    </string>
	<string id="mono_note_desc">
        <text>Личный блокнот монолитовца. Небольшой блокнот, который можно положить в карман куртки или разгрузки. Многие сталкеры носят с собой такие же.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_kot_need_next">
        <text>Кота беспокоит появление монолитовцев на Болотах. Он просит найти двоих монолитовцев, у которых может быть некая информация, которая должна хоть как-то прояснить ситуацию и поможет понять, что же им нужно. Чтобы их найти, необходимо отыскать человека на базе Чистого Неба, который бы помог повесить метку на этих монолитовцев.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_need_televizor">
        <text>Чистонебовец может помочь найти монолитовцев, но за это он просит найти ему телевизор.</text>
    </string>
	<string id="wpn_awm_new">
        <text>Переделанный игломёт</text>
    </string>
	<string id="wpn_awm_new_desc">
        <text>Игломёт, стреляющий иглами, на конце которых микродатчики.</text>
    </string>
	<string id="ammo_igl_new">
        <text>Особые иглы</text>
    </string>
	<string id="ammo_igl_new_desc">
        <text>Особые иглы, в которые вмонтированы микродатчики. При соприкосновении с жертвой наконечники игл отделяются, и в тело жертвы входит маленький микродатчик.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_gigant_red">
        <text>По словам Холодова, на Агропроме появился уникальный мутант - красный псевдогигант. Он просит "повесить" метку на этого зверя при помощи переделанного игломёта. Ни в коем случае нельзя убивать этого мутанта.</text>
    </string>
	<string id="pda_francuz_desc">
        <text>ПДА посредника. Обычный личный ПДА, который есть у многих сталкеров.</text>
    </string>
	<string id="pda_francuz">
        <text>ПДА Француза</text>
    </string>
	<string id="glushitel">
        <text>Переносной глушитель радиосигнала</text>
    </string>
	<string id="glushitel_desc">
        <text>Переносной глушитель/подавитель радиосигнала. Глушит активность радиосигнала в радиусе двух километров.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_borman_sniper">
        <text>Борман просит найти снайпера-монолитовца, который сильно ему мешает, убивая его людей, и ликвидировать его. По словам Бормана, снайпер засел в районе недостроенного дома (на стройке).</text>
    </string>
	<string id="text_arc_borman_glushitel">
        <text>Борман просит найти "глушитель", который глушит радиосигнал Свободы, и отнести его Скряге. На базе его перекодируют, чтобы он глушил сигнал монолитовцев. Потом глушитель надо отнести на место, туда, где я его нашёл. Таким образом, я восстановлю радиосигнал Свободы и помогу насолить Монолиту. Глушитель следует искать в районе недостроенного здания (на стройке).</text>
    </string>
	<string id="lekar_kalmyak_desc">
        <text>Лекарство от Калмыка. Самодельное лекарство, по рецептам бабушки Калмыка. Очень хорошо выводит радиацию.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_xalyava_nebo">
        <text>Свиблов просит проконтролировать сделку между Халявой и наёмниками. Встреча произойдёт на заброшенной фабрике Кордона. Пока всё тихо и спокойно, я не должен попадаться на глаза наёмникам, иначе этим сорву сделку. Халява должен выжить.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_kot_agro_mono">
        <text>По словам Кота, на Агропроме обнаружили группу монолитовцев. Он просит найти их и, по возможности, раздобыть от них информацию.</text>
    </string>
	<string id="case_nebo">
        <text>Кейс Свиблова</text>
    </string>
	<string id="case_nebo_desc">
        <text>Внутри кейса какие-то колбы. Хоть кейс и защищает от радиации, фонит от кейса дай бог.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_brat_luis">
        <text>По словам Захара, на базе мстителей на Болотах, как раз сейчас находится Брат Луис, один из руководителей мстителей. Надо узнать у него, где находится Француз.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_francuz_start">
        <text>Француз прячется на Складах, на базе Свободы, от мстителей. Надо поторопиться, пока его не достали мстители.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_kot_find_rabi">
        <text>Торговец Рабинович - единственная зацепка понять, что же задумал Монолит. Кот посылает к Скряге. По его словам, у них были какие-то общие дела.</text>
    </string>
	<string id="nebo_clear">
        <text>Аннигилятор аномалий</text>
    </string>
	<string id="nebo_clear_desc">
        <text>Предназначен для уничтожения аномалий, в том числе и телепортов.</text>
	</string>
	<string id="text_arc_nebo_kurier">
        <text>Свиблов просит найти пропавшего курьера на Радаре. Курьер шёл на Янтарь, так что стоит его поискать на территории Выжигателя мозгов.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_shadowman_zver">
        <text>Шедоумен просит помочь сталкерам, что стоят лагерям возле башни в Красном лесу, отбиться от монстров. Он оставил на втором этаже рюкзак, в котором лежит винчестер и патроны. Нужно взять оружие и патроны и помочь сталкерам. Необходимо, чтобы хотя бы один из сталкеров выжил, иначе все труды по их спасению будут напрасны.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_shadowman_forest">
        <text>Шедоумен просит помочь сталкерам отбить мост у наёмников, который ведёт в Лиманск.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_klyak_forest_doc">
        <text>Клык просит забрать документы у охотников, что в Красном лесу.</text>
    </string>
	<string id="text_arc_denis_wound">
        <text>Клык просит найти его человека. Тот отправился в Красный лес, проверить тайник в старой заброшенной шахте. Но прошло два дня, а от него ни слуху, ни духу. Необходимо найти Дениса и вывести в безопасное место.</text>
    </string>
	<string id="bitvakl_text">
        <text>Денис дал мне наводку на один тайник. Он сказал, что он очень хорошо охраняется, и никто из местных его брать не отважился. Мне нужно найти этот тайник и взять его. Что касается охраны, то мне нужно просто уйти оттуда живым. Тайник в Красном лесу, недалеко от аномалии.</text>
    </string>
	
	<string id="acv_jump_text">
        <text>%c[255,160,160,160]АНТИЧИТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Произошло превышение скорости прыжка, которое нельзя сделать стандартными средствами игры. Если это произошло случайно, и Вы тут ни при чем - просто переиграйте c последнего сейва.</text>
    </string>
	<string id="acv_money_text">
        <text>%c[255,160,160,160]АНТИЧИТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Обнаружено получение дополнительных денег, которое нельзя сделать стандартными средствами игры. Если Вы сделали это случайно и больше этого делать не будете - просто переиграйте c последнего сейва.</text>
    </string>
	<string id="acv_item_text">
        <text>%c[255,160,160,160]АНТИЧИТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Обнаружено получение предмета, которое нельзя сделать стандартными средствами игры. Если Вы сделали это случайно и больше этого делать не будете - просто переиграйте c последнего сейва.</text>
    </string>
	<string id="acv_zone_text">
        <text>%c[255,160,160,160]АНТИЧИТ КОНТРОЛЬ:\n%c[255,255,128,128]Упс! Обнаружено проникновение в место, в которое в данный момент нельзя проникнуть стандартными средствами игры. Если Вы сделали это случайно и больше этого делать не будете - просто переиграйте c последнего сейва.</text>
    </string>
</string_table> 