<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

#include "text\rus\string_table_amk_matras.xml"
#include "text\rus\string_table_amk_metka.xml"
#include "text\rus\string_table_enc_sigaret.xml"
#include "text\rus\string_table_ogg_player.xml"

	<string id="Телепорт монолитовцев">
		<text>Ручной телепорт монолитовцев</text>
	</string>
	<string id="Antirad">
		<text>Антирадиационные препараты</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Тяжёлое сталкерское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Лёгкое сталкерское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Среднее сталкерское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Хлеб</text>
     </string>
     <string id="mozg">
		<text>Мозг контролёра с ЧАЭС-2</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Подробная карта Мёртвого Города, содержащая схему расположения позиций наёмников.</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Карта Мёртвого Города</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Ключ Доктора от тайника в Припяти.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Ключ Доктора</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>"Радость туриста"</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="Detect2">
		<text>Дозиметр</text>
	</string>
	<string id="Detect3">
		<text>Детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="Detect4">
		<text>Элитарный детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Приборы и устройства</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Фонарик</text>
	</string>
	<string id="arhara_tele_name">
		<text>Телепорт монолитовцев</text>
	</string>
     <string id="enc_equipment_arhara_tele">
		<text>Ручной телепорт главарей Монолита для быстрого перехода как одного человека, так и группы из любой точки Зоны на ЧАЭС-2. Крайне редкая находка, встречается в единичных количествах, поэтому берегите его. Принцип действия не ясен.</text>
	</string>
	<string id="name_snp_sarcofag">
		<text>Телепорт Фенрира</text>
	</string>
     <string id="enc_equipment_snp_sarcofag">
		<text>Ручной телепорт, найденный в тайнике Фенрира. С виду один в один, как телепорт монолитовцев, только чуть другого цвета.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Защитный костюм. Вес - 18 кг. Особенности: защищает тело от "Студня", "Жгучего пуха", большинства аномалий и механических повреждений. Грудная клетка и спина защищены встроенными биометаллическими пластинами. Оборудован герметичным металлопластиковым шлемом и двумя кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Защитный костюм. Вес - 8 кг. Особенности: защищает тело от воздействия слабых аномалий и механических повреждений. Оборудован кислородной маской. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Защитный костюм. Вес - 12 кг. Особенности: защищает тело от "Студня", "Жгучего пуха", многих аномалий и механических повреждений. Оборудован герметичным шлемом и кислородным баллоном. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Защитный скафандр красного цвета с герметичным шлемом. Вес - 11 кг. Особенности: защищает тело от огня, кислот, газов, воздействия разнообразных аномалий, "Жгучего пуха" и механических повреждений. Оборудован двумя кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Армейский портативный бинокль.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Дозиметр - устройство, измеряющее дозу или мощность ионизирующего излучения. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect2">
		<text>Устройство, определяющее наличие аномальных полей и возмущений и сообщающее о них звуковым сигналом. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect3">
		<text>Элитный детектор аномалий, изобретённый учёными в Зоне. Определяет не только наличие аномальных полей и возмущений, но также показывает на карте их расположение, сообщает о них звуковым сигналом. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
		<text>Карманный персональный компьютер (КПК) - незаменимое устройство в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Фонарик с довольно мощной лампой. Весьма полезная вещь в условиях недостаточной освещённости.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Фонарик с довольно мощной лампой. Благодаря усовершенствованному трансформатору уменьшено время зарядки аккумулятора.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>Отличный энергетический напиток "S.T.A.L.K.E.R.". Содержит кофеин, таурин и мощный витаминный комплекс, снимающий усталость и прибавляющий силы. Не в состоянии сделать даже шаг? Тогда это именно то, что нужно.</text>
  </string>
	<string id="enc_equipment_energydrinka">
		<text>Неизвестный объект. На этикетке написано, что пиво.</text>
  </string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>Неизвестно, кто умудряется печь батоны на территории Зоны, однако этот хлеб не заражён и вполне съедобен. Во всяком случае, никто из сталкеров пока не жаловался.</text>
  </string>
	<string id="enc_equipment_food_mozg">
		<text>Мозг матёрого контролёра с ЧАЭС-2. Крайне редкий экспонат. При правильной трепанации черепа и препарировании самого мозга под воздействием воздуха приобретает упругость и шаровидную форму. Съедобен и обладает уникальными свойствами - полностью утоляет голод, восстанавливает здоровье, снижает радиацию и усталость. Добывается монолитовцами. Высоко ценится за пределами Зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>Консервы с растащенного сталкерами армейского продовольственного склада. Срок годности вроде бы не истёк.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>Часто за неимением лучшего эта колбаса - смесь курятины и соевого заменителя - завтрак, обед и ужин сталкера.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>Хорошо пьётся, заметно снижает воздействие радиации, однако злоупотреблять ей не следует. Водка "Буратино" - почувствуй себя дровами!</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>Снижают воздействие радиации на организм.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>Перевязочный материал. Помогает остановить кровотечение.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>Универсальный медицинский набор. Позволяет справляться с травмами различного вида и степени сложности: ранениями, ожогами, отравлениями.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Специализированный медицинский набор для борьбы с физическими повреждениями. В него входят обезболивающие, антибиотики и иммунные стимуляторы.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Медицинский набор, разработанный специально для работы в условиях Зоны. Состав набора подобран как для борьбы с ранениями, так и для вывода радионуклидов из организма. Препятствует развитию лучевой болезни, а также снижает дозу накопленной радиации.</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Энергетический напиток "S.T.A.L.K.E.R."</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name_dbeer">
		<text>Пиво неизвестного происхождения</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name_dbeer_short">
		<text>Пиво неизвестного происхождения</text>
	</string>
	<string id="amk_ballon_name">
		<text>Баллон с коллоидным газом</text>
	</string>
	<string id="amk_ballon_name_short">
		<text>Баллон с коллоидным газом</text>
	</string>
	<string id="amk_ballon_opisalovo">
		<text>Коллоидный газ поставлялся в исследовательские лаборатории для экспериментов в ходе исследований, каких именно - теперь не известно. Известно только, что содержимое баллонов чрезвычайно активно химически, взрывоопасно и ядовито.</text>
	</string>
		<string id="amk_kanistra_name">
		<text>Канистра с бензином</text>
	</string>
	<string id="amk_kanistra_name_short">
		<text>Канистра</text>
	</string>
	<string id="amk_kanistra_opisalovo">
		<text>Канистра с бензином</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Энергетический напиток "S.T.A.L.K.E.R."</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Экипировка и еда</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Продукты питания</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Колбаса "Практическая"</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Медицинские препараты</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Аптечка</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Армейская аптечка</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Научная аптечка</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>Научный EXP-4</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Водка "Буратино"</text>
	</string>
	<string id="st_detector">
		<text>Дозиметр</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Элитный детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr1">
		<text>Дозиметр - устройство, измеряющее дозу или мощность ионизирующего излучения. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr2">
		<text>Устройство, определяющее наличие аномальных полей и возмущений и сообщающее о них звуковым сигналом. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr3">
		<text>Элитный детектор аномалий, изобретённый учёными в Зоне. Определяет не только наличие аномальных полей и возмущений, но также показывает на карте их расположение, сообщает о них звуковым сигналом. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
<string id="item_disket">
		<text>Компьютерный диск</text>
	</string>
	<string id="item_disket_desc">
		<text>Обычная болванка с записью. Информация на нём имеет высокую степень защиты, так что прочитать её без специального "ключа" не представляется возможным.</text>
	</string>
<string id="item_tisku">
		<text>Тиски</text>
	</string>
	<string id="item_tisku_desc">
		<text>Обычные железные тяжеленные тиски. Чуть ржавые и потрёпанные, но ещё вполне работоспособные. Легко заметить, что они прослужили не один год своему бывшему хозяину.</text>
	</string>
<string id="item_sumka">
		<text>Сумка Сахарова</text>
	</string>
	<string id="item_sumka_desc">
		<text>Старая походная медицинская сумка Сахарова. Одному ему известно, сколько в ней побывало артефактов, частей мутантов, да и ещё всякой всячины... Медицинский крестик на сумке со временем полностью стёрся. По заверению профессора - это подарок Доктора.</text>
	</string>
<string id="item_doc_medal">
		<text>Медальон Болотного Доктора</text>
	</string>
	<string id="item_doc_medal_desc">
		<text>Золотой медальон на серебряной цепке, принадлежащий Болотному Доктору. Был потерян хозяином несколько лет назад.</text>
	</string>
<string id="bezoar">
		<text>Безоар</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_bezoar">
		<text>Типичный безоар, сформировавшийся в желудке контролёра. Это кусок частично переваренной, сгнившей и вонючей слизи ядовит, понижает многие жизненные функции и вызывает резкое отвращение у всех, кто его видел... Однако профессор Сахаров знает, как превратить этот кусок дерьма в полезный артефакт.</text>
	</string>
    <string id="zamok">
<text>Замок</text>
    </string>
      <string id="enc_zamok_desc">
        <text>Кодовый замок из титанового сплава, сломать его невозможно, равно как и подобрать код. Этот дорогой гаджет 100% защитит ваш тайник от всяких посягательств.</text>
   </string>
<!-- Akill begin Чуть поправлено описание -->
<string id="lekarstvo">
<text>Лекарство для бандита</text>
    </string>
      <string id="enc_equipment_lekarstvo">
        <text>Пузырёк с лекарством. По непроверенным данным, содержит настойку трав и применяется при лечении простатита. Обладает эффектом водки, но в отличие от неё имеет крайне неприятный вкус и запах.</text>
   </string>
<!-- Akill end -->
<string id="lekarstvo_kuzmat">
  <text>Настойка "Цитомегалия"</text>
    </string>
<string id="enc_equipment_lekarstvo_kuzmat">
 <text>Лекарственный сбор "Цитомегалия". Способствует подавлению вирусной и бактериальной инфекции. Предупреждает и тормозит воспалительные процессы в организме. Повышает иммунитет, оказывает общеукрепляющее, защитное действие. Настоен на чистом спирту. Не употреблять в чистом виде и без особых рекомендаций врача!</text>
  </string>
	<string id="drink_beylis">
		<text>«Бейлиз»</text>
	</string>
	<string id="enc_drink_beylis">
		<text>Раритетный напиток, по крайней мере, в пределах Зоны.</text>
	</string>
	<string id="cd_rw">
		<text>CD RW</text>
	</string>
	<string id="item_cd_rw">
		<text>Обычная перезаписываемая болванка, CD-RW, с записями каких-то фильмов.</text>
	</string>
	<string id="af-zombie-hand">
		<text>Рука чумного зомби</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_zombie_hand">
		<text>Странный артефакт. Говорят, единственный его экземпляр был у Клыка, но и тот ушёл вместе с ним в могилу. Рука чумного зомби приятно согревает и оберегает от гамма-излучения. Вы можете её использовать в собственных целях, либо продать учёным и попытаться раскрыть тайну легендарного зомби.</text>
	</string>
	<string id="mutant_plague_hand_description">
		<text>Рука зомби, зараженного насекомыми. При странном симбиозе с насекомыми геном зомби изменился. Для учёных представляет особый интерес.</text>
	</string>
	<string id="item_blocknot_saharova">
		<text>Личный дневник профессора Сахарова. В этот блокнот учёный вносит свои наблюдения и секретную информацию, которая не попадает в официальные отчёты.</text>
	</string>
	<string id="item_pda_padlikova">
		<text>Личный ПДА майора Падликова. Содержит информацию о новом переходе Юпитер - Затон.</text>
	</string>
<string id="vorona_egg">
<text>Воронье яйцо</text>
    </string>
      <string id="enc_equipment_egg">
        <text>Обыкновенное воронье яйцо. Весьма калорийный продукт, утоляет голод, немного повышает здоровье и незначительно снижает дозу радиации. В связи с отсутствием в Зоне куриц и прочих яйценесущих существ является деликатесом.</text>
   </string>
<string id="enc_equipment_snotvornoe_tele">
        <text>Сбор болотных трав неизвестного происхождения, обладающий снотворным, успокаивающим эффектом и не только... Точный состав известен только Доктору.</text>
   </string>
<string id="enc_equipment_shaxter_tele">
        <text>Лекарство Шахтёра. Состав неизвестен. Обладает выраженным тонизирующим действием.</text>
   </string>
<string id="item_fonarik">
        <text>Обыкновенный ручной фонарик, работающий от батареек. Авторитетом у сталкеров не пользуется, так как его приходится держать в руке, что крайне неудобно.</text>
   </string>
<string id="item_kubik">
<text>Кубик Рубика</text>
    </string>
      <string id="item_kubik_desc">
        <text>Обыкновенный Кубик Рубика, коим лет 20-30 назад многие повально увлекались... В Зону, вероятно, был принесён одним из новичков.</text>
   </string>
<string id="enc_book_xabarych">
        <text>Книга отца Шахтёра. С виду - обыкновенный томик рассказов об охоте... Непонятно, как книга могла так хорошо сохраниться под открытым небом столько лет.</text>
   </string>
<string id="enc_equipment_money3">
        <text>Старинный серебряный русский рубль. За пределами Зоны имел бы хорошую цену.</text>
   </string>
<string id="enc_equipment_money2">
        <text>Старинный серебряный русский рубль. За пределами Зоны имел бы хорошую цену.</text>
   </string>
<string id="enc_equipment_money1">
        <text>Старинный золотой червонец. Найден в Пещере...</text>
   </string>

<string id="enc_equipment_money">
        <text>Старинный серебряный русский рубль. За пределами Зоны имел бы хорошую цену.</text>
   </string>
<string id="item_arhara_listok">
        <text>Странник! Я, Стрелок, уже навряд ли сюда вернусь, поэтому хочу предостеречь тебя: у тебя есть только два пути - первый - идти дальше к секретной двери и второй - вернуться обратно и попытаться найти мой ПДА, в котором есть ценные сведения о Зоне и о работе стационарного телепорта, который активируется здесь, у Монолита при помощи артефакта Золотая рыбка - не исключено, что ты захочешь сюда ещё вернуться. Мне он навряд ли уже пригодится... Я оставил ПДА на хранение Шахтёру, который обитает в старой пещере... Но если ты всё же рискнёшь пойти дальше и сумеешь выйти живым на ЧАЭС-2, то вот координаты запасного перехода обратно, на ЧАЭС. Возможно они тебе пригодятся. Удачи тебе, неведомый сталкер.\n Стрелок.</text>
   </string>
<string id="item_runner_tele">
        <text>Ручной ускоритель. Изготовитель неизвестен. При помещении на пояс позволяет мгновенно перемещать владельца в пределах территории в направлении взгляда. Видимо, разработка не была завершена, ибо функциональность сильно ограничена. Работает нестабильно. Возможны сбои при перемещении, а также не гарантируется попадание в точку взгляда. Может перемещать только по земле и только по поверхности, лишенной каких-либо препятствий. Активируется нажатием клавиши. Как и любая телепортация, стоит денег. Тариф точно не известен, но составляет примерно один рубль за каждый метр перемещения. Деньги автоматически списываются со счета владельца при каждом перемещении.\nПримечание: при помещении на пояс деактивирует встроенную в ПДА владельца функцию Возвращателя.</text>
   </string>
<string id="item_starogil_tele">
        <text>Ручной телепорт, оставленный Старожилом. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Случайным образом перемещает владельца по памятникам Зоны.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>

<string id="item_arhara_obman1">
        <text>Ручной телепорт, оставленный Стрелком. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца к Исполнителю Желаний.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman2">
        <text>Ручной телепорт, оставленный Стрелком. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Деревни Новичков.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman3">
        <text>Ручной телепорт, оставленный Стрелком. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Выжигателя.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman4">
        <text>Ручной телепорт, оставленный Стрелком. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Генераторов.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman5">
        <text>Ручной телепорт, оставленный Стрелком. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Армейских складов.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman6">
        <text>Ручной телепорт, найденный в лёжке Фенрира. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Затона.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman7">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Бара.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman8">
        <text>Ручной телепорт, найденный в лёжке Фенрира. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Лиманска.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman9">
        <text>Ручной телепорт, найденный в чьей-то нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Центральной Припяти.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman10">
        <text>Ручной телепорт, найденный в нычке Сталкера Бубулюки. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Юпитера.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman11">
        <text>Ручной телепорт, найденный в тайнике в Варлабе. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Варлаба. На телепорте чем-то острым нацарапано имя: "Волазар". По видимому, это имя прежнего владельца этого телепорта.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman12">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Свалки.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman13">
        <text>Ручной телепорт, найденный в резервной лёжке Фенрира. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Восточной Припяти.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman14">
        <text>Выданный Свибловым ручной телепорт может переместить владельца на базу Чистого Неба. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman15">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Янтаря.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman16">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Агропрома.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman17">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Тёмной Долины.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman18">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на Дикую Территорию.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman19">
        <text>Ручной телепорт, найденный в нычке Котобегемота. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца в Старую Деревню.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman20">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца в Красный лес.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman21">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца в Пещеру.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman22">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца в Лабиринт.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman23">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на Неразведанную Землю.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman24">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию ЧАЭС-1.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman25">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию ЧАЭС-2.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman26">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Госпиталя.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman27">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Мёртвого Города.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman28">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию АТП.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman29">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца в Забытый лес.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman30">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца в Бункер Управления Монолитом.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman31">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца в Лабораторию X-8.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman32">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца в Лабораторию X-10.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman33">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца в Лабораторию X-16.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman34">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца в Лабораторию X-18.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman35">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Подземелья Агропрома.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_arhara_obman36">
        <text>Ручной телепорт, найденный в неизвестной нычке. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца в Путепровод Припять-1.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>

<string id="pampers">
        <text>Подгузник</text>
   </string>
<string id="pampers_desc">
        <text>Обычный подгузник. Представляет собой водонепроницаемую тканую основу с сеточкой с внутренней стороны. Под эту сеточку помещается материал, впитывающий влагу. Закрепляется на поясе пуговицами. Может оказаться весьма кстати, когда очень страшно. А также в минуты большого счастья. Взрослый размер.</text>
   </string>
<string id="akku_anomal">
        <text>Аккумулятор. Продуцирует не электрический ток, а определённой частоты и длины микроволны. Изготовляется путём погружения обычного отработанного аккумулятора в аномалию "Холодец" на несколько часов. Специально эти аккумуляторы никто не изготовляет, так как в Зоне они пользуются ограниченным спросом - только военные их приобретают в значительном количестве, поскольку кто-то из мастеров заставил, благодаря микроволнам, излучаемых таким аккумулятором, крутится стволы на вертолётных миниганах значительно быстрее, что повысило скорострельность и поражающую способность данного оружия.</text>
   </string>
<string id="item_arhara_instruk">
        <text>Инструкция по использованию и апгрейду нового костюма "СКАТ" \nКостюм находится на крыше одного из зданий на территории завода "Янтарь" \nКостюм можно проапгрейдить 3 раза - блоки апгрейдов можно найти: \n 1. Внимательно обследовав вагоны на Дикой Территории\n 2. На Радаре на крыше одного из строений на территории комплекса с антеннами\n 3. В "тайнике" Шахтёра, рядом с ящиком  - тайник расположен в соседним со старым костром Шахтёра "круговом" туннеле\nПрименять апгрейды надо в следующем порядке:\n1. Система для активации модулей\n2. Блок апгрейда 1 \n3. Блок апгрейда 2\nПосле каждого апгрейда костюм приобретает новые свойства, после всех 3 апгрейдов начинает поглощать энергию, и для его работы нужен артефакт "Чёрная Энергия", который попадается в Зоне после Выброса или приобретается у Сахарова.\nОдного артефакта хватает примерно на 2 часа работы костюма, затем костюм автоматически снимается, и одевается лишь в том случае, если в рюкзак кладётся данный артефакт.</text>
   </string>
<string id="item_umn_tel">
        <text>Ручной телепортатор с расширенными функциями. Два подобных образца были изготовлены несколько лет назад, и принцип их работы был основан на использовании частиц аномалии Лифт, заключённых в замкнутую камеру. Разработки были прекращены в связи с трудоёмкостью процесса обработки этой аномалии, но главной причиной явилось исчезновение самих аномалий данного вида. Прибор весьма точен, но телепортирует не на все известные территории, так как карта Зоны постоянно меняется.\n \nВнимание: для активации прибора, требуется наличие на поясе двух, настоящих, артефактов "Лунный свет".</text>
   </string>
<string id="item_umn_tel_1">
        <text>Неисправный ручной телепортатор с расширенными функциями. Камера с частицами аномалии "Лифт" герметична, так что, если пошевелить мозгами, то вполне можно отремонтировать прибор.</text>
   </string>
<string id="item_flyga">
        <text>Именная фляжка полковника Петренко. Подарена ему за боевые заслуги во времена военных действий в одной из "горячих точек" и потеряна в одном из походов в Зоне... Покрыта позолотой.</text>
   </string>
<string id="electro_charge_12">
        <text>Плата с набором разных микросхем. Применялась военными для ремонта мобильного передатчика на Кордоне.</text>
   </string>
<string id="item_termos_big">
        <text>Большой трёхлитровый термос с широким горлышком. Колба - из нержавеющей стали. Подходит для любого вида пищи. Сохраняет тепло до 1.5 суток.</text>
   </string>
<string id="item_termos_small">
        <text>Обычный термос под жидкую пищу и напитки. Колба выполнена из нержавейки. Крышка снабжена специальным клапаном, позволяющим пользоваться термосом без отвинчивания основной крышки. Сохраняет тепло до 2 суток.</text>
   </string>
<string id="item_kuvalda">
        <text>Тяжёлая большая кувалда с деревянной рукояткой. Вес 25 кг. Орудие не для слабых мужчин. Область применения очень широка.</text>
   </string>
<string id="item_kluch">
        <text>Обыкновенный рожковый гаечный ключ 32х36. Сделан из железа. Ничего примечательного.</text>
   </string>
<string id="item_otvertka">
        <text>Типичная отвёртка довольно значительных размеров, применяемая для крупных шурупов и болтов. Судя по надписи на потёртой рукоятке, изготовлена ещё в старые добрые советские времена.</text>
   </string>
<string id="item_malyva">
        <text>Боров, прива. Заглазастил твою маляву - нюх меня не подвёл - базарил я тогда в твой огород, шо треба было развести долговцев тех, а ты не вьехал в мой базар, хотя и стрёму поддался. Короче, трёп вести не буду, раз ты гутарил в мою фотографию, забираю эту видеорацию и рисую подошвы с базы.... Хреновину твою припрячу на Армейских Складах - в деревне, в одной их хибар - если потребуется - отправишь шестёрок своих - принесут.\nС уважухой, твой корефан - Киркор Филиппов.</text>
   </string>
<string id="item_3d_raziy">
        <text>3D-рация с возможностью просмотра событий и, соответственно, собеседника через монитор. Для использования необходима специальная антенна, соединённая со стационарным компьютером, причём рация способна работать на расстоянии до 30 км от данной антенны.</text>
   </string>
<string id="item_pribor">
        <text>Компьютер, оснащённый специальной антенной для приёма, обработки и записи изображений и голосовых сообщений с различных источников. Способен перехватывать и расшифровывать сообщения с различных частот.</text>
   </string>
<string id="item_telefon">
        <text>Армейская мобильная рация, которая, при наличии соответствующего усилителя, может посылать голосовые сигналы на расстояние до 70 км.</text>
   </string>
<string id="enc_equipment_suvorotka">
        <text>Таблетки сыворотки. Являются почти универсальным антидотом, превосходя все известные аптечки и прочие препараты. Помимо этого является отличным средством для заживления ран и лечения различных болезней. Хорошо снимает похмельный синдром. Крайне редки и имеют высокую стоимость.</text>
   </string>
<string id="gonets_flash_desc">
        <text>Флешка гонца с информацией для Калинина. Что на ней записано - неизвестно - в ПДА её вставить невозможно, а ноута или компьютера под рукой нет.</text>
   </string>
<string id="item_kod_kamera">
        <text>Блокнот часового. Передаётся при смене поста. В нём - единственная понятная запись - код от камеры с заключённым: 208568. Остальные страницы заполнены полустёршимися иероглифами.</text>
   </string>
<string id="item_soap">
        <text>Обыкновенное качественное совдеповское банное мыло, какого в старые добрые времена было достаточно. Правда особого разнообразия видов данного продукта не было, зато мыло было натуральным, хоть и пахло не очень... Но, по крайней мере, всяким современным заграничным благоухающим Дуру, Палмоливам и т.д. до него далеко. Столько лет прошло, а оно выглядит как новое...</text>
   </string>
<string id="item_amulet">
        <text>Амулет монолитовцев. Оказывается, совсем необязательно одеть форму монолита, чтобы внешне быть похожим на представителя данной группировки... Достаточно повесить на пояс данный медальон - такой имеется только у главарей клана и является своеобразным пропуском.</text>
   </string>
<string id="item_remontnyi_box">
        <text>Ремъящик. Внутри, как и положено, набор различных инструментов и прочие запчасти, предназначенные главным образом для мелкого ремонта оружия и брони.</text>
   </string>
<string id="item_shkatulka">
        <text>Шкатулка ручной работы. На реверсе надпись: "Мастер Хабарыч". Внутри - клочок бумаги с двумя цифрами: 434018 и 206018 и короткая запись: "Кодовых дверей в бункере 3, а самих кодов у меня всего 2, а это значит, что я не смогу открыть одну из дверей, только вот какую? Эх, чёрт, узнаю на месте, может повезёт и сейф будет за той дверью, к которой есть код." Очевидно, это и есть коды от дверей в бункер монолитовцев, но их только 2, третьего нет. Надо записать и проверить. Ничего, чтобы намекнуло на хозяина шкатулки, нет.</text>
   </string>
<string id="item_arhara_seif">
        <text>Старый несгораемый сейф небольших размеров. Чуть покрыт ржавчиной, но ужасно крепкий. Снабжён кодовым замком повышенной сложности. Открыть такой замок будет непросто. Содержимое сейфа - неизвестно, но судя по весу - там лежит что-то не особо тяжёлое, если вообще что-то лежит.</text>
   </string>
<string id="item_kluch_dell_teleport">
        <text>Один из сломанных ручных телепортов. Приспособлен одним из пациентов из лазарета на Неразведанной Земле под ключ для дезактивации телепортов. Активируется при помощи биополя человека и действует в радиусе 200 метров, но, к сожалению, дезактивирует не все телепорты, поэтому умелец собрал несколько пробных моделей для разных видов телепорталов. Как такие устройства смог сделать больной человек - непонятно.</text>
   </string>
<string id="item_parcel">
        <text>Сумка со всякими медицинскими примочками, назначение части которых для простых смертных - загадка. В общем, ничего полезного на первый взгляд нет. Сумку надо отдать Гинекологу.</text>
   </string>
<string id="item_box_with_weapon">
        <text>Довольно тяжёлый ящик. По слухам внутри - оружие...</text>
   </string>
<string id="item_tabletki">
        <text>Неизвестные таблетки. Срок годности неясен, назначение - тоже. Лучше их не есть, иначе диарея гарантирована в лучшем случае, а сталкер с диареей - это не сталкер.</text>
   </string>
<string id="item_shpriz">
        <text>Старый шприц многоразового использования, причём уже изрядно попользованный... Кому нужен такой хлам в наш век? Но в Зоне это дефицит, а то, что многоразовый - ещё и лучше - можно кипятить до сотни раз. Игла тупая и кривая... Жуть... Но в безвыходной ситуации - всё лучше, чем ничего. Неужели нельзя наладить нормальную продажу одноразовых медикаментов? А то одни аптечки да бинты...</text>
   </string>
<string id="item_akkumulytor">
        <text>Аккумулятор. Типичной формы, но судя по весу и размерам он не относится к кислотно-щелочным, иначе бы он давно испортился. Для чего он применялся - остаётся только догадываться...</text>
   </string>
<string id="item_starik_chasy">
        <text>Золотые карманные часы. Цепка потеряна. Вероятно, принадлежат Старику, раз он их ищет и знает где искать. Несмотря ни на что - часы в рабочем состоянии.</text>
   </string>
<string id="detect_john">
	<text>Детектор, который способен определять все известные аномалии. В Зоне существуют всего несколько таких экземпляров, и даже бывалые сталкеры и предводители кланов о таком и не слышали. Представляет модификацию известного элитного детектора, разработанного учёными и модернизированного профессором Сахаровым. Данные несколько моделей собраны не в НИИ, а в обычной полутёмной пещере, практически без сложных подручных средств одним из бывших экологов по прозвищу Голограмма, который приобрёл свои феноменальные способности при исследовании редкого артефакта, но расплатился за это своей внешностью. Несколько таких ультрадетекторов было просто подарено, часть - украдена, так что найти сейчас подобный образец в Зоне - большая удача.</text>
</string>
<string id="item_britva">
	<text>Типичный бритвенный станок с заправленным и достаточно острым лезвием. Ничего особенного, можно разок побриться.</text>
</string>
<string id="item_land_disketka">
	<text>Обыкновенная компьютерная дискета.</text>
</string>
<string id="kolba_pustay">
	<text>Пустая колба</text>
</string>
<string id="item_kolba_pustay">
	<text>Пустая колба из особого стекла, по слухам, изготовленного из артефакта Слюда. Имеет металлический защитный кожух и специальный клапан. Предназначение неизвестно. Радиоактивна, можно повесить на пояс - но это для пустой колбы - бесполезная трата ячеек.</text>
</string>
<string id="kolba_krasn_poln">
	<text>Колба с красным реагентом</text>
</string>
<string id="item_kolba_krasn">
	<text>Полученная путём трансмутации колба с объединёнными свойствами восстановления здоровья и остановки кровотечения. Но главное её свойство: очень хорошо помогает удерживать от разложения мёртвое тело, пока его не удаётся воскресить.</text>
</string>
<string id="kolba_fiol_poln">
	<text>Колба с фиолетовым реагентом</text>
</string>
<string id="item_kolba_fiol">
	<text>Полученная путём трансмутации колба с абсолютно новыми свойствами. При расположении на поясе необычайно эффективно выводит всю радиацию из обладателя. В дополнение к этому ещё и предоставляет крайне эффективную защиту от внешних радиационных полей.</text>
</string>
<string id="item_ekza_akkumul">
	<text>Блок питания для различных зкзоскелетов.</text>
</string>
<string id="item_elek_plata">
	<text>Плата с деталями от бобинного магнитофона прошлых лет. Элементы платы хоть и большие по размерам, но сделаны с доперестроечной совдеповской добротностью и надёжностью.</text>
</string>
<string id="kolba_siniy_poln">
	<text>Колба с синим реагентом</text>
</string>
<string id="item_kolba_siniy_poln">
	<text>Предназначение и что за реагент внутри - неизвестно. Снабжена герметичными клапанами, радиоактивна. При расположении на поясе способна восстанавливать здоровье.</text>
</string>
<string id="kolba_orand_poln">
	<text>Колба с оранжевым реагентом</text>
</string>
<string id="item_kolba_orand_poln">
	<text>Предназначение и что за реагент внутри - неизвестно. Снабжена герметичными клапанами, радиоактивна. При расположении на поясе появляется способность быстрого заживления ран - очевидно, за счёт эффектов ускоренной регенерации тканей и увеличения свёртываемости крови.</text>
</string>
<string id="item_trupak">
	<text>Труп матёрого контролёра. Видно, что был убит примерно дней 5 назад, поскольку трупное окоченение уже прошло, и уже начал немного вонять. Голова - без видимых повреждений.</text>
</string>
<string id="item_sidor_head">
	<text>Чучело головы Сидоровича. Изготовлено умельцами-охотниками из головы контролёра. Получилось весьма похоже... Непонятно только - откуда мастер взял волосы?</text>
</string>
<string id="item_perfuzor_pust">
	<text>Готовая к работе, но не заправленная реагентами модель перфузора. Брать её не следует - для ГГ это бесполезная вещь.</text>
</string>
<string id="item_perfuzor_poln">
	<text>Полностью рабочий и заправленный перфузор для смеси и дозированной подачи реагентов и изготовления лекарственной сыворотки. Брать его не следует - для ГГ это бесполезная вещь.</text>
</string>
<string id="item_kukla_1">
	<text>Обыкновенная старая потрёпанная детская кукла... Таких в доперестроечное время было много. Безумно далека от идеалов Барби.</text>
</string>
<string id="item_kluk_karta">
	<text>Старая, потрёпанная карта района ЧАЭС времён до аварии. Настоящий раритет. По слухам, принадлежала Клыку.</text>
</string>
<string id="item_kluk_karta_kopiy">
	<text>Копия карты Клыка, только без меток переходов. Выглядит весьма правдоподобно - такая же пожелтевшая и старая. Видно, что копию делал мастер своего дела.</text>
</string>
<string id="item_naem_bloknot">
	<text>Привет, нейтрал. Ты там говорят, отличился, вытащив какого-то безбашенного новичка из Грузовика Смерти? Не думай, что мы простачки, руки у нас волосатые и длинные. Дык вот, слушай - мы знаем, где девчонка, и она нам нужна. Денег не пожалеем на выкуп - у нас другие мысли по этому поводу, можем и с тобой поделиться. Девчонку мы всё равно найдём. Остальной базар - при личной встрече. Отправляю к тебе гонца - скажешь ему, где стрелка наша будет.\n\nКостолом</text>
</string>
<string id="item_amul_naemn">
	<text>Печатка наёмника. Говорят, что она принадлежала одному из авторитетов этой своеобразной группировки, который подарил её одному из своих друзей перед отъездом из Зоны. Кольцо знают многие наёмники, но имя этого "друга", у которого находится печатка сейчас, не знает никто.</text>
</string>
<string id="item_kluch_dell_teleport_warlab">
        <text>Деактиватор телепорта в секретку Варлаба. Откуда его достал Витамин и почему ключ не сработал от его биополя - загадка...</text>
   </string>
<string id="item_chuchelo_body">
        <text>Мастерски сделанное чучело псевдопса. Вероятно, его делал кто-то из охотников. Как и откуда такие чучела оказались в штабе свободовцев - никто сказать не может. Отличный подарок для тех, кто уезжает на Большую Землю.</text>
   </string>
<string id="item_disk_pantera">
        <text>Компьютерный диск с информацией.</text>
   </string>
<string id="equipment_bullion_gild">
        <text>Золотой слиток Лукаша. Говорят, что это золото - выплавлено одним из жителей Зоны из деталей оборудования, собранных в различных лабораториях. Имеет гравировку, благодаря которой является одним из культовых предметов для бойцов группировки.</text>
   </string>
<string id="item_zapiska_ranennogo">
        <text>Пишу заранее, так как не знаю, что ждёт меня завтра. Пришёл в Зону, как и все, подзаработать, но не знал, что здесь, как и за Периметром, царят грязь и предательство. Прошу того, кто найдёт эту записку передать моей семье, что я их люблю. Вот номер: 89115683244. Заранее благодарен.</text>
   </string>
<string id="item_pda_art_mod">
        <text>Это ПДА специально разработано для проведения модификаций некоторых артефактов. Устройство самостоятельно распознает аномалию и наличие нужных компонентов для проведения артмодификации. Самостоятельно получает информацию о рецептах из личного ПДА сталкера. Активация дисплея артпреобразователя активируется только при непосредственной близости к аномалии.\nПринцип работы\nСистема распознает аномалию вблизи владельца и активирует кнопки для артефактов, рецепты которых имеются у владельца.\nПри нажатии клавиши с нужным артефактом начнётся процесс трансмутации, если в рюкзаке или на поясе хозяина есть нужные компоненты.</text>
   </string>
<string id="item_x_ray_antenna">
        <text>Переносная пси-антенна. Несколько таких экземпляров было разработано спецами из О-сознания и используется для защиты важных для них объектов и для экспериментов по действию излучения на живые организмы. На самом деле - антенна в течении длительного времени генерирует не только пси-энергию, а ещё обладает и галлюциногенным эффектом. Но самое главное качество этой разработки - способность к телепортации мутантов. Отключить такую антенну без специальных средств защиты практически невозможно. Специальное защитное поле исключает возможность повредить данное устройство. Радиус действия может достигать 70 метров и настраивается по выбору.</text>
   </string>
<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>
<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымового прикрытия. Время действия - 15 секунд.</text>
   </string>
<string id="item_bloknot_pantera">
	<text>Для получения информации вставьте документ в пистолетный слот\nБлокнот Пантеры. В нем пару фраз и набор цифр: 25190456</text>
</string>
<string id="item_battery_05"><text>Упаковка батареек АА.</text></string>
<string id="enc_item_battery_05"><text>Ночь в Зоне, это нечто ужасное. И что бы было не так жутко, многие сталкеры используют налобные фонари. Для них то и завозят торговцы эти батарейки.</text></string>

</string_table>
