  <string id="enc_zone_rudiment_small_d">
		<text>Фима рассказал первую часть странного рецепта: Если в аномалию "Торнадо" бросить колбасу и рудимент грудины от женской особи зомби, то получится более большой и, соответственно, более дорогой рудимент. Вторая часть рецепта - неизвестна.\n%c[255,255,255,255]Время трансмутации  %c[255,224,224,160]5 минут\n%c[255,255,255,255]Вероятность удачной трансмутации  %c[255,1,255,1]50 %\n%c[255,255,255,255]Вероятность вырождения  %c[255,255,1,1]50 %%c[default]</text>
	</string>

  
  <string id="enc_zone_artifact_af-babka_4_d">
		<text>Уникальный абсолют. Его темпоральное поле очень сильное и имеет большой радиус, поэтому человек, носящий "Бусы прабабки бюрера" на поясе, имеет большой шанс остаться в живых даже при попадании из СВД. Артефакт имеет сильный радиационный фон.%c[default]</text>
	</string>
  
  <string id="enc_zone_artifact_af_arhara_globus_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Сытость  %c[255,255,1,1]-20000 %\n%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[255,255,255,255]Ожог  %c[255,1,255,1]+10 %\n%c[255,255,255,255]Удар  %c[255,1,255,1]+5 %\n%c[255,255,255,255]Телепатия  %c[255,1,255,1]+20 %\n%c[255,255,255,255]Химический ожог  %c[255,1,255,1]+5 %\n%c[255,255,255,255]Пулестойкость  %c[255,1,255,1]+5 %\n\n%c[255,224,224,160]Этот абсолют по внешнему виду совсем не похож на своего предшественника, напоминает детскую погремушку с колючками, откуда и пошло его название... Утверждают, что в процессе трансформации играют роль неизвестные науке соединения серебра, присутствующие в аномалии "Холодец". Обладает неплохими качествами, несмотря на то, что главная особенность его предшественника - защита от пси-воздействия несколько ослабла... Умеренно радиоактивен. Имеет неплохую цену.\n\nМодификат "Симбион" бросается в аномалию "Холодец".\n%c[255,255,255,255]Время трансмутации  %c[255,224,224,160]10 минут\n%c[255,255,255,255]Вероятность удачной трансмутации  %c[255,1,255,1]75 %\n%c[255,255,255,255]Вероятность вырождения  %c[255,255,1,1]25 %%c[default]</text>
	</string>  
  
  <string id="enc_zone_artifact_af-caterpillar_d">
    <text>%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-15\n%c[255,255,255,255]Кровотечение  %c[255,1,255,1]-200 %\n%c[255,255,255,255]Ожог  %c[255,1,255,1]+15 %\n%c[255,255,255,255]Разрыв  %c[255,1,255,1]+15 %\n%c[255,255,255,255]Пулестойкость  %c[255,1,255,1]+2 %\n\n%c[255,224,224,160]Редкий артефакт. Вы не найдёте его ни в одной аномалии, так как он является живой биосубстанцией. Образуется из безоаров желудка старых контролёров при воздействии на них аномалии "Жарка". Мало, кто в Зоне знает этот рецепт и само существование данного артефакта. Люди Сахарова предполагают, что эта живая субстанция образуется из не переваренных костей  костей электрохимеры под длительным воздействием желудочного сока контролёра, постоянно окружающей его гипнотической ауры и последующего воздействия крайне высоких температур. Остаётся только догадываться, как эта биомасса при этом не гибнет. Замечено, что данный артефакт отрицательно влияет на психику человека. Если воздействие одного артефакта человек еще может выдержать, то воздействие двух и более, уже может привести к повреждениям человеческой психики и мозга.\n\nБезоар контролёра бросается в аномалию "Жарка".\n%c[255,255,255,255]Время трансмутации  %c[255,224,224,160]5 минут\n%c[255,255,255,255]Вероятность удачной трансмутации  %c[255,1,255,1]75 %\n%c[255,255,255,255]Вероятность вырождения  %c[255,255,1,1]25 %%c[default]</text>
   </string>  
  
  <string id="enc_zone_artifact_af-medusa_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+3\n%c[255,255,255,255]Пулестойкость  %c[255,1,255,1]+2 %\n\n%c[255,224,224,160] Артефакт, образующийся в аномалии "Трамплин". Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений и листвы. При ношении артефакта на поясе проявляется незначительный эффект защитного поля, снижающего поражение от стрелкового оружия. Слегка радиоактивен. Цена продажи невысока по причине достаточно широкого распространения. Интерес к артефакту проявляют научные организации.%c[default]</text>
	</string>
	
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[255,255,255,255]Пулестойкость  %c[255,1,255,1]+4 %\n\n%c[255,224,224,160]Рождается в аномалии "Трамплин". Такой артефакт можно найти в немногих районах Зоны. Вкрапления металлических соединений дают красивую игру света. Рассматривание этого артефакта вблизи костра ночью замечательно успокаивает.%c[default]</text>
	</string>
	
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+10\n%c[255,255,255,255]Пулестойкость  %c[255,1,255,1]+6 %\n\n%c[255,224,224,160]Артефакт, крайне редко образующийся в аномалии "Трамплин". Красивое образование с зеркальной поверхностью и цветными фосфоресцирующими вкраплениями. Ночью освещает зеленоватым светом всё вокруг себя в радиусе 1-2 метров, за что и получил у сталкеров такое название. Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений, почвы и вообще всего, что попадает в непосредственную близость аномалии. При ношении артефакта на поясе проявляется эффект защитного поля, снижающего поражение от стрелкового оружия. Но при этом артефакт сильно радиоактивен, поэтому долгое ношение противопоказано. Цена продажи очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации и военные.%c[default]</text>
	</string>

  <string id="enc_zone_artifact_af-vyvert_d"> 
		<text>%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+3\n%c[255,255,255,255]Удар  %c[255,1,255,1]+2 %\n%c[255,255,255,255]Разрыв  %c[255,1,255,1]+2 %\n\n%c[255,224,224,160]Артефакт, образующийся в аномалии "Воронка". Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений, почвы и остальных мелких объектов, что попадают в непосредственную близость аномалии. При ношении артефакта на поясе немного увеличивается иммунитет к воздействию гравитационных аномалий, таких как "Трамплин" и повышается защита от атак животных (от порезов). Цена продажи невысока по причине достаточно широкого распространения. Интерес к артефакту проявляют научные организации.%c[default]</text>
	</string>
  
  <string id="enc_zone_artifact_af-gravi_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[255,255,255,255]Удар  %c[255,1,255,1]+5 %\n%c[255,255,255,255]Разрыв  %c[255,1,255,1]+5 %\n\n%c[255,224,224,160]Красивый артефакт, образующийся в аномалии "Воронка". Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений, почвы и вообще всего, что попадает в непосредственную близость аномалии. При ношении артефакта на поясе увеличивается иммунитет к воздействию гравитационных аномалий, таких как "Трамплин" и повышается защита от атак животных (от порезов). Цена продажи и вероятность появления средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.%c[default]</text>
	</string>
  
  <string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+10\n%c[255,255,255,255]Удар  %c[255,1,255,1]+8 %\n%c[255,255,255,255]Разрыв  %c[255,1,255,1]+8 %\n\n%c[255,224,224,160]Артефакт, крайне редко появляющийся в аномалии "Воронка". Красивое образование с зеркальной поверхностью. Ночью освещает пространство вокруг себя в радиусе 1-2 метров. Представляет собой спрессованный и причудливо изогнутый сильной гравитацией металл со смесью всего, что вообще попадает в аномалию в момент разрядки. При ношении артефакта на поясе увеличивается иммунитет к воздействию гравитационных аномалий, таких как "Трамплин" и повышается защита от атак животных (от порезов). Цена продажи очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.%c[default]</text>
	</string>
  	
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-5\n%c[255,255,255,255]Выносливость  %c[255,255,1,1]-73\n\n%c[255,224,224,160]Артефакт, появляющийся рядом с аномалией "Жарка". Каплевидное маленькое образование с потрескавшейся глянцевитой поверхностью. Сталкеры говорят, что при ношении этого артефакта снижается уровень радиации в организме, но за счёт сильного тепловыделения ухудшается выносливость. Цена невысокая. Интерес к артефакту проявляют коллекционеры и ювелиры.%c[default]</text>
	</string>
	
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-10\n%c[255,255,255,255]Выносливость  %c[255,255,1,1]-36\n\n%c[255,224,224,160]Артефакт чаще всего находят возле аномалии "Жарка". Полупрозрачное красноватое образование шаровидной формы. Сталкеры говорят, что ношение артефакта снижает уровень радиации в организме. Но за счёт сильного тепловыделения ухудшается выносливость. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют коллекционеры и ювелиры.%c[default]</text>
	</string>
	
  <string id="enc_zone_artifact_af-cristall_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-15\n%c[255,255,255,255]Выносливость  %c[255,255,1,1]-27\n\n%c[255,224,224,160]Артефакт крайне редко можно найти рядом с аномалией "Жарка". Его название очень точно описывает форму артефакта - это большой переливающийся кристалл красноватого цвета. Сталкеры утверждают, что при его ношении значительно снижается уровень радиации в организме. Но, увы, артефакт не лучшим образом влияет на выносливость. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.%c[default]</text>
	</string>
  
  <string id="enc_zone_artifact_af-blood_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Здоровье  %c[255,1,255,1]+100 %\n%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-3\n%c[255,255,255,255]Удар  %c[255,255,1,1]-3 %\n%c[255,255,255,255]Разрыв  %c[255,255,1,1]-3 %\n%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]+3 %\n\n%c[255,224,224,160]Артефакт, образующийся в аномалии "Карусель". Представляет собой уродливое красноватое образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризированных остатков растений, почвы, плоти и костей погибших сталкеров и мутантов. При ношении артефакта на поясе мистическим образом слегка ускоряется заживление ран. В то же время ухудшается устойчивость к физическим повреждениям. У сталкеров существует поверье, что в этом артефакте заключена сила погибших в аномалии людей. Цена продажи невысока по причине достаточно широкого распространения. Интерес к артефакту проявляют медики и всевозможные религиозные культы.%c[default]</text>
	</string>
  
  <string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Здоровье  %c[255,1,255,1]+200 %\n%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-5\n%c[255,255,255,255]Удар  %c[255,255,1,1]-5 %\n%c[255,255,255,255]Разрыв  %c[255,255,1,1]-5 %\n%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]+5 %\n\n%c[255,224,224,160]Артефакт, образующийся в аномалии "Карусель". Представляет собой уродливое желтоватое образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризированных остатков плоти и костей погибших существ. При ношении артефакта на поясе мистическим образом слегка ускоряется процесс заживления ран. У сталкеров существует поверье, что в этом артефакте заключена сила погибших в аномалии людей. В то же время ухудшается устойчивость к физическим повреждениям. Цена продажи и вероятность появления средняя. Интерес к артефакту проявляют медики и всевозможные религиозные культы.%c[default]</text>
	</string>
  
  <string id="enc_zone_artifact_af-soul_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Здоровье  %c[255,1,255,1]+300 %\n%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-10\n%c[255,255,255,255]Удар  %c[255,255,1,1]-7 %\n%c[255,255,255,255]Разрыв  %c[255,255,1,1]-7 %\n%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]+10 %\n\n%c[255,224,224,160]Очень редкий артефакт, образующийся в аномалии "Карусель". Представляет собой желтовато-красное блестящее образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризированных остатков живой свежей плоти. У сталкеров существует поверье, что в этом артефакте заключены души погибших в аномалии людей. При ношении артефакта на поясе мистическим образом в течение нескольких секунд полностью восстанавливается здоровье. В то же время значительно ухудшается устойчивость к физическим повреждениям.Цена продажи очень высокая. В основном артефакт появляется в аномалиях, поглощающих большое число органических объектов. Интерес к артефакту проявляют медики и всевозможные религиозные культы.%c[default]</text>
	</string>
	
  <string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Выносливость  %c[255,1,255,1]+27\n%c[255,255,255,255]Электрошок  %c[255,255,1,1]-10 %\n%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]-10 %\n\n%c[255,224,224,160]Артефакт, образующийся в аномалии "Электра". Полупрозрачное аморфное очень лёгкое образование, редко испускающее вокруг себя маленькие искры. Ношение артефакта на поясе слегка увеличивает выносливость, но при этом делает человека уязвимым к электричеству. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.%c[default]</text>
	</string>
	
  <string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Выносливость  %c[255,1,255,1]+64\n%c[255,255,255,255]Электрошок  %c[255,255,1,1]-10 %\n%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]-10 %\n\n%c[255,224,224,160]Артефакт, образующийся в аномалии "Электра". Лёгкое полупрозрачное аморфное образование с бьющими изнутри лучиками света, редко испускающее вокруг себя маленькие искры. Ношение артефакта на поясе слегка увеличивает выносливость, но при этом делает человека уязвимым к электричеству. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.%c[default]</text>
	</string>
	
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Выносливость  %c[255,1,255,1]+100\n%c[255,255,255,255]Электрошок  %c[255,255,1,1]-10 %\n%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]-10 %\n\n%c[255,224,224,160]Артефакт редко можно обнаружить около аномалии "Электра". Лёгкое полупрозрачное аморфное образование со светящейся сердцевиной, испускающее вокруг себя маленькие искры. Ношение артефакта на поясе значительно увеличивает выносливость. Но при попадании в аномалию "Электра" шансов на выживание у носящего этот артефакт человека остаётся минимум. Цена очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.%c[default]</text>
  </string>    
  
  <string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Кровотечение  %c[255,1,255,1]-66 %\n%c[255,255,255,255]Ожог  %c[255,255,1,1]-20 %\n%c[255,255,255,255]Химический ожог  %c[255,255,1,1]-10 %\n\n%c[255,224,224,160]Артефакт можно встретить рядом с аномалией "Холодец". Представляет собой полупрозрачное желеобразное образование. При ношении артефакта на поясе уменьшается вероятность потери большого количества крови при тяжёлых ранениях, но при этом увеличивается уязвимость к любым видам ожогов. Цена невысокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.%c[default]</text>
	</string>
  
  <string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Кровотечение  %c[255,1,255,1]-133 %\n%c[255,255,255,255]Ожог  %c[255,255,1,1]-10 %\n%c[255,255,255,255]Химический ожог  %c[255,255,1,1]-10 %\n\n%c[255,224,224,160]Этот артефакт чаще всего находят возле аномалии "Холодец". Ношение этого полупрозрачного желеобразного образования на поясе уменьшает вероятность потери большого количества крови при тяжёлых ранениях, но делает человека уязвимым к любым видам ожогов. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации.%c[default]</text>
	</string>
  
  <string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Кровотечение  %c[255,1,255,1]-233 %\n%c[255,255,255,255]Ожог  %c[255,255,1,1]-5 %\n%c[255,255,255,255]Химический ожог  %c[255,255,1,1]-10 %\n\n%c[255,224,224,160]Артефакт, образующийся в аномалии "Холодец". При ношении артефакта на поясе уменьшается вероятность потери большого количества крови при тяжёлых ранениях, но при этом увеличивается уязвимость к любым видам ожогов. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.%c[default]</text>
	</string>
  
  <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Удар  %c[255,1,255,1]+10 %\n\n%c[255,224,224,160]Происхождение артефакта неизвестно. Представляет собой два жёстких диска, сцепленные вместе вязкой слизью. Он может самостоятельно перемещаться, совершая небольшие прыжки благодаря переменному гравитационному полю. При ношении на поясе немного снижает вероятность появления серьёзных травм в результате ударов. Цена продажи очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.%c[default]</text>
	</string>
  
  <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Удар  %c[255,1,255,1]+4 %\n\n%c[255,224,224,160]Происхождение артефакта неизвестно. Два жёстких диска, сцепленные вместе слизью. Артефакт слегка снижает поражение от всех типов гравитационных аномалий абсорбируя ударные волны. Цена продажи высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.%c[default]</text>
	</string>
  
  <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Электрошок  %c[255,1,255,1]+15 %\n\n%c[255,224,224,160]Происхождение артефакта неизвестно. Ребристое блестящее образование. Очень полезный артефакт для его носителя. Улучшает все характеристики радиационной стойкости и восприимчивости к электричеству. Создаётся впечатление, что артефакт усиливает любые процессы, протекающие вокруг него. Цена продажи огромная. Особый интерес к артефакту проявляют научные организации.%c[default]</text>
	</string>
  
  <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Химический ожог  %c[255,1,255,1]+15 %\n\n%c[255,224,224,160]Этот артефакт настолько редок, что многие исследователи даже не догадываются, что такая субстанция может существовать в естественных условиях. Отторгает едкие химические компоненты.%c[default]</text>
	</string>
		
  <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Пулестойкость  %c[255,1,255,1]+5 %\n\n%c[255,224,224,160]Замечательный артефакт, берегите его. Он хорош тем, что имеет только положительные качества (уникальнейшее явление, так как только положительными свойствами, как правило, обладают абсолюты и редкие гипермодификаты). Учёные ломают седые головы над тем, как подобные свойства можно получить в лабораторных условиях. Артефакт немного защищает от пуль. Интерес к нему проявляют, пожалуй, все кому не лень.%c[default]</text>
	</string>
	
  <string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-5\n%c[255,255,255,255]Кровотечение  %c[255,255,1,1]+100 %\n\n%c[255,224,224,160]Артефакт очень часто можно обнаружить возле аномалии "Ржавые волосы". Он выводит радиацию из организма человека. Однако у людей с ослабленным иммунитетом артефакт также вызывает сильные кровотечения. Цена низкая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.%c[default]</text>
	</string>
	
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-10\n%c[255,255,255,255]Кровотечение  %c[255,255,1,1]+100 %\n\n%c[255,224,224,160]Артефакт можно найти рядом с аномалией "Ржавые волосы". Он выводит радиацию из организма человека, но в то же время открывает кровотечения, так что при ношением этого артефакта надо быть осторожным и не забывать о его отрицательном воздействии. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.%c[default]</text>
	</string>
	
  <string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,1,255,1]-20\n%c[255,255,255,255]Кровотечение  %c[255,255,1,1]+100 %\n\n%c[255,224,224,160]Артефакт чаще всего находят неподалёку от аномалии "Ржавые волосы". Он выводит радиацию из организма человека. Однако при постоянном использовании этого артефакта у человека появляется риск потери большого количества крови. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.%c[default]</text>
	</string>
  
  <string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok_d">
		<text>%c[255,255,255,255]Разрыв  %c[255,1,255,1]+4 %\n\n%c[255,224,224,160]Артефакт неизвестного происхождения. Учёные до сих пор не могут разгадать рецепт получения этого чуда Зоны. При ношении на поясе увеличивается стойкость организма к разрыву. Радиоактивен. Цена очень высокая. Особый интерес к артефакту проявляют медики.%c[default]</text>
	</string>
