<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="snp_pda1">
		<text>ПДА снайпера</text>
	</string>
	<string id="snp_pda1_desc">
		<text>Согласно поступившим сведениям, в Зоне за последнее время ликвидировано несколько высокопоставленных армейских чинов, судя по почерку, работал опытный снайпер. Несмотря на усиленную охрану был ликвидирован Генерал армии, приехавший в Зону с инспекцией для осмотра брошенной военной техники. В связи с этим для ликвидации снайпера в Зону введена контрснайперская группа. Последний раз снайпер был замечен на Кордоне. По оперативным данным составлена ориентировка на снайпера:\nCреднего роста, возраст около 30 лет, бывший зек, пользуется авторитетом среди бандитов, ренегатов и наёмников, прибыл в Зону в конце марта 2007г в качестве сталкера нейтрала, в 2012г - наёмник, особо опасен, Зону знает как свои пять пальцев, известен, как "Фенрир", настоящее имя неизвестно, ориентировка уточняется.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda2">
		<text>ПДА Фенрира</text>
	</string>
	<string id="snp_pda2_desc">
		<text>Прочесть на ПДА ничего не удаётся, информация зашифрована.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda3">
		<text>ПДА Суслова</text>
	</string>
	<string id="snp_pda3_desc">
		<text>День первый: Как обычно, перекладывал вещи на полках и неожиданно для себя попал в невидимый телепорт. Откуда он там взялся? Нахожусь в смотровой яме. Как отсюда выбраться? Дверь заперта...\nДень второй: Ору, меня никто не слышит. Чё-ё-ёрт, ПДА вне зоны обслуживания! Что происходит!?\nДень третий: Надо было давно валить из этой проклятой Зоны, меня ведь предупреждали, что здесь происходят необъяснимые вещи... Порой очень опасные... Как пить хочется...\nДень четвёртый: Я... с ума здесь... сойду... Свиблову сказал... что уезжать собираюсь... вот они меня и не ищут... лавку закрываю, чтобы не ограбили... лучше бы ограбили...\nДень пятый: Может, кто найдёт этот ПДА... Передайте Свиблову, что со мной произошло... он свяжется с моими родными... Обязательно сообщите родным... и скажите, что я их люблю... всегда буду любить... пусть не забывают меня... прошу вас... За это... вот наводка на мой тайник: ТУЗЛА - начало поисков... Спасибо тебе, доблестный сталкер... прощай... До завтра, наверно, не дотяну... уже смирился...\nДень шестой: а... ваук... лошщ... ййт...............\n \nКроме этой заметки, в ПДА ещё есть рецепт изготовления эмбриона когтя смерти.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda4_desc">
		<text>ПДА, найденный у трупа снайпера в Старой Деревне. Судя по обрывкам информации, это был снайпер Монолита. Больше ничего разобрать не удаётся, вся информация зашифрована.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda5">
		<text>ПДА монолитовца</text>
	</string>
	<string id="snp_pda5_desc">
		<text>ПДА, снятый с трупа монолитовца в Путепроводе. Прочесть ничего не удаётся - информация зашифрована.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda6">
		<text>ПДА Семецкого</text>
	</string>
	<string id="snp_pda6_desc">
		<text>Запись в ПДА:\n \nКак сюда забрался - не помню. Нашёл рюкзак, в рюкзаке помимо хабара была записка с единственной записью: «Ищи на другом этаже». Только взял хабар - начался Выброс. Тут то я и понял, что мне конец.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda7">
		<text>ПДА учёного</text>
	</string>
	<string id="snp_pda7_desc">
		<text>ПДА, снятый с трупа учёного в путепроводе на ЧАЭС-2.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda8">
		<text>ПДА "клиента"</text>
	</string>
	<string id="snp_pda8_desc">
		<text>ПДА "клиента", на который у Фенрира был заказ в Мёртвом Городе, и который не смог выполнить Борода.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda9">
		<text>ПДА Клёнова</text>
	</string>
	<string id="snp_pda9_desc">
		<text>На ПДА, среди прочего, есть часть рецепта артефакта Звезда Пророка.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda10">
		<text>Пустой ПДА</text>
	</string>
	<string id="snp_pda10_desc">
		<text>Абсолютно пустой ПДА. Ни одного файла. Странно...</text>
	</string>
	<string id="snp_pda11_desc">
		<text>В ПДА среди прочей информации есть рецепт преобразования эмбрионов.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda12">
		<text>ПДА Охотника</text>
	</string>
	<string id="snp_pda12_desc">
		<text>В ПДА одна заметка:\n"Удалось воспроизвести эмбрион Монолитовца. Хотел сделать эмбрион лидера Монолита, ничего не получилось."</text>
	</string>
	<string id="snp_pda13">
		<text>Ещё один ПДА Фенрира</text>
	</string>
	<string id="snp_pda13_desc">
		<text>И опять вся информация зашифрована. Прочесть ничего не удаётся.</text>
	</string>
	<string id="snp_pda14">
		<text>ПДА мужа Людмилы</text>
	</string>
	<string id="snp_pda14_desc">
		<text>Последнее отправленное сообщение:\n"Людочка, дорогая, нас эвакуируют на Большую Землю. Скоро увидимся. Целую."\nТакже на этом ПДА записана часть рецепта артефакта Звезда Пророка.</text>
	</string>

	<string id="snp_note">
		<text>Записка</text>
	</string>
	<string id="snp_note1">
		<text>Курсовка Борову</text>
	</string>
	<string id="snp_note1_desc">
		<text>На помятом листе бумаги написано одно слово:\n \nКотобегемот</text>
	</string>
	<string id="snp_note2">
		<text>Фото генерала</text>
	</string>
	<string id="snp_note2_desc">
		<text>Фото какого-то военного генерала. По-видимому, это очередной заказ Фенрира.</text>
	</string>
	<string id="snp_note3_desc">
		<text>Ищи на дереве.</text>
	</string>
	<string id="snp_note4_desc">
		<text>Вернись обратно. Другим путём. Прометей тебе в помощь.</text>
	</string>
	<string id="snp_note5_desc">
		<text>Спрятал снаряжение на балконе третьего этажа пятиэтажки неподалёку, на кране слишком видное место.</text>
	</string>
	<string id="snp_note6_desc">
		<text>Ищи на одной из ёмкостей.</text>
	</string>
	<string id="snp_note7_desc">
		<text>Посмотри за дверями.</text>
	</string>
	<string id="snp_note8">
		<text>Сборник анекдотов</text>
	</string>
	<string id="snp_note8_desc">
		<text>Сборник анекдотов от неизвестного сталкера. Наверное, смешных, раз он его так хорошо запрятал.</text>
	</string>
	<string id="snp_note9">
		<text>Лист дневника неизвестного сталкера</text>
	</string>
	<string id="snp_note9_desc">
		<text>Сегодня со мной приключилось нечто необыкновенное. В Красном лесу нашёл вход в пещеру. Зашёл в пещеру, нарвался на контролёра. Пока уносил ноги, провалился в дыру в полу. Сильно обжёгся аномалией и попал в телепорт. Очнулся на крыше дома. Огляделся вокруг, глазам своим не поверил. Оказался я за границей территории. Пока думал, как спуститься вниз, прыгал с крыши на крышу, родилась у меня в голове гениальная идея: спрятать здесь свой хабар! Сюда же никто не доберётся, за территорию выхода то нет, а сам как-нибудь ещё раз попробую заглянуть. Как выберусь отсюда, надо будет листок этот вырвать и сжечь.</text>
	</string>
	<string id="snp_note10_desc">
		<text>Дальше крыша сторожки.</text>
	</string>
	<string id="snp_note11_desc">
		<text>Дальше мост.</text>
	</string>
	<string id="snp_note12_desc">
		<text>Дальше туннель.</text>
	</string>
	<string id="snp_note13_desc">
		<text>И, наконец, опора ЛЭП.</text>
	</string>
	<string id="snp_note14_desc">
		<text>Ищи на трубе.</text>
	</string>
	<string id="snp_note15_desc">
		<text>Ищи на балконе ЗГРЛС "Дуга-1" со стороны стройки.</text>
	</string>
	<string id="snp_note16">
		<text>Инструкция</text>
	</string>
	<string id="snp_note16_desc">
		<text>Инструкция по эксплуатации и обслуживанию костюма "Дон Кихот".</text>
	</string>
	<string id="snp_note17_desc">
		<text>Ищи на втором этаже.</text>
	</string>
	<string id="snp_note18">
		<text>Блокнот</text>
	</string>
	<string id="snp_note18_desc">
		<text>Блокнот Обители Зла с больно ценной для него, а, следовательно, и для меня информацией.</text>
	</string>
	<string id="snp_note19_desc">
		<text>Дальше сложно, место не очевидное: ищи телепорт на опоре у входа в вагон.</text>
	</string>
	<string id="snp_note20">
		<text>Старая дискета</text>
	</string>
	<string id="snp_note20_desc">
		<text>На наклейке мелким почерком написано: «Ищи на балконе 4 этажа в Центральной Припяти, там рядом разбитый, обгоревший КамАЗ». Видимо, у автора не было лишней бумаги, и он написал на том, что попалось под руку...</text>
	</string>
	<string id="snp_note21_desc">
		<text>Ищи на балконе 4-го этажа рядом с целым КамАЗом.</text>
	</string>
	<string id="snp_note22_desc">
		<text>Ищи телепорт в гостинице на большой, вывалившейся из окна раме. Как найдёшь - ищи в закрытом помещении.</text>
	</string>
	<string id="snp_note23">
		<text>Половина рецепта на эмбрион Вульфа</text>
	</string>
	<string id="snp_note23_desc">
		<text>По тексту видно, что это рецепт преобразования эмбриона. Но без второй половины полную формулу не восстановить.</text>
	</string>
	<string id="snp_note25">
		<text>Блокнот с шифром</text>
	</string>
	<string id="snp_note25_desc">
		<text>Ничего не понятно, но, по всей видимости, в этом блокноте содержится код, который поможет разгадать шифр странного рецепта.</text>
	</string>
	<string id="snp_note26">
		<text>Наводка на бонусный схрон</text>
	</string>
	<string id="snp_note26_desc">
		<text>"Ищи в трубе в ..." - часть записки оторвана и фраза обрывается.</text>
	</string>
	<string id="snp_note27">
		<text>Научные документы</text>
	</string>
	<string id="snp_note27_desc">
		<text>Куча формул, графиков и цифр. За эти документы Сахаров готов мне продать родную мать...</text>
	</string>
	<string id="snp_note28">
		<text>Фото "клиента"</text>
	</string>
	<string id="snp_note28_desc">
		<text>На обороте написано:\n"Должен появиться на площади. Один из лидеров Последнего Дня."</text>
	</string>
	<string id="snp_note29_desc">
		<text>Ищи в холодильнике.</text>
	</string>
	<string id="snp_note30_desc">
		<text>Перед тем как поднялись из Путепровода Юпитера в город через заброшенный туннель - у выхода оставила схему в рюкзаке. На всякий случай.</text>
	</string>
	<string id="snp_note31">
		<text>Блокнот Доцента</text>
	</string>
	<string id="snp_note31_desc">
		<text>Сплошные формулы, схемы, рисунки. Для настоящего сталкера нет ничего интересного.</text>
	</string>
	<string id="snp_note32_desc">
		<text>Ищи тень антенны Выжигателя в 20.00. Она укажет на Битву Трёх Титанов.</text>
	</string>
	<string id="snp_note33_desc">
		<text>Ищи в Лиманске в разрушенной квартире по адресу: Жовтнева, 4 на 3 этаже.</text>
	</string>
	<string id="snp_note34_desc">
		<text>Ищи в соседнем доме, в квартире с балконом на 2 этаже.</text>
	</string>
	<string id="snp_note35_desc">
		<text>Иди по крышам до перекрёстка, где стоит газетный киоск. Ищи в квартире с балконом на 2 этаже.</text>
	</string>
	<string id="snp_note36_desc">
		<text>Ищи в доме рядом с гастрономом на 2 этаже.</text>
	</string>
	<string id="snp_note37_desc">
		<text>Ищи на 2 этаже дома с разрушенным торцом в Центральной Припяти.</text>
	</string>
	<string id="snp_note38_desc">
		<text>А ты глазастый... молодец.\n \nОчень не люблю парапеты. Они такие узкие, а я такой большой. Особенно тот, у молоковоза.</text>
	</string>
	<string id="snp_note39_desc">
		<text>Ищи на 3 этаже соседнего дома.</text>
	</string>
	<string id="snp_note40_desc">
		<text>Ищи на 4 этаже дома напротив.</text>
	</string>
	<string id="snp_note41_desc">
		<text>Ищи под крышей.</text>
	</string>
	<string id="snp_note42_desc">
		<text>Прыгай на 3 этаж.</text>
	</string>
	<string id="snp_note43_desc">
		<text>Ищи в доме напротив.</text>
	</string>
	<string id="snp_note44_desc">
		<text>Это место показалось ненадёжным. Основной тайник сделал в депо на Юпитере.</text>
	</string>
	<string id="snp_note45_desc">
		<text>Разглядел-таки. Молодец, глазастый. Ищи подобные вещи по всей Зоне, заглядывай в разные углы, суй свой нос туда, куда и кровосос свои щупальца не суёт и, может быть, тебе повезёт найти много интересного, что я для тебя приготовил.\n С уважением,\n Неизвестный сталкер.</text>
	</string>
	<string id="snp_note46_desc">
		<text>Что-то это место не внушает мне доверия. Спрячу лучше в туннеле в Лиманске - там уж точно никто не найдёт.</text>
	</string>

	<string id="snp_profi1">
		<text>Записка с одной буквой</text>
	</string>
	<string id="snp_pda_profi1">
		<text>Старый ПДА</text>
	</string>
	<string id="snp_pda_profi1_desc">
		<text>Очень древний и потрёпанный ПДА. Ещё одна из самых первых моделей. Металл уже кое-где успел покрыться ржавчиной, но до сих пор ещё рабочий. Прочесть можно один-единственный файл под названием: "История одного человека".</text>
	</string>

	<string id="emb_container">
		<text>Контейнер для эмбрионов</text>
	</string>
	<string id="emb_container_desc">
		<text>Контейнер создан специально для очень неустойчивых эмбриональных образований в стадии зарождения. Предназначен для переноса эмбрионов между лабораториями и транспортировки их на большие расстояния. Данное творение - продукт творческой мысли гениального учёного-одиночки по имени Артём. Бытует мнение, что этот контейнер является единственным экземпляром в Зоне, хотя информация не проверена.</text>
	</string>
	<string id="emb_fridge">
		<text>Холодильник</text>
	</string>
	<string id="emb_fridge_desc">
		<text>А как ты хотел? Единственный способ сохранить все эти запчасти и эмбрионы, пока ты до них доберёшься, чтобы они не сгнили и не протухли тут, и чтобы от этой вони не сбежали Монолитовцы, охраняющие этот блокпост - только положить их в холодильник. Забирай их скорее отсюда, пока они ещё хоть на что-то годятся!</text>
	</string>

	<string id="emb_note1_desc">
		<text>Если ты нашёл этот рюкзак, значит я либо мёртв, что маловероятно, либо у меня есть более серьёзные дела, и ты опередил меня. И как ты допёр, что нужно начинать именно с этого тайника? Дело в том, что все эти тайники выстроены в одну цепочку, и начинается она здесь. Поэтому оставляю наводку на очередной тайник: Ищи здесь же, в Тёмной Долине, в зоне с повышенной радиацией, по звуку взлетающих голубей.\n \nНа полях мелким почерком записан рецепт на эмбрион электрохимеры.</text>
	</string>
	<string id="emb_note2_desc">
		<text>Ищи на этой же территории, прислушайся, где-то здесь должна быть ворона.</text>
	</string>
	<string id="emb_note3_desc">
		<text>Ищи здесь же, в Тёмной Долине, слушай звук радиопомех.</text>
	</string>
	<string id="emb_note4_desc">
		<text>Ищи в Восточной Припяти рядом с Берёзкой по звуку монстра.</text>
	</string>
	<string id="emb_note5_desc">
		<text>Ищи здесь же, в Восточной Припяти, холодильник, в котором идёт дождь.</text>
	</string>
	<string id="emb_note6_desc">
		<text>Ищи здесь же, в Восточной Припяти, звук мотора.</text>
	</string>
	<string id="emb_note7_desc">
		<text>Ищи здесь же, в Восточной Припяти, где много электричества - слушай шум дождя.</text>
	</string>
	<string id="emb_note8_desc">
		<text>Ищи на Агропроме жужжание мух на территории первого комплекса.</text>
	</string>
	<string id="emb_note9_desc">
		<text>Прыгай в бездну и лезь выше.</text>
	</string>
	<string id="emb_note10_desc">
		<text>Прыгай в бездну и слушай рычание зверя на территории второго комплекса.</text>
	</string>
	<string id="emb_note11_desc">
		<text>Будь внимателен, когда в следующий раз будешь лазить по трубам на Агропроме. Слушай на Генераторах, как за кладбищем льётся вода.</text>
	</string>
	<string id="emb_note12_desc">
		<text>Поднимайся.</text>
	</string>
	<string id="emb_note13_desc">
		<text>Прыгай и слушай, как кричат чайки на другой опоре ЛЭП.</text>
	</string>
	<string id="emb_note14_desc">
		<text>Найди столб, на котором поселился дятел.</text>
	</string>
	<string id="emb_note15_desc">
		<text>Здесь ненадёжно - положил подальше.</text>
	</string>
	<string id="emb_note16_desc">
		<text>Найди за картой сверчка в Красном лесу.</text>
	</string>
	<string id="emb_note17_desc">
		<text>Ищи на шахте.</text>
	</string>
	<string id="emb_note18_desc">
		<text>Найди на базе Свободы гнездо, в котором щебечут птицы.</text>
	</string>
	<string id="emb_note19_desc">
		<text>Теперь слушай, как щебечут птицы в детском саду в Центральной Припяти.</text>
	</string>
	<string id="emb_note20_desc">
		<text>Это только наводка. Спрятал в недоступной комнате на первом этаже.</text>
	</string>
	<string id="emb_note21_desc">
		<text>Здесь ненадёжно, на первом этаже даже дурак найдёт. Переложил в недоступную комнату на втором этаже.</text>
	</string>
	<string id="emb_note22_desc">
		<text>Ищи вертолёт в Саркофаге.</text>
	</string>
	<string id="emb_note23_desc">
		<text>Лезь выше.</text>
	</string>
	<string id="emb_note24_desc">
		<text>Слушай, как скрипит лампочка на Радаре.</text>
	</string>
	<string id="emb_note25_desc">
		<text>Позвони Сяку.\n \nНа обороте записан рецепт на эмбрион гигантского псевдогиганта.</text>
	</string>
	<string id="emb_note26_desc">
		<text>Классно, да? Это мы с Сяком придумали!</text>
	</string>
	<string id="emb_note27_desc">
		<text>Молодец! Я думал, не догадаешься. Финал близок, незнакомец. Торопись и почаще смотри на часы - с дороги, ведущей в Тёмную Долину прекрасный вид, когда солнце в зените. Да, и в бездну не забудь спрыгнуть.</text>
	</string>

	<!-- острова -->
	<string id="fli_note1_desc">
		<text>Пойду через Бар на Янтарь. Хабар положу на Дикой Территории в своём постоянном схроне, за переходом между зданиями, в гаражах. Место укромное.</text>
	</string>
	<string id="fli_note2_desc">
		<text>После Янтаря планирую идти дальше. Следующую остановку буду делать на блокпосту на Юпитере. Возможно, сделаю схрон. Места там спокойные, тихие...</text>
	</string>
	<string id="fli_note3_desc">
		<text>Я - машинист поезда. То, что тебе нужно, находится здесь. Но это не всё. Ко второй части тайника попадёшь из подсобки Сидоровича. В подсобку попадёшь через вентилятор над его конурой. Забирай это всё и неси Бармену - он щедро отблагодарит.\nУдачи на дорогах, гыыы.</text>
	</string>
	<string id="fli_note4_desc">
		<text>Собираюсь идти на Юпитер через Затон. Планирую сделать схрон по пути. Лесничество на Затоне вполне подойдёт - места там спокойные.</text>
	</string>
	<string id="fli_note5_desc">
		<text>После Юпитера двину за Периметр через Кордон. Привал сделаю в Баре на крыше недалеко от блокпоста Долга. Там и монстры не достанут, и любопытные приставать не будут.</text>
	</string>
	<string id="fli_note6_desc">
		<text>Чтобы не забыть: основной схрон в Баре над территорией Долга.</text>
	</string>
	<string id="fli_note7">
		<text>Письмо Картографа</text>
	</string>
	<string id="fli_note7_desc">
		<text>Этого не должно было случиться, но ты всё-таки разгадал мой секрет. Я считал, что это не под силу обычным сталкерам. Мне казалось, что моё мышление в разы превосходит лучшие умы Зоны. Видимо, я ошибался, глубоко ошибался. И, раз ты здесь, то ты должен знать: дело в том, что я занимаюсь геологией, географией и топографией, разведываю новые территории и составляю карты изменённых территорий Зоны, используя изменённые участки пространства и времени в аномальных областях. Рисую карты новых территорий и также создаю их, используя моё изобретение - пробойник, с помощью которого я могу сделать расположение пространственных карманов с занесением всех данных в ПДА. В мои ближайшие планы входит разработка ещё нескольких новых территорий. Увлекательное у меня занятие, да?!\nНу что ж, раз уж так всё обернулось, что твой пытливый ум поверг меня в шок, то я хочу наградить тебя ещё несколькими уникальными предметами Зоны. Пусть они принесут тебе удачу.</text>
	</string>
	<string id="fli_note8_desc">
		<text>Ищи на второй аналогичной крыше.</text>
	</string>
	<string id="fli_note9_desc">
		<text>Ищи на одном из переходов между зданиями.</text>
	</string>
	<string id="fli_note10_desc">
		<text>Ищи за бетонной плитой в разрушенном путепроводе. Отсюда выберешься через телепорт на трубе.</text>
	</string>
	<string id="fli_note11_desc">
		<text>Ищи опять на одном из переходов между зданиями.</text>
	</string>
	<string id="fli_note12_desc">
		<text>Ищи на крыше здания возле энергоустановок.</text>
	</string>
	<string id="fli_note13_desc">
		<text>Последний тайник - финальный. Найди телепорт на крыше неподалёку, который перебросит тебя к нему.</text>
	</string>
	<string id="fli_note14">
		<text>Личные записи сталкера по имени Вескер</text>
	</string>
	<string id="fli_note14_desc">
		<text>"...шёл через Железный лес на Затоне, обнаружил чей-то рюкзак наверху металлической фермы у опоры ЛЭП. Видимо, выпал при аварии из упавшего вертолёта. Сейчас нет альпинистского снаряжения, да и настроения лезть за ним нет, вернусь позже."</text>
	</string>
	<string id="fli_note15_desc">
		<text>Подумал, что здесь не очень надёжно. Перепрятал на ЖД ферме на Агропроме. Там получше будет.</text>
	</string>

	<string id="fli_pda1">
		<text>ПДА Славика Снегиря</text>
	</string>
	<string id="fli_pda1_desc">
		<text>На ПДА одно не отправленное сообщение:\n"Машенька, любимая! Привет! Маша, ты не представляешь как мне повезло! Если всё получится - мы будем богаты! Очень богаты! Недавно я узнал о новых территориях, АТП, ЧАЭС называются, ну в общем, не важно! Так вот, говорят, там артефактов - море! И очень дорогих! Туда никто не ходит, о них ещё никто не знает! Подожди, потерпи ещё чуть-чуть, и я вернусь богатым! И мы купим эту чёртову квартиру и уедем, наконец! Я дело своё открою, как мы мечтали, помнишь? Тебе даже работать не нужно будет! Потерпи, милая, я скоро! Целую крепко-крепко! Приветы всем!"</text>
	</string>

	<string id="snp_receipt">
		<text>Странный рецепт</text>
	</string>
	<string id="snp_receipt_desc">
		<text>Символы, сплошные знаки, диаграммы, иероглифы... в общем - арабская вязь, но ясно одно: такой огрызок бумаги не единственный в Зоне - это точно. Что-ж, будем собирать. Только вот кто это всё будет расшифровывать, пока не ясно...</text>
	</string>

	<string id="snp_biopart">
		<text>Схема биорадара</text>
	</string>
	<string id="snp_biopart_desc">
		<text>Одна из четырёх схем универсального биорадара. С виду вполне рабочая.</text>
	</string>
	<string id="snp_biopart5">
		<text>Чертёж биорадара</text>
	</string>
	<string id="snp_biopart5_desc">
		<text>Очень подробный чертёж универсального биорадара. По такому чертежу любой квалифицированный радиоинженер вполне может собрать готовое устройство.</text>
	</string>
	<string id="snp_biopart6">
		<text>Описание устройства биорадара</text>
	</string>
	<string id="snp_biopart6_desc">
		<text>Подробное описание устройства и принципа действия универсального биорадара. Весьма полезный документ для настройки и использования любого прибора.</text>
	</string>
	<string id="snp_biopart7">
		<text>Инструкция по сборке биорадара</text>
	</string>
	<string id="snp_biopart7_desc">
		<text>Подробная инструкция по сборке универсального биорадара. Со всевозможными рисунками и схемами. Без неё собрать это устройство весьма проблематично.</text>
	</string>
	
	<string id="snp_skull">
		<text>Алмазный череп</text>
	</string>
	<string id="snp_skull_desc">
		<text>Истинное происхождение неизвестно, но, по слухам, он является одним из артефактов древней цивилизации Майя и обладает магическими свойствами. Это не единственный артефакт в своём роде. Всего их тринадцать. Согласно преданию, эти черепа, собранные в одном культовом месте, активируются, и после активации их обладатель приобретает неимоверную силу предков, знания всех времён и народов, а так же может наладить контакт с иными цивилизациями. В Зоне появился благодаря одному безумному учёному, когда-то собравшему эти реликты вместе. Он и привёз эти черепа в Зону Отчуждения для активации.</text>
	</string>
	<string id="snp_suriken">
		<text>Сюрикен Скорпион</text>
	</string>
	<string id="snp_suriken2">
		<text>Сюрикен Перо</text>
	</string>
	<string id="snp_suriken_desc">
		<text>Сюрикены в форме звезды, известные как хира сюрикены, или сякены используют своеобразный принцип полёта. Они быстро вращаются и имеют множество точек, которые могут вступать в контакт с целью. Тактическими преимуществами сюрикена являются его небольшие размеры, возможность скрытого ношения и быстрого выхватывания одной рукой, что позволяет использовать неожиданность в атаке. При постоянных тренировках может быть достигнута большая точность попадания, и это ещё больше увеличивает его тактическое преимущество. Если даже на мгновение вывести из строя нападающего, находящегося на расстоянии от 3 до 15 шагов, это может дать драгоценное время, чтобы собраться с мыслями и занять выгодную позицию для отражения нападения. В феодальные времена в Японии, самурай не имел ограничений на ношение подобного оружия и хранил их при себе. Кто завёз или изготовил в Зоне это оружие - неизвестно, но по внешнему виду и качеству изделия можно сказать, что оно относится к эпохе древних времён.</text>
	</string>
	<string id="snp_shield">
		<text>Щит потерянных</text>
	</string>
	<string id="snp_shield_desc">
		<text>Древний щит прямоугольной, слегка выпуклой формы, по верхнему краю имеет амбразуру для обзора. Относится примерно ко второй половине X века. Является личным защитным доспехом воина. Назначение, как и появление данного реликта в Зоне неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="snp_sword">
		<text>Меч-цзянь</text>
	</string>
	<string id="snp_sword_desc">
		<text>Иероглифом "Цзянь" в Китае обозначали прямой меч с двусторонней заточкой. Меч-цзянь - это один из древнейших видов оружия. В древних рукописях о нем написано так: "Меч длиной 3чи (около 1м) (с рукоятью) и весом 60 лянов - это высший меч, использовавшийся воинами высшего уровня. 
В многочисленных войнах меч-цзянь был постепенно вытеснен другими видами оружия, и со временем стал ритуальным предметом, символизируя благородство у военных и высокоэлегантность у гражданских лиц".\nКак данный реликт появился в Зоне - неизвестно.</text>
	</string>

	<string id="snp_almaz_note1_desc">
		<text>Чтобы не забыть, оставил наводку на мои сокровища. В Центральной Припяти, в доме, где памятник солдату, в квартире на первом этаже.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note2_desc">
		<text>Ищи в квартире на втором этаже ближе к детскому саду.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note3_desc">
		<text>Иди по балконам в квартиру на другом конце.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note4_desc">
		<text>Ищи на балконе третьего этажа этого же дома.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note5_desc">
		<text>Ищи на балконе четвёртого этажа в этом же доме.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note6_desc">
		<text>Ищи на лестничном марше третьего подъезда.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note7_desc">
		<text>Ищи на лестничном марше первого подъезда.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note8_desc">
		<text>Ищи на крыше автовокзала.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note9_desc">
		<text>А дальше - настоящий отрыв башки! Залезь на букву Л, повернись спиной к букве А, перед тобой девятиэтажка за границей территории, ищи на балконе четвёртого этажа.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note10_desc">
		<text>Ищи на балконе третьего этажа соседнего подъезда.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note11_desc">
		<text>Ищи в Восточной Припяти на козырьке дома возле Светлячка.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note11a_desc">
		<text>Ищи на ЧАЭС-2 на трубе возле телепорта в Центральную Припять.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note12_desc">
		<text>Ищи на профнастиле.</text>
	</string>
	<string id="snp_almaz_note13_desc">
		<text>Последний у Тени Монолита.</text>
	</string>

	<string id="snp_prime_maz_desc">
		<text>Мазь от ожогов, приготовленная Калмыком. Чтобы она стала настоящим лекарством, ее нужно на час положить в аномалию Холодец.</text>
	</string>
	<string id="snp_prime_maz_green_desc">
		<text>Полностью готовая мазь от ожогов.</text>
	</string>
	<string id="snp_prime_tabletki">
		<text>Пентоксил</text>
	</string>
	<string id="snp_prime_tabletki_desc">
		<text>Синтетический препарат, стимулирует кроветворение (образование лейкоцитов и отчасти эритроцитов), ускоряет заживление ран, повышает защитные силы организма. Применяют при ожогах.</text>
	</string>
	<string id="snp_pftp">
		<text>ПФТП</text>
	</string>
	<string id="snp_pftp_desc">
		<text>Прибор фиксации теневых позиций, или, сокращённо: ПФТП. Позволяет фиксировать теневые позиции, то есть тени, оставляемые различными объектами на земле или на других объектах. Активируется помещением в слот. Во избежание сбоев при фиксации и для непрерывного контроля теневых позиций необходимо постоянное наличие прибора в текущем активном слоте.</text>
	</string>
	<string id="snp_rings">
		<text>Обручальные кольца</text>
	</string>
	<string id="snp_rings_desc">
		<text>Довольно симпатичные обручальные кольца. Доцент умеет делать качественные вещи.</text>
	</string>
	<string id="snp_video_arhiv">
		<text>Диск с фильмом</text>
	</string>
	<string id="snp_video_arhiv_desc">
		<text>На этом диске записан фильм, в котором, по словам Пропера Семидесятого, содержится истина. Чтобы увидеть этот фильм - нужно собрать все диски.</text>
	</string>
	<string id="snp_proboynik">
		<text>Пробойник</text>
	</string>
	<string id="snp_proboynik_desc">
		<text>Таинственный и загадочный прибор. Говорят, что его некогда создал один легендарный учёный Зоны по имени Картограф. Ходят слухи, что с помощью него можно сделать расположение пространственных карманов, используя изменённые кусочки пространства и времени аномальной области. В переводе на русский язык это означает, что можно создавать новые территории и пути к ним. С виду обычный прибор с монитором, слегка похож на осциллограф, но с большим количеством всяких кнопок и переключателей. На задней панели маркировка: "ЭПП-1в". Что это означает, остаётся только догадываться. Очень малопонятная вещь, как впрочем и всё остальное в Зоне...</text>
	</string>

	<string id="fli_code">
		<text>Декодер с одной цифрой</text>
	</string>

	<string id="gena_note1_desc">
		<text>Дальше отправляемся на Дикую Территорию, оставлю информацию у перехода Бар - Армейские Склады.</text>
	</string>
	<string id="gena_note2_desc">
		<text>Следующий привал делаем в подвале кинотеатра в Центральной Припяти.</text>
	</string>
	<string id="gena_note3_desc">
		<text>Дальше в изучении Зоны планируем пользоваться одноразовыми телепортами с отправными координатами в определённую область. В каждом тайнике буду оставлять по одному такому телепорту, который перенесёт в следующую точку по моему маршруту. Изучению на этот раз подвергнутся два причудливых дерева на Генераторах, я их назвала «Битва Монстров». Лучше всего любоваться ими на фоне заходящего солнца, после 19:00.</text>
	</string>
	<string id="gena_note4_desc">
		<text>Клёнов тот ещё пройдоха! Я знаю, что у него есть тайная тропка в Бункер Управления Монолитом. Воспользуйся этим телепортом, он перенесёт тебя в Варлаб, затем найди там тайную дверку в помещении под голограммой, через эту дверь попадёшь в Бункер Управления Монолитом. Я оставлю информацию для тебя в помещении, где происходит встреча с О-Сознанием.</text>
	</string>
	<string id="gena_note5_desc">
		<text>Абсолютно чистый лист бумаги. Ничего не написано.</text>
	</string>

	<string id="stealth_pda">
		<text>ПДА стукача Монолита</text>
	</string>
	<string id="stealth_pda_desc">
		<text>Действительно, в ПДА содержатся части подробного плана по полному очищению Зоны от Монолита. Но мне сейчас важнее получить обратно сейф, поэтому придётся немного поработать на этого "стукачка"... А устранением Монолита я займусь позже.</text>
	</string>

	<string id="strelok_taynik_pda1_5_desc">
		<text>На ПДА одна заметка:\n \n"В одной из лабораторий нашёл схему резервных туннелей для аварийной эвакуации. Входы в эти туннели замаскированы под обычные двери или подвалы. Единственное, что смог разобрать и проверить - это пути с Припяти и Кордона прямо в Бар и обратно. Записал на ПДА наводки, чтобы не забыть.\n \nБар-Кордон: Чёрный ход из Бара за стойкой Бармена,\nБар-Припять: Кладовка рядом с чёрным ходом из Бара,\nКордон-Бар: В подвале дома в Деревне Новичков,\nПрипять-Бар: Дверь в углу дома за Доктором.\n \nНадеюсь, что про них никто больше не знает.</text>
	</string>

	<string id="harmonica_a">
		<text>Губная гармошка</text>
	</string>
	<string id="harmonica_a_desc">
		<text>Пользуется большой популярностью у сталкеров, так как занимает мало места и на ней легко научиться играть.</text>
	</string>
	<string id="guitar_a">
		<text>Гитара</text>
	</string>
	<string id="guitar_a_desc">
		<text>Просто незаменимый инструмент в Зоне. Помогает коротать долгие вечера у костра и отлично поднимает настроение.</text>
	</string>
	<string id="balalaika_a">
		<text>Балалайка</text>
	</string>
	<string id="balalaika_a_desc">
		<text>Старинный русский инструмент. Очень популярен среди деревенского народа и не только за свой очень весёлый и задорный звук.</text>
	</string>
	<string id="vzn_darwin">
		<text>Премия Дарвина</text>
	</string>
	<string id="vzn_darwin_desc">
		<text>Первое место присуждается сталкеру по прозвищу "Меченый" ("Стрелок") за то, что он за время нахождения в Зоне погиб наибольшее количество раз самыми различными способами, девять из которых были самыми нелепыми в истории Зоны.</text>
	</string>
	<string id="vzn_darwin_zapis">
		<text>Приложение к премии Дарвина</text>
	</string>
	<string id="vzn_darwin_zapis_desc">
		<text>"Один житель небольшого городка собрался сделать ремонт крыши своего дома. Он был человеком благоразумным, поэтому заранее позаботился о страховке. Перед тем, как начать, он обвязался верёвкой, которую перекинул через балку подъёмника, а второй конец привязал к бамперу стоявшего во дворе автомобиля, резонно полагая, что автомобиль тяжелее, и он в случае падения с крыши просто повиснет на верёвке, не долетев до земли. Но об этом он забыл сказать своей жене. Жена же, пока муж делал ремонт крыши, решила проехаться по магазинам. Она вышла из дома, села за руль и рванула с места. Мужа сорвало с крыши и тащило на верёвке за машиной до первого магазина, у которого наконец остановилась его жена.\nХирургам еле удалось спасти пострадавшего. Но история его несчастий на этом не заканчивается. Через три месяца, в честь выздоровления и возвращения мужа из больницы жена решила устроить небольшую вечеринку. До прибытия гостей, многие из которых были курящими, она решила заправить бензином зажигалки. Делала она это над унитазом. Она была не специалист в этом, поэтому в унитаз пролилось довольно приличное количество бензина. Тем временем у мужа-страдальца перед выпиской случилось расстройство желудка, и, прибыв домой, он первым делом отправился в туалет. Он уселся поудобнее, закурил сигарету, развернул свой любимый журнал и, как обычно, стряхнул пепел в унитаз. Прогремел взрыв, в результате которого бедняга получил обширнейшие травмы и ожоги, оказавшиеся, как говорят медики, не совместимыми с жизнью."</text>
	</string>
	<string id="vzn_pesok">
		<text>Мешок с песком</text>
	</string>
	<string id="vzn_pesok_desc">
		<text>С виду обычный песок. Местами ещё влажный. К мешку приколота записка: "Песок с пляжа на Гавайях, где сталкер Меченый (Стрелок) купил себе в рассрочку особняк."</text>
	</string>
	<string id="vzn_lopata">
		<text>Лопата</text>
	</string>
	<string id="vzn_lopata_desc">
		<text>Лопата. Удобно копать окопы, ямы, клады, а также могилы.</text>
	</string>
	<string id="vzn_medal">
		<text>Медаль</text>
	</string>
	<string id="vzn_medal_desc">
		<text>Медаль за первое место. На обороте надпись:\n \nПобедителю блиц-лотереи "Спринт" в забеге "Деревня Новичков-2012"</text>
	</string>
	<string id="vzn_prez">
		<text>Презерватив</text>
	</string>
	<string id="vzn_prez_desc">
		<text>С виду простой презерватив, но имеет одну особенность: после того, как он побывал в аномалии Холодец, его стало возможно использовать многократно. Это новое свойство делает его просто незаменимым ввиду огромного дефицита данных девайсов в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="vzn_vivarka">
		<text>Выварка</text>
	</string>
	<string id="vzn_vivarka_desc">
		<text>Большая 12 литровая выварка. Подходит как для кипячения белья, так и для приготовления большого количества еды.</text>
	</string>
	<string id="vzn_polovnik">
		<text>Половник</text>
	</string>
	<string id="vzn_polovnik_desc">
		<text>Большой армейский половник. Очень удобен для приготовления и раздачи еды для большого количества голодных солдат.</text>
	</string>
	<string id="vzn_stirka">
		<text>Стиральная машина</text>
	</string>
	<string id="vzn_stirka_desc">
		<text>Ручная стиральная машина с функцией полуавтоматического полоскания. В своё время была очень популярна среди населения глубинок. В некоторых деревнях используется по сей день. Несмотря на свою необычайную простоту и полностью ручное управление, имеет функцию полуавтоматического полоскания. Эта функция включается, когда при переполнении корыта вода начинает выливаться через край, образуя тем самым автоматическую смену грязной воды на чистую. И хозяйке остаётся только поворачивать белье в тазу, чтобы оно прополаскивалось равномерно. В Зоне практически отсутствует ввиду почти сплошного мужского населения и врождённой резко выраженной антипатии этой половины человечества к процессу стирки, как таковому.</text>
	</string>
	<string id="vzn_prez_zapis">
		<text>Инструкция по использованию презерватива</text>
	</string>
	<string id="vzn_prez_zapis_desc">
		<text>Обычная инструкция по использованию, которая прилагается к каждому презервативу. На обороте мелким шрифтом написано:\n \n"Двое мужчин и двое женщин болеют четырьмя разными венерическими болезнями. В их распоряжении имеется два презерватива. Как, используя только эти два презерватива, каждому мужчине переспать с каждой женщиной, чтобы при этом никто ни от кого не заразился?\nОтвет на этот вопрос поможет тебе справиться даже со взводом женщин в условиях жёсткого лимита контрацептивов."</text>
	</string>
	<string id="vzn_voen_zapis">
		<text>Рекомендательное письмо</text>
	</string>
	<string id="vzn_voen_zapis_desc">
		<text>Письмо от Генштаба Округа с рекомендациями, офицеры в каком звании и с каким послужным списком имеют право внеочередного получения экзоскелета.</text>
	</string>
	<string id="vzn_venok">
		<text>Погребальный венок</text>
	</string>
	<string id="vzn_venok_desc">
		<text>Венок, который обычно кладут на могилу. На ленте надпись: "От сталкера Меченого (Стрелка)"</text>
	</string>
	<string id="vzn_rover">
		<text>Range-Rover</text>
	</string>
	<string id="vzn_rover_desc">
		<text>Range-Rover Vogue Supercharged 2008 года. Дорогой и мощный автомобиль. Как раз для владельца крутого коттеджа в самом элитном районе Киева.</text>
	</string>
	<string id="vzn_mogila">
		<text>Надгробный памятник</text>
	</string>
	<string id="vzn_mogila_desc">
		<text>Памятник из чёрного гранита. Достойное украшение любой могилы. В Зоне встречается редко по причине сильного распространения вандализма.</text>
	</string>
	<string id="vzn_grob">
		<text>Золотой гроб</text>
	</string>
	<string id="vzn_grob_desc">
		<text>Этот гроб сделан из чистого золота 999 пробы. Такой гроб могут позволить себе только очень богатые Сталкеры.\nНа дне в углу мелким шрифтом написано: "Изготовлено по спецзаказу Меченого (Стрелка)."\nИ ниже, ещё мельче: "Пусть он тебе никогда не понадобится."\nИ под этой надписью ещё одна, совсем мелко: "Жизнь даётся один раз, а удаётся ещё реже."</text>
	</string>
	<string id="vzn_platok">
		<text>Траурный платок</text>
	</string>
	<string id="vzn_platok_desc">
		<text>Женский траурный платок. Такой обычно одевают вдовы во время траура по погибшим мужьям.</text>
	</string>
	<string id="vzn_gira">
		<text>Гиря</text>
	</string>
	<string id="vzn_gira_desc">
		<text>Гиря весом в 64 кг. Выглядит как новая. Как практически новая гиря оказалась в Зоне - неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="vzn_ganteli">
		<text>Гантели</text>
	</string>
	<string id="vzn_ganteli_desc">
		<text>Пара гантелей по 5 кг каждая. Практически новые. Как почти новые гантели оказались в Зоне - неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="vzn_vodka">
		<text>Початая бутылка водки</text>
	</string>
	<string id="vzn_vodka_desc">
		<text>Недопитая бутылка водки. Жидкости в бутылке чуть больше половины.</text>
	</string>
	<string id="vzn_mladen">
		<text>Младенец</text>
	</string>
	<string id="vzn_mladen_desc">
		<text>Младенец мужеского пола. Вполне здоровый такой себе карапуз максимум неделя от роду. Вес 4.25 кг, рост 55 см. Из этого богатыря вполне может выйти отличный Сталкер. Как он оказался в Деревне Новичков целый и невредимый - наверное, останется самой странной из всех неразгаданных загадок Зоны...</text>
	</string>
	<string id="vzn_pensia">
		<text>Пенсионное удостоверение</text>
	</string>
	<string id="vzn_pensia_desc">
		<text>Такое удостоверение получает каждый, достигший пенсионного возраста. Данный экземпляр выдан некому Зомбову Зомби Зомбовичу. Странное какое-то имя. Впрочем, в Зоне много странного. На второй странице в графе "Размер пенсии" указано: "Увеличенная пенсия, назначенная участнику ликвидации аварии на ЧАЭС."</text>
	</string>
	<string id="vzn_polis">
		<text>Медицинский полис</text>
	</string>
	<string id="vzn_polis_desc">
		<text>Полис медицинского страхования. Выдан некому Зомбову Зомби Зомбовичу. Ниже указано, что владелец этого полиса имеет право на улучшенное внеочередное медицинское обслуживание, как ликвидатор аварии на ЧАЭС.</text>
	</string>
	<string id="vzn_noty">
		<text>Песенник</text>
	</string>
	<string id="vzn_noty_desc">
		<text>Сборник нескольких популярных песен известных рок-групп. Все песни написаны с нотами и текстами - человеку, разбирающемуся в музыке и имеющему хоть какой-то голос, не составит никакого труда взять гитару в руки и сразу начать исполнять.</text>
	</string>
	<string id="item test1">
		<text>Это тестовая строка для вещмешка</text>
	</string>
	<string id="item test2">
		<text>Это ещё одна тестовая строка для вещмешка</text>
	</string>
	<string id="item_case_esc_desc">
		<text>Кейс с документами. Сделан из огнеупорного материала.</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_desc">
		<text>Нечто вроде мощной электронной отмычки. Похоже, что она создавалась с целью взломать какой-то специфический электронный замок. Как ни странно, конструкция не подразумевает универсальности - отмычка создавалась для конкретного замка, и она не способна взламывать какие-либо другие коды.</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_name">
		<text>Декодер</text>
	</string>
	<string id="item_detector_yantar_desc">
		<text>Устройство для замеров пси-излучения.</text>
	</string>
	<string id="item_detector_yantar_name">
		<text>Сенсор ПП-4А</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_desc">
		<text>Полиэтиленовый файл с документами. Без учёной степени по биологии сложно что-то в них понять.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_name">
		<text>Документы из лаборатории Х-16</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18_desc">
		<text>Толстая стопка научных бумаг. Сплошные термины, формулы и диаграммы. Ясно написано лишь одно странное словосочетание - Народная солянка</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p1_name">
		<text>Документы из лаборатории Х-18, ч.1</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p2_name">
		<text>Документы из лаборатории Х-18, ч.2</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p3_name">
		<text>Документы из лаборатории Х-18, ч.3</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p4_name">
		<text>Документы из лаборатории Х-18, ч. 4</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18p5_name">
		<text>Документы из лаборатории Х-18, ч. 5</text>
	</string>
	<string id="item_docs_hiden_pri_desc">
		<text>Потёртая рукопись в кожаной обложке. Написана самим Стрелком. Судя по заглавиям, в ней раскрываются некоторые загадки Зоны.</text>
	</string>
        <string id="document_dimak_desc">
		<text>Старый, практически разваливающийся в руках, архив документов. Похоже пролежали они здесь несколько десятилетий.</text>
	</string>
	<string id="item_docs_hiden_pri_name">
		<text>Документы из Припяти</text>
	</string>
	<string id="item_dynamite_esc_desc">
		<text>Тяжёлый деревянный ящик с надписями "Взрывоопасно" на нескольких языках.</text>
	</string>
	<string id="item_dynamite_esc_name">
		<text>Ящик с динамитом</text>
	</string>
	<string id="item_flash_crazy_mil_desc">
		<text>Флеш-диск - удобное устройство для переноса информации.</text>
	</string>
	<string id="item_flash_crazy_mil_name">
		<text>Флешка сумасшедшего</text>
	</string>
	<string id="item_flash_eco_rost_desc">
		<text>Флеш-диск - удобное устройство для переноса информации.</text>
	</string>
	<string id="item_flash_eco_rost_name">
		<text>Флешка профессора Круглова</text>
	</string>
	<string id="item_flash_esc_desc">
		<text>Флеш-диск - удобное устройство для переноса информации.</text>
	</string>
	<string id="item_flash_esc_name">
		<text>Флешка пленного</text>
	</string>
	<string id="item_flash_gslinger_agro_desc">
		<text>Флеш-диск - удобное устройство для переноса информации.</text>
	</string>
	<string id="item_flash_gslinger_agro_name">
		<text>Флешка Стрелка</text>
	</string>
	<string id="item_key_x18_desc">
		<text>Электронный ключ от подземной лаборатории Х-18.</text>
	</string>
	<string id="item_key_x18_name">
		<text>Ключ Борова</text>
	</string>
	<string id="item_krot_flash">
		<text>Флешка Крота</text>
	</string>
	<string id="item_PDA_lucky_desc">
		<text>Карманный персональный компьютер. Незаменимое устройство в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="item_PDA_lucky_name">
		<text>КПК Счастливчика</text>
	</string>
	<string id="item_PDA_tiran_desc">
		<text>Карманный персональный компьютер. Незаменимое устройство в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="item_PDA_tiran_name">
		<text>КПК Тирана</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_desc">
		<text>Кейс с документами. Сделан из огнеупорного материала.</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_name">
		<text>Документы военных из НИИ Агропром</text>
	</string>
	<string id="item_case_esc_name">
		<text>Документы с блокпоста</text>
	</string>
	<string id="yan_bad_psy_helmet_desc">
		<text>Ненастроенный прототип, разработанный учёными для защиты от пси-излучения.</text>
	</string>
	<string id="yan_bad_psy_helmet_name">
		<text>Ненастроенный пси-шлем</text>
	</string>
	<string id="yan_good_psy_helmet_desc">
		<text>Настроенный прототип, разработанный учёными для защиты от пси-излучения.</text>
	</string>
	<string id="yan_good_psy_helmet_name">
		<text>Настроенный пси-шлем</text>
	</string>
	<string id="documents">
		<text>Информация по телепортам</text>
	</string>
        <string id="item_case_buusty_name">
		<text>Кейс с деньгами</text>
	</string>
        <string id="item_case_buusty_desc">
		<text>Кейс с деньгами для наёмников.</text>
	</string>
        <string id="item_notebook_aaz_desc">
		<text>Ноутбук ASUS G73Jh. Максимально мощная конфигурация, включающая новейший процессор Intel Core i7 и видеокарту ATI Mobility Radeon. Видеокарта с поддержкой DirectX 11 и восьмиканальная HD-аудиосистема с поддержкой EAX для полного погружения в игру.</text>
	</string>
        <string id="enc_dimak_book">
		<text>Старый потёртый блокнот с какими-то пометками, расчётами, координатами, в которых разберётся, пожалуй что, только хозяин этого блокнота.</text>
	</string>
        <string id="lekar_batya_desc">
		<text>Мазь, приготовленная по особому рецепту Калмыка, на основе Д-Пантенола. Эффективно помогает при всех видах ожогов, в том числе химических.</text>
	</string>
        <string id="item_fanat_zapiska">
		<text>Привет, Волк! Надеюсь, ты не успеешь прочитать эту записку, но если ты всё же попёрся проверять эту нычку, то знай, броник взял я. Через неделю я его верну, не переживай.\n Фанат.</text>
	</string>
        <string id="item_ariadna_zapiska">
		<text>Стрелок! Раз ты читаешь эту записку, значит тебе удалось найти тайник Креста. То, что ты ищешь, у меня. Встретимся на Болотах. Буду ждать тебя на берегу озера, к югу от перехода Болота - Агропром.\n Ариадна.</text>
	</string>
        <string id="enc_equipment_pantenol">
		<text>Препарат Д-Пантенол стимулирует регенерацию кожи, слизистых оболочек, нормализует клеточный метаболизм, ускоряет митоз и увеличивает прочность коллагеновых волокон. Оказывает регенерирующее, метаболическое и слабое противовоспалительное действие.</text>
	</string>
        <string id="af-black-angel">
		<text>"Чёрный ангел"</text>
	</string>
        <string id="artifact_af_black_angel">
		<text>"Чёрный ангел" крайне редкий артефакт, образующийся, в отличии от всех остальных артефактов, не после Выброса, а незадолго до него, т.о. является своеобразным предвестником Выброса. Необъяснимым образом притягивает к себе мутантов, причём, как правило, самых опасных. Очень радиоактивен. Найти "Чёрного Ангела" удавалось лишь единицам, а посему, цена на него крайне высока. Свойства этого артефакта не достаточно изучены. Известно лишь, что находясь рядом с больным или раненным человеком он резко усиливает регенерацию тканей, за счёт чего, клетки организма обновляются почти мгновенно. По непроверенным данным, позволяет вылечить даже безнадёжно больных раком в 4-ой стадии.</text>
	</string>
        <string id="af-phantom">
		<text>"Звезда фантома"</text>
	</string>
        <string id="artifact_af_phantom">
		<text>"Звезда фантома" весьма редкий артефакт, образующийся в аномалии "Снежная". Свойства этого артефакта изучены недостаточно хорошо, однако известно, что человек, одевший его на пояс становится менее уязвимым к взрывной волне, а также даёт защиту от осколков гранат и другого фугасного оружия. Увеличивает выносливость. Отрицательных свойств не обнаружено.</text>
	</string>
        <string id="af-serafim">
		<text>"Серафим"</text>
	</string>
        <string id="artifact_af_serafim">
		<text>Артефакт "Серафим" крайне редко порождает аномалия "Электра". Известно, что этот артефакт прекрасно защищает от электрических разрядов, повышает защитные свойства бронекостюма от зубов/когтей монстров, быстро повышает тонус и общее самочувствие сталкера. Также прекрасно выводит радиацию. Из отрицательных свойств следует отметить незначительное снижение защиты от различных видов ожогов. Очень ценится среди бывалых сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="teleport_document">
		<text>Перед вами прототип ручного телепорта. Активация прибора происходит только при наличии настоящего артефакта "Лунный свет" на поясе. При использовании произойдёт активация прибора, вследствие чего будет создана точка перехода. Прибор одноразовый. После применения разрушается.\n
		Сделан резервный тайник на Свалке. Место надёжное, труднодоступное. Попасть к месту тайника можно только с болота на Свалке.</text>
	</string>
	<string id="information">
		<text>Сахаров сказал, что может изготовить прибор для телепортации по документам из лаборатории. Для этого ему нужен артефакт "Батарейка" и 40000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="info1">
		<text>Привет, Стрелок! Это Призрак. Я изменил вход в наш схрон, так что не удивляйся. Вход можно найти здесь в подземелье. Надеюсь, тебе не составит труда это сделать. Удачи!\n
		P.S. Устройство для удаления телепорта лежит в нашем схроне.</text>
	</string>

<string id="money_loot">
		<text>Деньги</text>
	</string>
<string id="money_loot_desc">
		<text>Небольшая пачка наличных денег.</text>
	</string>
	
	<!-- AKILL begin -->
<!-- Описание записок и отчёта монолитовца -->
<string id="akill_kontr_note_name">
		<text>Листочек из дневника</text>
	</string>
<string id="akill_kontr_note_1">
		<text>21 апреля.\nСегодня опять умер подопытный. Уже восьмой за неделю. Что это за вакцина, которая убивает людей? Я думаю, что разрабатываемая вакцина, это не лекарство, а наоборот, новое оружие. А что, если произойдёт утечка? Только наши учёные ходят по лаборатории с таким видом, будто ничего не происходит. Я поделилась своими соображениями с Анной. Она сказала, что это всё бред. Надеюсь, завтрашние эксперименты будут удачны и больше никто не умрёт.</text>
	</string>
<string id="akill_kontr_note_2">
		<text>21 апреля.\nЛариса рассказала мне о своих переживаниях. О каком-то оружии, военном заказе. Вот истеричка! Ну, умерло несколько человек, и что с того?\n\n29 апреля.\nПроснулась от ужасающего крика. Он был настолько зловещим, что я не смогла больше заснуть. Ларисы нет в постели. Куда она могла пойти среди ночи? А вдруг это был её крик? Надо пойти, поискать её.</text>
	</string>
<string id="akill_kontr_note_3">
		<text>11 апреля.\nПосле того, как закончилась настройка оборудования и начались первые эксперименты над людьми, связь с лабораториями Х-16 и Х-18 прекратилась. Очень жаль! Завтра у Дмитрия день рождения, а я не могу его поздравить...(часть страницы запачкана)\n\n22 апреля.\nОсмотрел труп вчерашнего подопытного. Ну и вонь шла от него! Разложение происходит очень быстро. На голове большая шишка и запёкшаяся кровь. Откуда она там взялась? Похоже, что он бился головою об стену.</text>
	</string>
<string id="akill_kontr_note_4">
		<text>23 апреля.\nВчерашний эксперимент прошёл удачно. Подопытный смог выжить. Мы засекли большую активность головного мозга после вкалывания вакцины. Но сегодня утром мы нашли его мёртвым в камере, вены были перерезаны. На голове большой кровоподтёк. Суицид на лицо.\n\n27 апреля.\nСегодня нашли нашего патологоанатома Сергея в странном состоянии. Он постоянно что-то бормотал и ходил, ну не знаю, будто зомби, что ли. Медленными шагами в разные стороны, спотыкаясь обо всё. При попытках приблизиться к нему он начинал махать руками и пытался укусить. Мы заперли его в камере.\n\n28 апреля.\nВсему персоналу в обязательном порядке вкололи, как нам сказали, успокоительное, опасаясь, что вчерашняя история с Сергеем может повториться. Мол, это у него от стресса, человек уже 11 месяцев не выходил на свежий воздух и прочая чушь. Так я им и поверила. Но почему-то уколы делал нам не доктор из мед.блока, а главный врач. К чему бы это?\n\n30 апреля.\n... Это просто ужас! Что вообще происходит? По всей лаборатории раздаются крики и вопли. Я заперлась в своей комнате, со мной Анна. Она переживает за Ларису, никто не видел её со вчерашнего вечера. За дверью всё время кто-то ходит и что-то бормочет. У меня постоянно болит голова, таблетки не помогают. Появилась рвота, в глазах стало двоится. Надеюсь, завтра станет получше...</text>
	</string>
<string id="akill_mono_name">
		<text>Отчёт командиру разведотряда</text>
	</string>
<string id="akill_mono_note">
		<text>Поиск документов о деятельности лаборатории Х-19 ни к чему не привёл. Документы до сих пор не найдены. Удалось лишь выяснить, что персонал лаборатории состоял из 22 человек. Плюс десяток подопытных для экспериментов. В Ржавом лесу обнаружено 13 контролёров. Ещё 7 недалеко от Янтаря. По обрывкам белой ткани на их теле стало ясно, что это персонал Х-19. Место, где расположен вход в лабораторию, неизвестно. Наблюдения показали, что при увеличении излучения от радарной установки контролёры начинают движение в сторону этой установки. Их будто притягивает к ней. При уменьшении излучения происходит обратное движение. Каким образом пси-излучение воздействует на мозг контролёров, пока не понятно. Также, возле комплекса с лабораторией Х-16 обнаружил человека в оранжевом научном комбинезоне. Судя по его поведению, он пытался проникнуть в лабораторию.</text>
	</string>
<string id="akill_kontr_note_5">
		<text>29 апреля.\nВ столовой, за обедом, мне стало дурно. Голова так трещала, будто сейчас расколется как орех. Андрей помог мне дойти до мед. блока. Коридоры лаборатории пусты. Куда все подевались? Доктора на месте не оказалось. По громкой связи Андрей пытался его позвать, но ему никто не ответил. Он оставил меня тут, а сам пошёл его искать... Прошло уже пару часов. Ни доктора, ни Андрея. Наверное, что-то случилось. Нет сил встать, голова по-прежнему болит. Слышны шаги, ну наконец-то кто-то идёт сюда. Хм, только звук шагов какой-то странный...</text>
	</string>
<string id="doktor_diktofon_name">
		<text>Диктофон учёного</text>
	</string>
<string id="doktor_diktofon">
		<text>Часть записей на диктофоне испорчена, но другая часть проигрывается:\n\n10 апреля.\nДвери лаборатории запечатаны уже 11 месяцев. Почти год мы торчим здесь. Связь с другими лабораториями была прервана. Завтра приступим ко второй фазе эксперимента. Материала для исследований недостаточно. Чем там наверху думают? Хотят получить положительные результаты, а выделили нам всего 10 человек. Для таких серьёзных исследований нужны десятки и даже больше...\n\n15 апреля.\nУмер первый подопытный. После вакцинации происходит невероятно быстрое деление клеток мозга. Завтра нужно будет уменьшить дозу...\n\n18 апреля.\nПодопытные умирают один за другим. Даже малейшая доза приводит к делению клеток. Думаю, скоро у персонала появятся вопросы, чем мы тут занимаемся...\n\n22 апреля.\nНаконец-то нам улыбнулась удача! Пациент смог выжить. А решение оказалось таким простым - нужно всего лишь уменьшить дозу тиапентала. То есть, чтобы пациент частично был в сознании. Активность обоих полушарий заметно выше, чем у обычного человека, но со временем снижается. При мозговой деятельности новые клетки мозга начинают отмирать. Почему это происходит, пока не знаю. Возможно, это реакция иммунитета...\n\n23 апреля.\nЧёрт возьми! Подопытный №9 тоже умер. Остался всего один. Завтра всё сделаю сам, без анестезии. Это мой последний шанс добиться успеха...\n\n24 апреля.\nУже 5 часов утра. Пока все спали, провёл вакцинацию последнего подопытного. После "операции" привёз его на каталке к камере. Когда я отвязал ему руки, он вцепился мне в горло. Хорошо, что Сергей проходил рядом, иначе тот бы задушил меня. Похоже, всех патологоанатомов мучает бессонница. Я договорился с Сергеем, чтобы он ничего никому не рассказывал и следил за состоянием этого "бедняги"...\n\n26 апреля.\nСостояние пациента ухудшилось, его постоянно рвёт. Речь не связная, мы с Сергеем не можем понять, что он говорит. Персоналу сообщил, что новых опытов пока не планируется...\n\n27 апреля.\nС Сергеем случилось что-то непонятное. Он ни на что не реагирует, ходит будто шизофреник. Подопытного №10 нашли мёртвым на полу, возле камеры. Как он смог из неё выбраться? Самое удивительное, что его мозг до сих пор функционировал. Это не может быть концом! Я должен завершить исследования, нужен новый материал. Кажется, я знаю, где его взять...\n\n28 апреля.\nПриготовил новые дозы "вакцины". Отдал распоряжение доктору сделать уколы всему персоналу. Он отказался. Похоже, он что-то заподозрил. Пришлось всё делать самому. Нужно достать коды экстренного открытия внешней двери из сейфа, если вдруг что-то пойдёт не так...\n\n29 апреля.\Что вчера случилось? Помню лишь удар сзади, шея болит. НЕТ! Сейф пуст!..</text>
	</string>
<string id="docs_from_x10_name">
		<text>Результаты экспериментов</text>
	</string>
<string id="docs_from_x10">
		<text>В документах содержатся результаты экспериментов, проводившихся в лаборатории Х-19. В первой части подробно описаны опыты над животными. Во второй части - эксперименты над людьми. Представляют огромную ценность для науки.</text>
	</string>
<string id="container_morkov_name">
		<text>Контейнер с морковью</text>
	</string>
<string id="container_morkov">
		<text>Стальной контейнер, предназначенный для хранения различных предметов при длительном воздействии радиации. В него можно положить даже продукты, не боясь получить при их употреблении дозу радиации. На крышке приклеена наклейка с надписью "Морковь". Контейнер заперт, в него вмонтирован весьма хитрый замок. Судя по весу и грохоту при встряхивании, внутри что-то есть.</text>
	</string>
<string id="container_ris_name">
		<text>Контейнер с рисом</text>
	</string>
<string id="container_ris">
		<text>Стальной контейнер, предназначенный для хранения различных предметов при длительном воздействии радиации. В него можно положить даже продукты, не боясь получить при их употреблении дозу радиации. На крышке приклеена наклейка с надписью "Рис". Контейнер заперт, в него вмонтирован весьма хитрый замок. Судя по весу и грохоту при встряхивании, внутри что-то есть.</text>
	</string>
<string id="akill_condensators_name">
		<text>Упаковка конденсаторов</text>
	</string>
<string id="akill_condensators">
		<text>Упаковка конденсаторов, которые сами по себе не так уж редки в Зоне. Но заявленная на данных деталях ёмкость настолько высока, что трудно представить их предназначение.</text>
	</string>
<string id="akill_kanifol_name">
		<text>Банка канифоли</text>
	</string>
<string id="akill_kanifol">
		<text>Банка канифоли, используемой при пайке. Редкая вещь в Зоне: как правило, части сломавшихся предметов здесь соединяют изолентой.</text>
	</string>
<string id="akill_toolkit_name">
		<text>Инструменты для калибровки</text>
	</string>
<string id="akill_toolkit">
		<text>Профессиональный набор инструментов для тонкой доводки оборудования. Надпись на ящике гласит, что набор произведён в ГДР. Того, что включено в комплект, достаточно для проведения почти любых работ по настройке и калибровке.</text>
	</string>
<string id="akill_transistors_name">
		<text>Коробка транзисторов</text>
	</string>
<string id="akill_transistors">
		<text>Коробка качественных транзисторов - полупроводниковых деталей, способных генерировать, преобразовать и усиливать электрические колебания. Предел мечтаний радиотехника, если такого чудом занесёт в Зону.</text>
	</string>
<string id="akill_textolite_name">
		<text>Текстолитовая основа</text>
	</string>
<string id="akill_textolite">
		<text>Текстолит - основа печатной платы. Ощущения, испытываемые радиотехником-любителем при виде нетронутой текстолитовой плиты, сравнимы разве что с ощущениями писателя над чистым листом.</text>
	</string>
<string id="akill_wire_name">
		<text>Моток медной проволоки</text>
	</string>
<string id="akill_wire">
		<text>Медь является отличным проводником - и, по совместительству, ценным цветным металлом. Ввиду данного факта, такая проволока представляет собой большую редкость: все имевшиеся запасы меди в Зоне были найдены и сданы во вторсырьё ещё в середине 1990-х.</text>
	</string>
<string id="chertez_fntrooper_name">
		<text>Папка с чертежами FN 2000</text>
	</string>
<string id="chertez_fntrooper">
		<text>На чертежах подробно изображены детали западного образца оружия. Похоже, что это FN2000. Чертёж опубликован на синем фоне, а схемы и надписи имеют белый цвет. Именно так часто изображают схемы и чертежи в США и в Европе. Вверху написано название образца - "Рaratrooper". Интересно, откуда этот Оружейник смог его раздобыть. На чертежах много пометок и мелких рисунков.</text>
	</string>
<string id="chertez_ak47_name">
		<text>Папка с чертежами СКС</text>
	</string>
<string id="chertez_ak47">
		<text>На чертежах подробно изображены детали карабина СКC. Внизу имеется надпись - «Custom» (Особый заказ). На чертежах много пометок и мелких рисунков.</text>
	</string>
<string id="chertez_sayga_name">
		<text>Папка с чертежами Сайги-12К</text>
	</string>
<string id="chertez_sayga">
		<text>На чертежах подробно изображены детали Сайги-12К. Внизу красуется подпись автора работы - Кардан. На чертежах много пометок и мелких рисунков.\nВ таблице перечислен перечень необходимых комплектующих, всё нужно в одном экземпляре:\n- Сайга-12К «Тактика»\n- Сайга-12К «Снайперская»\n- Коллиматор «EOTech» для Сайги «Снайперской»</text>
	</string>
<string id="chertez_hostel_name">
		<text>Папка с чертежами FN "Хостел"</text>
	</string>
<string id="chertez_hostel">
		<text>На чертежах подробно изображены детали FN2000, но с блок-аккумулятором от Гаусс-винтовки. Судя по всему, стреляет это оружие Гаусс-патронами. На чертежах много пометок и мелких рисунков.\nТак как это оружие не огнестрельное, то Василию вместо "Грави" и "Рубиновой пружины" нужны будут два артефакта "Вспышка" для блок-аккумулятора. Наверняка, кроме одной FN2000, ему ещё понадобится Гаусс-винтовка в хорошем состоянии.</text>
	</string>
<string id="chertez_otboinik_name">
		<text>Папка с чертежами М76 "Zastava"</text>
	</string>
<string id="chertez_otboinik">
		<text>На чертежах подробно изображены детали модифицированной "Zastava". Заказчик - Лукаш. Калибр - 7.62х54мм. На чертежах много пометок и мелких рисунков.</text>
	</string>
<string id="chertez_mossberg_name">
		<text>Папка с чертежами Mossberg</text>
	</string>
<string id="chertez_mossberg">
		<text>На чертежах подробно изображены детали модифицированного ружья Mossberg. Внизу имеется надпись - «Custom» (Особый заказ). Заказчик - некий сталкер Крюк. На чертежах много пометок и мелких рисунков.</text>
	</string>
<string id="chertez_aug_name">
		<text>Папка с чертежами Steyr AUG</text>
	</string>
<string id="chertez_aug">
		<text>На чертежах подробно изображены детали Steyr AUG, но с многочисленными изменениями. Одно из главных отличий - подствольный гранатомёт, стреляющий двумя типами гранат. В описании сказано, что для такой модернизации нужны четыре ПГ: 2шт. Steyr HE M10, 1шт. AG36 и 1шт. М203. На чертежах много пометок и мелких рисунков.\nДумаю, BMK Кальтера сгодится в качестве базовой модели. Нужно принести Василию винтовку, чертёж, четыре ПГ, арты и деньги. Посмотрим, что он на это скажет.</text>
	</string>
<string id="voen1_toolkit_name">
		<text>Армейские инструменты ОРК-42</text>
	</string>
<string id="voen1_toolkit">
		<text>Предназначены для проведения качественного походного ремонта войскового оборудования.</text>
	</string>
<string id="voen2_toolkit_name">
		<text>Армейские инструменты РКБ-86у</text>
	</string>
<string id="voen2_toolkit">
		<text>Предназначены для настройки и калибровки войскового оборудования.</text>
	</string>
<string id="grub_toolkit_name">
		<text>Инструменты для грубой работы</text>
	</string>
<string id="grub_toolkit">
		<text>Набор инструментов «Юный техник». Вряд ли подойдёт для работы, в которой нужна тонкость, но в условиях тотальной нехватки инструментов в Зоне может пригодиться экономному технику.</text>
	</string>
<string id="tonk_toolkit_name">
		<text>Инструменты для тонкой работы</text>
	</string>
<string id="tonk_toolkit">
		<text>Неплохой набор инструментов. Судя по всему, тщательно подобран опытным мастером «под себя, родного». Несмотря на годы, весь инструментарий хорошо сохранился.</text>
	</string>
<string id="poison_gaz_ballon_name">
		<text>Баллон с газом «Перин-В3»</text>
	</string>
<string id="poison_gaz_ballon">
		<text>Баллон с опасным химическим веществом нервно-паралитического действия.</text>
	</string>
<string id="liker_baileys_name">
		<text>Ликёр «Бейлиз»</text>
	</string>
<string id="liker_baileys">
		<text>Раритетный напиток, по крайней мере, в пределах Зоны.</text>
	</string>
<string id="kuznec_albom_name">
		<text>Военный фотоальбом</text>
	</string>
<string id="kuznec_albom">
		<text>Старый военный фотоальбом, содержащий много чёрно-белых фотографий. На обложке фотография, датируемая 3 марта 1984 года. Кажется, Кузнецов стоит пятым слева.</text>
	</string>
<string id="photo_device_name">
		<text>Фотоаппарат «Suzanna»</text>
	</string>
<string id="photo_device">
		<text>Средне-форматная аналоговая камера.</text>
	</string>
<string id="secret_prikaz1_name">
		<text>Секретный приказ №3950</text>
	</string>
<string id="secret_prikaz1">
		<text>Командиру 1-го взвода специального подразделения внутренних войск, майору Лисицыну В.А.\n\nОсновная задача:\nЗахватить центральный комплекс Агропрома, уничтожить имеющиеся там вражеские силы и организовать оборону комплекса до подхода бронетехники. После выполнения выдвинуться в сторону Болот. Встретиться в квадрате 3484 со 2-м взводом специального подразделения внутренних войск во главе с майором Киселёвым Н.Д. Дальнейшие указания получите при встрече.\n\nДополнительные сведения:\nИнформация от пойманного сталкера подтвердилась. Тропа, ведущая на Болота, существует. Тропа проходит рядом с южным комплексом Агропрома. Путь на Болота, загружен в ваш навигатор.</text>
	</string>
<string id="secret_prikaz2_name">
		<text>Секретный приказ №3951</text>
	</string>
<string id="secret_prikaz2">
		<text>Командиру 2-го взвода специального подразделения внутренних войск, майору Киселёву Н.Д.\n\nОсновная задача:\nСоздать блокпост на Болотах рядом с тропой, ведущей к Агропрому, и обеспечить охрану периметра. Послать разведчика для получения данных о близлежащих стоянках сталкеров, об аномальных зонах и зонах скопления мутантов. После прибытия 1-го взвода специального подразделения внутренних войск во главе с майором Лисицыным В.А. совместными усилиями заминировать возможные подходы противника к блокпосту. Составить карту минных полей.\n\nДополнительная задача:\nИспытать прототип нового армейского изолирующего бронекостюма "Гагарин" в условиях Зоны.\n\nДополнительные сведения:\nИнформация от пойманного сталкера подтвердилась. Тропа, ведущая на Болота, существует. Тропа проходит рядом с южным комплексом Агропрома. Путь на Болота, загружен в ваш навигатор.</text>
	</string>
<string id="major_navigator_name">
		<text>Навигатор</text>
	</string>
<string id="major_navigator">
		<text>Навигатор, снятый с трупа военнослужащего. В секретном приказе было сказано, что в него загружен путь, ведущий на Болота. Но из-за дырки от пули узнать что-либо из навигатора не представляется возможным.</text>
	</string>
<!-- КОЛОДА КУЗНЕЦОВА -->
<string id="kuznec_note_code_name">
		<text>Записка с шифром</text>
	</string>
<string id="kuznec_note_code">
		<text>Тайник спрятал в очень надёжное место. Сделал комментарии на всякий случай:\nП-пики, Б-бубны, Т-трефы, Ч-черви. Скобки означают одно слово. Чтобы отделить друг от друга карты, означающие одну букву, поставил точки.\n\n(КорольЧ.10Б.ДамаП.7П.ТузБ.ТузП) (10Т.ВалетБ.8Ч.8Т.10Ч.ВалетТ.ДамаЧ.9Т.КорольП) (ВалетЧ.9П.6П.КорольТ.7Ч.8Б.10П) (9Ч.ДамаТ.7Т.6Б.ТузЧ.7Б) (ВалетП.8П.6Т) (ТузТ.6Ч.ДамаБ.9Б.КорольБ)</text>
	</string>
<string id="kuznec_karta_name">
		<text>Игральная карта</text>
	</string>
<string id="karta_6buben">
		<text>"6 бубен". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Ь".</text>
	</string>
<string id="karta_7buben">
		<text>"7 бубен". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Е".</text>
	</string>
<string id="karta_8buben">
		<text>"8 бубен". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "О". А может быть это ноль.</text>
	</string>
<string id="karta_9buben">
		<text>"9 бубен". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Д".</text>
	</string>
<string id="karta_10buben">
		<text>"10 бубен". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "А".</text>
	</string>
<string id="karta_vbuben">
		<text>"Валет бубен". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "О". А может быть это ноль.</text>
	</string>
<string id="karta_dbuben">
		<text>"Дама бубен". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Г".</text>
	</string>
<string id="karta_kbuben">
		<text>"Король бубен". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Е".</text>
	</string>
<string id="karta_tbuben">
		<text>"Туз бубен". На рубашке карты нарисована чёрточка "-". Похоже, что это дефис.</text>
	</string>
<string id="karta_6chervi">
		<text>"6 червей". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "И".</text>
	</string>
<string id="karta_7chervi">
		<text>"7 червей". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Р".</text>
	</string>
<string id="karta_8chervi">
		<text>"8 червей". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "С".</text>
	</string>
<string id="karta_9chervi">
		<text>"9 червей". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Б".</text>
	</string>
<string id="karta_10chervi">
		<text>"10 червей". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Р".</text>
	</string>
<string id="karta_vchervi">
		<text>"Валет червей". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "К".</text>
	</string>
<string id="karta_dchervi">
		<text>"Дама червей". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Й".</text>
	</string>
<string id="karta_kchervi">
		<text>"Король червей". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Ч".</text>
	</string>
<string id="karta_tchervi">
		<text>"Туз червей". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Ш".</text>
	</string>
<string id="karta_6tref">
		<text>Изображение на карте полностью стёрлось. Не разобрать ни масть, ни букву на рубашке. Хотя, даже не понятно, с какой стороны находится рубашка.</text>
	</string>
<string id="karta_7tref">
		<text>"7 треф". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Л".</text>
	</string>
<string id="karta_8tref">
		<text>"8 треф". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Т".</text>
	</string>
<string id="karta_9tref">
		<text>"9 треф". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "К".</text>
	</string>
<string id="karta_10tref">
		<text>"10 треф". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "П".</text>
	</string>
<string id="karta_vtref">
		<text>"Валет треф". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "О". А может быть это ноль.</text>
	</string>
<string id="karta_dtref">
		<text>"Дама треф". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "О". А может быть это ноль.</text>
	</string>
<string id="karta_ktref">
		<text>"Король треф". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "О". А может быть это ноль.</text>
	</string>
<string id="karta_ttref">
		<text>"Туз треф". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Н".</text>
	</string>
<string id="karta_6piki">
		<text>"6 пик". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Т".</text>
	</string>
<string id="karta_7piki">
		<text>"7 пик". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "С".</text>
	</string>
<string id="karta_8piki">
		<text>"8 пик". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Е".</text>
	</string>
<string id="karta_9piki">
		<text>"9 пик". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "О". А может быть это ноль.</text>
	</string>
<string id="karta_10piki">
		<text>"10 пик". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Й".</text>
	</string>
<string id="karta_vpiki">
		<text>"Валет пик". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Н".</text>
	</string>
<string id="karta_dpiki">
		<text>"Дама пик". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "Э".</text>
	</string>
<string id="karta_kpiki">
		<text>"Король пик". На рубашке карты нарисована еле заметная буква "А". После неё стоит запятая.</text>
	</string>
<string id="karta_tpiki">
		<text>"Туз пик". На рубашке карты нарисована цифра "1". После неё стоит запятая.</text>
	</string>
<string id="akill_radio_name">
		<text>Высокочастотная рация «Kenwood»</text>
	</string>
<string id="akill_radio">
		<text>Используется для обеспечения связи на огромных дистанциях. Сделано в Великобритании.</text>
	</string>
<string id="signal_box_name">
		<text>Небольшая коробочка</text>
	</string>
<string id="signal_box">
		<text>По словам Кузнецова, внутри коробки хранятся различные карты доступа и ключи. Вопрос - какие двери и замки они открывают?</text>
	</string>
<string id="army_counter_name">
		<text>Жетон монолитовца</text>
	</string>
<string id="army_counter">
		<text>Знак отличия, носить который позволено лишь ветеранам и мастерам, преданно служащих Монолиту. На жетоне нет никаких инициалов, лишь слово "МОНОЛИТ".</text>
	</string>
<string id="docs_x7_name">
		<text>Документы из лаборатории Х-7</text>
	</string>
<string id="docs_x7">
		<text>Папка с документами очень тонкая. Видимо, это лишь часть научных трудов. Содержит в себе основы теории электромагнитного поля и несколько десятков уравнений. На титульной странице красуется название "Изделие №58".</text>
	</string>
<string id="leshyi_zapiska_name">
		<text>Записка Лешему</text>
	</string>
<string id="leshyi_zapiska">
		<text>Леший, идея использования ПДА, как маячка, была хорошей. Я нашёл Гаусс-пистолет. Встретимся на АТП, передам его тебе, а также документы из лаборатории. И скажи своим новым «друзьям», чтобы не стреляли в восточную сторону.\n\nАкилл</text>
	</string>
<string id="flash_leshyi_name">
		<text>Флешка Лешего</text>
	</string>
<string id="flash_leshyi">
		<text>Простая дешёвая флешка. Какая на ней информация и есть ли она вообще - неизвестно.</text>
	</string>
<string id="flash_akill_name">
		<text>Флешка Акилла</text>
	</string>
<string id="flash_akill">
		<text>Флешка с частью информации о так называемом "Изделии №58", являющееся прототипом нового Гаусс-пистолета, действие которого основано на электромагнитном разгоне пули.</text>
	</string>
<string id="flash_phantom_name">
		<text>Флешка Фантома</text>
	</string>
<string id="flash_sledopyt_name">
		<text>Флешка Следопыта</text>
	</string>
<string id="flash_partizan_name">
		<text>Флешка Партизана</text>
	</string>
<string id="flash_virus_name">
		<text>Флешка Вируса</text>
	</string>
<string id="prototip_gp_name">
		<text>Прототип Гаусс-пистолета</text>
	</string>
<string id="prototip_gp">
		<text>Прототип нового гравитационно-импульсного пистолета на базе "Gauss" M72-GG. Внешне ничем не отличается от пистолета старого образца. Отсутствуют блок-аккумулятор и несколько катушек.</text>
	</string>
<string id="kep_binocular_name">
		<text>Бинокль «Оптимус»</text>
	</string>
<string id="kep_binocular">
		<text>Бинокль с регулируемой кратностью, принадлежащий Кэпу. Позволяет детально рассматривать местность и строения с большого расстояния.</text>
	</string>
<string id="helm_teplovizor_name">
		<text>Шлем с тепловизором</text>
	</string>
<string id="helm_teplovizor">
		<text>Тактический шлем, лишённый какой-либо маркировки. Предназначен для обеспечения командира подразделения максимальным количеством тактической информации при установке соответствующей электронной «начинки». Отличается усиленной конструкцией, также оснащён многослойной кевларовой защитой, респиратором и новейшим тепловизором.</text>
	</string>
<string id="mutant_carlic_hand_name">
		<text>Рука карлика</text>
	</string>
<string id="mutant_carlic_hand">
		<text>Рука уродливого карлика. Эти монстры обитают в подземельях, их чувствительные к свету глаза слепнут при ярком освещении. В подземельях устраивают ловушки на сталкеров и учёных. Стараются перекрывать все выходы при помощи крупного мусора, обломков и балок. У карликов мощные руки, которыми они разрывают свои жертвы. Характер чрезвычайно мерзкий, нервическая злоба заставляет их совершать дикие и неожиданные поступки. Способности, характер, развитый интеллект делают их одними из самых опасных противников в тёмных местах Зоны.</text>
	</string>
<string id="virus_soft_name">
		<text>Обычный DVD-диск</text>
	</string>
<string id="virus_soft">
		<text>Вирус был хакером, так что на диске могут быть утилиты для взлома ПДА.</text>
	</string>
<string id="phantom_counter_name">
		<text>Жетон Фантома</text>
	</string>
<string id="phantom_counter">
		<text>Жетон, принадлежавший сталкеру Фантому. Сзади имеется надпись: "От верного друга на удачу".</text>
	</string>
<string id="sergeant_counter_name">
		<text>Военный жетон</text>
	</string>
<string id="sergeant_counter">
		<text>Жетон, принадлежавший сержанту Звягинцеву.</text>
	</string>
<string id="chertez_keis_name">
		<text>Стальной кейс</text>
	</string>
<string id="chertez_keis">
		<text>Стальной кейс, предназначенный для транспортировки оружия. Кейс заперт. Чтобы открыть его, нужно два ключа. Судя по весу, внутри что-то есть.</text>
	</string>
<string id="keis_key_name">
		<text>Ключ от кейса</text>
	</string>
<string id="keis_key">
		<text>Небольшой ключ. Судя по внешнему виду, предназначен для открытия специфического замка.</text>
	</string>
<string id="flower_ameliya_name">
		<text>Цветок "Амелия"</text>
	</string>
<string id="flower_ameliya">
		<text>Лепестки белые, с голубоватым оттенком, бутон крупный, крестообразный. Цветок давным-давно высох, но всё ещё имеет приятный аромат.</text>
	</string>
<string id="anti_poison_name">
		<text>Противоядие для Грома</text>
	</string>
<string id="anti_poison">
		<text>Противоядие, созданное Болотным Доктором. Нейтрализует яд некоторых видов кровососов.</text>
	</string>
<string id="hostel_pda_name">
		<text>ПДА с цифрами</text>
	</string>
<string id="hostel_pda">
		<text>В ПДА, кроме цифр, ничего больше нет:\n47.25463104248\n-269.29449462891\n260685</text>
	</string>
<string id="hostel_teleport_name">
		<text>Телепорт</text>
	</string>
<string id="hostel_teleport">
		<text>Куда ведёт этот телепорт - неизвестно. Для активации телепорта необходим артефакт "Инферно" на поясе.</text>
	</string>
<string id="cube_chip_name">
		<text>Неизвестный чип</text>
	</string>
<string id="cube_chip">
		<text>Небольшой чип неизвестного происхождения. Материал, из которого он сделан, не встречается на Земле. Откуда чипы появились и для чего предназначены, никто не знает. Но самой главной загадкой является то, какая информация в них скрыта.</text>
	</string>
<string id="cube_pda_name">
		<text>Устройство чтения чипов</text>
	</string>
<string id="cube_pda">
		<text>Устройство, предназначенное для чтения информации с чипов. На приборе имеется двадцать две секции-углубления. Чип, содержащий информацию, вставляется в эту секцию. После чего информация считывается с кристаллической решётки чипа-носителя и может быть доступна уже в обычном виде.</text>
	</string>
<string id="retranslator_name">
		<text>Ретранслятор</text>
	</string>
<string id="retranslator">
		<text>Небольшой кристалл с внутренней кристаллической решёткой, подстроенной под передачу и аккумулирование информации, новейшая и секретная разработка. Вероятно, пригодится для создания прибора будущего поколения. Есть предположение, что кристалл создан учёными Монолита.</text>
	</string>
<string id="spekulyant_pda_name">
		<text>Повреждённый ПДА</text>
	</string>
<string id="spekulyant_pda">
		<text>ПДА монолитовца из особого штурмового отряда. Загружаться не хочет, видимо, радиация основательно попортила начальный блок загрузки.</text>
	</string>
<string id="volna_barrel">
		<text>Столитровая бочка с топливом.</text>
	</string>
<string id="volna_tank">
		<text>Баллон с неизвестным веществом. Известно только, что содержимое баллонов чрезвычайно активно химически, взрывоопасно и ядовито.</text>
	</string>
<string id="volna_fuelcan">
		<text>Баллон кислородный, ёмкостью 60 литров, предназначен для хранения и транспортирования кислорода.</text>
	</string>
<string id="moving_detector_name">
		<text>Детектор движения</text>
	</string>
<string id="moving_detector">
		<text>Прибор, спроектированный и собранный Кругловым, позволяет засечь любого представителя фауны Зоны в радиусе двух с половиной километров. Единственным недостатком данного детектора является то, что он регистрирует только движущиеся объекты, поскольку больше всего электрических импульсов передаётся во время движения организма.</text>
	</string>
<string id="anomaly_scaner_name">
		<text>Сканер аномалий</text>
	</string>
<string id="anomaly_scaner">
		<text>Специализированный сканер аномальной активности. Используется учёными для изучения процессов, происходящих в различных аномалиях.</text>
	</string>
<string id="chertez_grenade_name">
		<text>Схема создания аномальных гранат</text>
	</string>
<string id="chertez_grenade">
		<text>На схеме изображены несколько типов гранат в разрезе с подробным указанием каждой детали. Также имеются рисунки с внутренним устройством капсул с различными видами аномалий и список необходимых компонентов. Автор рисунков - Азот. На этом записи обрываются.</text>
	</string>
<string id="hardware_name">
		<text>Блок с жёстким диском</text>
	</string>
<string id="hardware">
		<text>Найденный возле сбитого беспилотника блок с жёстким диском. На нём хранятся данные фото- и видеосъёмки, сделанные во время полёта. Кому и зачем нужны эти данные - неизвестно.</text>
	</string>
<string id="kogot_snotvornoe_name">
		<text>Бутылочка с жидкостью</text>
	</string>
<string id="kogot_snotvornoe">
		<text>В бутылочке содержится сильнодействующий транквилизатор. Он устраняет беспокойство, чувство тревоги и страха, уменьшает внутреннее напряжение и повышенную раздражительность. Через минуту проявляются седативное и снотворное действия, что приводит к вялости, снижению внимания и сонливости. На этикетке написано: "Применять только на животных".</text>
	</string>
<string id="volna_keis">
		<text>Стальной контейнер, предназначенный для хранения и перевозки различных предметов. Контейнер заперт, в него вмонтирован весьма хитрый замок. Судя по весу и грохоту при встряхивании, внутри что-то есть.</text>
	</string>
<string id="diversya_pda_name">
		<text>ПДА переодетого наёмника</text>
	</string>
<string id="diversya_pda">
		<text>Последнее принятое четыре дня назад сообщение гласит: "Загрузил вам подробный план Бара с интересующей вас информацией. Краткое описание целей: "Северный блокпост", "В баре", "Южный блокпост", "Под крышей Арены", "Душевая"\n\nПоследнее отправленное три дня назад сообщение гласит: "Всё идёт по плану. Наше недельное пребывание в Баре ни у кого не вызывает подозрений. Наш связной вчера ночью передал бронекостюмы Свободы, оружие и план Бара с указанием мест, подходящих для закладки взрывчатки, патрулями Долга и количеством охраны на блокпостах. Рюкзаки со взрывчаткой, заранее подготовленные связным, надёжно спрятаны. Сегодня ночью приступим к закладке. Через три дня отправимся в назначенную точку. Группа прикрытия должна ждать нас на Дикой Территории. Детонаторы передам при встрече".</text>
	</string>
<string id="psyhodelin_name">
		<text>Психоделин</text>
	</string>
<string id="psyhodelin">
		<text>Останавливает разрушительное ментальное воздействие на мозг на поздних стадиях зомбирования, восстанавливая пси-здоровье. Через некоторое время "употребивший" препарат приходит в себя, его самочувствие постепенно улучшается.</text>
	</string>
<string id="fosfor">
		<text>Фосфорная палка</text>
	</string>
<string id="fosfor_descr">
		<text>Небольшая фосфорная палка служит для дополнительного освещения. Время свечения около двух минут. Активируется выбрасыванием на землю.</text>
	</string>
<string id="deshifrator_name">
		<text>Модуль-дешифратор</text>
	</string>
<string id="deshifrator">
		<text>Модуль-дешифратор, подключаемый к ПДА. Позволяет расшифровывать кодированные маячки в ПДА сталкеров.</text>
	</string>
<string id="zajigalka_name">
		<text>Самодельная зажигалка</text>
	</string>
<string id="zajigalka">
		<text>Самодельная зажигалка, сделанная из старого патрона. Странно, что кто-то пользуется такими вещами.</text>
	</string>
<string id="gunsight_name">
		<text>ЛЦУ AN/PEQ-15 ATPIAL</text>
	</string>
<string id="gunsight">
		<text>Универсальный ЛЦУ видимого и инфракрасного диапазона AN/PEQ-15 ATPIAL (Advanced Target Pointer, Illuminator, Aiming Light). AN/PEQ-15 ATPIAL комплектуется двумя типами интегрированных лазерных прицелов - видимым и инфракрасным, что позволяет использовать его в любое время суток. Корпус прибора водонепроницаем до глубины 6 м в течение 1 часа. Длительность работы от одной батарейки с использованием LED-фонаря на максимуме - до 6 часов.\nХарактеристики:\n • Размеры - 11,7х7,1х4 см\n • Вес - 210 грамм с батарейкой 6 Вольт Эффективная дальность:\n • Видимый лазер - до 25 метров\n • Инфракрасный лазерный прицел - 600-2000 метров\n • Инфракрасная подсветка - до 2000 метров</text>
	</string>
<string id="golem_pda_name">
		<text>ПДА Голема</text>
	</string>
<string id="golem_pda">
		<text>В ПДА есть заметка о тайнике с артефактом, имеющим уникальное свойство.</text>
	</string>
<string id="flash_computer_name">
		<text>Обычная флешка</text>
	</string>
<string id="flash_computer">
		<text>На флешке есть информация о полевой системе поддержки «Скиф», разработанной одним из киевских НИИ. Такая система, встроенная в защитный костюм, вводит в кровоток инъекции адреналина и коагулянтов. С одной стороны, это опасно для организма, но с другой, может спасти жизнь, значительно повысив реакцию в экстремальной ситуации. Встречается лишь в экипировке спецназа.</text>
	</string>
<string id="flash_notebook">
		<text>На флешке есть данные о гемоглобиновом инъекторе «Гидра». Этот инъектор поколения В при сильном падении кровяного давления периодически начинает вводить в кровоток мини-дозы состава, ускоряющего сворачивание крови в открытых ранах.</text>
	</string>
<string id="flash_pda_name">
		<text>MicroSD-карта</text>
	</string>
<string id="flash_pda">
		<text>В карте памяти сохранены данные об одной из самых последних отечественных разработок в сфере индивидуальной защиты - слои брони на основе искусственно выращенных кристаллов сапфира.</text>
	</string>
<string id="flash_disk">
		<text>На диске имеется информация о "варке" артефактов, о свойствах различных аномалий, а также несколько рецептов преобразования и артмодификаций.</text>
	</string>
<string id="tolik_shtany">
		<text>Самые обычные треники знаменитой китайской фирмы "Abibas".</text>
	</string>
<string id="device_teleport">
		<text>Активация прибора происходит только при наличии настоящего артефакта "Лунный свет" на поясе.</text>
	</string>
<string id="teleport">
		<text>Прототип ручного телепорта</text>
	</string>
<string id="mutant_spider_gland">
		<text>Железа паука</text>
	</string>
<string id="mutant_spider_gland_descr">
		<text>Железа паука содержит яд, в котором найден особый фермент, многократно усиливающий регенерацию ткани печени, поэтому пользуется огромным спросом за пределами зоны у фармацевтов.</text>
	</string>
<string id="mutant_rotan_heart">
		<text>Сердце ротана</text>
	</string>
<string id="mutant_rotan_heart_descr">
		<text>Сердце ротана является истинным деликатесом. Сталкеры охотно ведут добычу этого "товара" и выручают за него неплохие деньги.</text>
	</string>
<string id="journal_poletov_name">
		<text>Журнал полётов</text>
	</string>
<string id="journal_poletov">
		<text>В журнале подробно расписаны маршруты передвижения ударных и транспортных вертолётов, время вылетов, список перевозимых грузов и т.п.</text>
	</string>
<string id="tactic_fonar_name">
		<text>Тактический фонарь</text>
	</string>
<string id="tactic_fonar">
		<text>Тактический фонарь Surefire Classic Universal WeaponLight. Предназначен для кратковременного освещения цели, её идентификации или освещения сектора стрельбы в условиях пониженной освещённости, а также для реализации психологического преимущества над противником. Один из приёмов использования позволяет добиться временной дезориентации (ослепления) противника, что в купе с быстротой действий и психологическим давлением увеличивает шансы поражения цели. Время непрерывной работы - 120 минут.\nХарактеристики:\n • Диаметр - 3,7 см\n • Вес - 277 грамм\n • Количество элементов питания - 2x123A\n • Мощность светового потока - 65/120 люмен\n • Тип лампы - светодиодная</text>
	</string>
<string id="periscope_name">
		<text>Перископная приставка</text>
	</string>
<string id="periscope">
		<text>ПКП - прицел коллиматорный перископический для стрельбы из-за угла. Прицельный комплекс обеспечивает наведение на цель прямой наводкой, а также прицеливание при стрельбе из-за горизонтальных и вертикальных защитных укрытий (гребни окопов, углы зданий, подоконники, стволы деревьев, камни и т.д.). Дополнительно может комплектоваться телевизионным прицелом с защищённым радиоканалом, наглазным дисплеем с индикацией, адаптивным прикладом специальной конструкции. Свободен от параллакса. Алюминиевый герметичный корпус, заполненный азотом. Удобная и быстрая пристрелка оружия (в поле зрения виден открытый прицел). Устанавливается на автоматы АК всех модификаций и другое автоматическое стрелковое оружие, имеющее посадочное место - направляющая планка типа «Ласточкин хвост», расположенная на боковой поверхности ствольной коробки. Конструкция исключает применение в составе прицела сложных электронных компонентов, что существенно увеличивает его живучесть по сравнению с зарубежными аналогами, например, израильской установкой для стрельбы из-за угла "Корнер шот" (Corner Shot). ПКП при прицеливании обеспечивает однократное увеличение, его масса не превышает 950 г. Питание осуществляется от батареи размера "АА".</text>
	</string>
<string id="shotgun_reload_name">
		<text>Увеличитель магазина Xrail</text>
	</string>
<string id="shotgun_reload">
		<text>Эта система позволяет увеличить ёмкость трубчатого подствольного магазина дробовика до 23 патронов. При этом сама система Xrail ни в коем случае не влияет на надёжность оружия. Конструкция системы сделана из усиленного анодированного алюминия и чёрного полиамида, а весит около 1 кг.</text>
	</string>
<string id="magpul_afg_name">
		<text>Наклонная рукоятка Magpul AFG</text>
	</string>
<string id="magpul_afg">
		<text>В отличие от обычных вертикальных рукояток (Vertical Fore Grip) наклонная передняя рукоятка (Angled Fore Grip) учитывает природную механику тела человека и обеспечивает более удобное и стабильное удержание оружия, благодаря которому снимается усталость, что даёт возможность более точного управления оружием. Позиционируя стороны стрелка высоко на осевой линии канала ствола, способствует смягчению отдачи и управления оружием, увеличивая более быстрые, точные выстрелы.\nХарактеристики:\n • Длина - 119 мм\n • Вес - 65 грамм\n • Крепление - планка Пикатинни\n • Цвет - TAN\n • Материал - высокопрочный полимерный пластик</text>
	</string>
<string id="spain_krest_name">
		<text>Испанский крест</text>
	</string>
<string id="spain_krest">
		<text>Орден учреждён 14 апреля 1939 г. Он назначался для награждения личного состава германского легиона «Кондор», воевавшего в Испании в 1936-1939 гг. на стороне франкистов. Имелось четыре степени креста: Бронзовый, Серебряный, Золотой и Золотой с бриллиантами. Бронзовый и Серебряный в свою очередь подразделялись ещё на два вида: с мечами и без них. Крест без мечей вручался за три месяца службы в Испании (на море или на суше). В основном эту награду получали медперсонал и технические службы Люфтваффе. Бронзовый крест фигурировал в качестве награды 7869 раз.</text>
	</string>
<string id="kulon_name">
		<text>Золотая цепочка с кулоном</text>
	</string>
<string id="kulon">
		<text>В кулоне лежит фотография очаровательной маленькой девочки.</text>
	</string>
<string id="docent_acumm_name">
		<text>Заряженный аккумулятор</text>
	</string>
<string id="docent_acumm">
		<text>Аккумулятор, заряженный с помощью призрачной электрохимеры. Вот он - альтернативный источник энергии!</text>
	</string>
<string id="camouflage_name">
		<text>Маскировочный костюм</text>
	</string>
<string id="camouflage">
		<text>Основу маскировочного изделия составляет трикотажная сетка. На основу нашиты маскирующие элементы.  За счёт крепежа маскировочного материала в одной точке на ветру и при движении, силуэт человека становится расплывчатым, создаёт эффект объёмного камуфляжа, затрудняя распознавание и обнаружение. Благодаря сетчатой основе костюм хорошо пропускает воздух, что позволяет комфортно чувствовать себя при длительной активной эксплуатации. На костюме имеется капюшон, оснащённый тем же маскировочным материалом, и сетка, скрывающая лицо человека. Вырез капюшона регулируется синтетической тесьмой. Маскировка не стесняет движений и не впитывает влагу, что делает его лёгким даже при намокании. Костюм выполнен из мягкого, не производящего шума материала. Материал не блестит и не создаёт бликов на солнце.</text>
	</string>

<!-- AKILL end -->

	<string id="flaska_name">
		<text>Фляжка с водой</text>
	</string>
	<string id="flaska_descr">
		<text>Фляжка с чистой водой. Придает сил, улучшает самочувствие и может использоваться для протирки грязных предметов.</text>
	</string>
	
</string_table>
