<string id="af_kristal_zp">
	<text>"Дар"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_kristal_zp">
	<text>Легендарный артефакт, был найден всего один раз на просторах Зоны и продан учёным за огромные деньги. Также они дали ему ещё одно название - "Исследователь". Основное качество - это бешеная защита от радиации. Но все другие иммунитеты носителя артефакт снижает на недопустимый уровень. Если носишь этот артефакт, то остерегайся в Зоне всего, кроме радиации.</text>
</string>
<string id="af_kristal_blue">
	<text>"Аквамарин"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_kristal_blue">
	<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+250\n%c[default]Крайне редкая мутация артефакта "Кристалл", очень радиоактивный. Под плёнкой, обволакивающей тонким слоем артефакт, находится чистейшая платина высшей пробы. Каким способом происходит такое изменение структуры, до сих пор не ясно, но то, что два килограмма платины стоят очень дорого, знает каждый. При удалении плёнки теряются и все его свойства, но, как это сделать, известно очень малому кругу сталкеров. Другое название артефакта - "Боец", отличная защита по боевым параметрам, но увеличивает восприятие к ожогам и электрошоку. Применять и транспортировать только вместе с артефактами, защищающими от радиации.</text>
</string>
<string id="af_repei">
	<text>"Чертополох"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_repei">
	<text>Артефакт представляет собой в некотором виде семена таких мутировавших растений как "Хваталка" и "Жгучий Пух". Отделяется от "родителя" в основном во время Выброса, но артефакт, который был отделён раньше в очень короткие сроки (5-20 мин.) превращается в абсолютно не нужную породу. Способен защищать кожу носителя от порезов, также препятствует прохождению электрических волн через носителя. Артефакт распространён. Цена средняя.</text>
</string>
<string id="af-dummy-indilian">
	<text>"Индилиан"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-indilian">
	<text>Этот крайне редкий артефакт ещё называют "Мечта Охотника", он прекрасно защищает от атак многих тварей Зоны. Самое основное отрицательное действие - это большой вред скорости восстановления здоровья носителя, использовать только с артефактами повышающими здоровье.</text>
</string>
<string id="af-dummy-mushroom">
	<text>"Гриб"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-mushroom">
	<text>Артефакт внешне напоминает гриб. Образуется в аномалии "Трамплин". Чрезвычайно редок. Образует в радиусе 0.3 метра силовое поле. Поле способно отводить в сторону значительно большой поток пуль (100-150). Артефакт также имеет ряд отрицательных свойств, таких как: Ослабление кожи носителя к ожогам, ослабление организма к гравитационной природе Зоны и быстрая истощаемость организма. Также образуемое артефактом «силовое поле» имеет завышенную влажность, таким образом, носитель становится отличным проводником для электричества. Многие сталкеры, найдя этот артефакт, сразу сдают ему первому попавшемуся из за его отрицательных свойств. Зато с артефактом можно не бояться попасть даже под крупнокалиберный патрон.</text>
</string>
<string id="af_dummy-star_monolith">
	<text>"Звезда Монолита"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-star_monolith">
	<text>Загадочный артефакт. Есть две версии его появления. Появился он, судя по слухам, когда сталкеры из клана Монолит только вошли в центр Зоны. У алтаря они попросили, чтобы "Монолит" дал им знак, что он существует. Ночью артефакт упал с небес на землю. Поражённые фанатики решили, что это подал знак Монолит. По версии учёных он образовался в результате слияния нескольких воздушных аномалий. Очень редкий экземпляр, так как образуется только в районе ЧАЭС.</text>
</string>
<string id="af-dummy-seashell">
	<text>"Ракушка"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-seashell">
	<text>Артефакт обнаружил пьяный сталкер возле бара. Сталкер отнёс его Бармену, но тот его послал, даже не выслушав, поскольку пьяные сталкеры довольно часто приносят разный хлам и считают его новым крутым артефактом, чтобы спихнуть его за большие деньги. Но тот сталкер не успокоился и пошёл к учёным. Те, в свою очередь, посмеялись, но согласились посмотреть на артефакт. Они очень удивились, когда увидели, что это действительно невиданный до сих пор артефакт. Полезными свойствами артефакта является небольшое улучшение здоровья и повышение хим.защиты. Отрицательным свойством является понижение пулестойкости.</text>
</string>
<string id="af-dummy-djoker">
	<text>"Джокер"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-djoker">
	<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+95\n%c[default]Происхождение артефакта не известно. В Зоне его видели всего несколько раз. Артефакт даёт носителю хорошую защиту от ударных воздействий, но снижает выносливость его организма. Радиоактивен.</text>
</string>
<string id="af-dummy-dumbbell">
	<text>"Гиря"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dumbbell">
	<text>Так же его называют ещё - "Гантель". Артефакт сам по себе маленький, но, не смотря на это, весит он 18 кг! Отсюда и название. Артефакт также неимоверно твёрд - не поддаётся резке, плавке, прессованию. Место образования не известно. Носитель, одевший артефакт, сразу начинает чувствовать бодрость, у него улучшается самочувствие. Артефакт также неплохо выводит радиацию. Отрицательных свойств, не считая огромную массу, не имеет.</text>
</string>
<string id="af_dummy-vertyshka">
	<text>"Вертушка"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-vertyshka">
	<text>Точное происхождение артефакта неизвестно. Учёные утверждают, что артефакт возник при слиянии двух аномалий - "Трамплина" и "Электры", сталкеры же говорят, что это сердце неведомого фиолетового вихря, называемого ими "Чёрный ангел". Артефакт находится прямо в середине аномалии и заставляет её вращаться, принимая форму сокрушительного вихря. Артефакт неплохо защищает от электричества. Из отрицательных свойств - ухудшение пулестойкости и снижение защиты от радиации.</text>
</string>
<string id="af-dummy-coal">
	<text>"Уголь"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-coal">
	<text>Артефакт, появившийся в Зоне совсем недавно. Учёные считают его мезомодификатом артефакта "Каменный цветок". Сталкеры же считают, что этот артефакт не что иное, как тёмные души сталкеров, сгинувших страшной смертью. Артефакт внешне напоминает глыбу угля, но при проведении по поверхности не оставляет следов. Артефакт также прекрасно впитывает пси волны и хорошо повышает порог стойкости организма к радиоактивному заражению, но при использовании у носителя сильно увеличивается усталость. Во избежание вреда, его следует использовать в связке с артефактом, хорошо восстанавливающим силы.</text>
</string>
<string id="af-dummy-quill">
	<text>"Игла"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-quill">
	<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Артефакт порождён "Жгучим пухом". Защищает кожу носителя от ожогов и ударных воздействий. Слегка радиоактивен.</text>
</string>
<string id="af-dummy-wool">
	<text>"Огненная вата"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-wool">
	<text>Артефакт редко можно встретить в очагах с повышенной температурой и плотностью воздуха, молекулы которого часто поддаются движению. Представляет собой ватообразное тело, красного цвета. Брать голыми руками не рекомендуется... Некоторые сталкеры взяв несколько таких артефактов, умудряются использовать их вместо костра. По некоторым версиям, образуется в результате симбиоза "Жарки" и "Жгучего пуха". Не очень удобен в ношении, т.к этот артефакт запросто расплавит металлический контейнер для артефактов, поэтому таскают его с собой преимущественно матёрые сталкеры с дорогими контейнерами. Если артефакт полить водой, он превратится в твёрдую тёмную массу и потеряет все свои свойства. Пользуется спросом у учёных.</text>
</string>
<string id="af-dummy-bonanza">
	<text>"Спрут"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-bonanza">
	<text>Субстанция образуется при слиянии аномалий "Фонтан" и "Холодец". Имеет как ряд положительных свойств, так и ряд отрицательных. Был найден недавно сталкером по прозвищу "Гаджет". В своём навороченном экзоскелете он увидел в небольшом Фонтане желеобразное тело и полез его доставать. Вот только тут Гаджета не спасла электроника. Мощный фонтан плазмовидного вещества, вырвавшись из под земли, лишил Гаджета половины экзоскелета и правой руки. Но артефакт он всё же достал, за новую не виданную раньше находку он получил неплохое вознаграждение, на которое купил себе механический протез руки.</text>
</string>
<string id="af-dummy-mercury_ball">
	<text>"Ртутный шар"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-mercury_ball">
	<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+20\n%c[default]Артефакт чаще всего можно встретить в заражённых местах. Шар окружён более мелкими ртутными шариками, крутящимися вокруг основного. Голыми руками брать не рекомендуется. Учёные обнаружили, что частично артефакт действительно состоит из ртути, и вследствие опытов установлено, что при определённых условиях из артефакта можно изготовлять лекарства от большинства опасных болезней.</text>
</string>
<string id="af-dummy-bezi">
	<text>"Жгучие листья"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-bezi">
	<text>Учёные считают, что это новая мутация известной всем крапивы. Впервые был найден сталкером, работающим на учёных. Обследовав образец, они обнаружили в нем полезное свойство. Позже было выявлено, что этот вид мутации появился вследствие опытов в лабораториях Х-18 и Х-16. Учёные полагают, что какая ни будь тварь, например, снорк, мог вынести заразу из лаборатории. Обладает свойством положительно влиять на организм носителя, ускоряя и замедляя в нём некоторые процессы, таким образом, артефакт способен отторгать химические компоненты, но также из-за замедления некоторых процессов кровь свёртывается медленнее.</text>
</string>
<string id="af-dummy-glow">
	<text>"Сияние"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glow">
	<text>Артефакт образуется в аномалии "Электра", образуется из различных металлических предметов и сплавов. От артефакта всё время исходит свет, также учёными было замечено, что во время Выброса свечение артефакта усиливается. После детальных исследований учёные выяснили, что артефакт вырабатывает электричество в небольших количествах. Цена артефакта не высокая. Артефакт делает кожу носителя намного нежнее и мягче, отсюда - увеличение риска получить сильный порез. Также снижает порог стойкости организма к радиоактивному заражению. Из положительных свойств - увеличение стойкости к ожогам.</text>
</string>
<string id="af_dummy-node">
	<text>"Узел"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-node">
	<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+7\n%c[default]Учёные давно бьются, пытаясь разгадать загадку этого артефакта. Он прочнее титана и твёрже алмаза. При этом он не достигает в весе даже килограмма. Создаёт лёгкое защитное поле, отводящее в сторону часть пуль (20-40). Отрицательные воздействия - радиоактивное излучение, уменьшение стойкости к ударным ранениям.</text>
</string>
<string id="af_kosi">
	<text>"Ведьмины косы"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-kosi">
	<text>Артефакт образуется в результате слияния трёх аномалий: "Фонтан", "Жар" и "Холодец". Крайне редок. Условия образования артефакта учёные до конца не изучили, но и так понятно, что для того, чтобы в один раз произошло слияние сразу трёх аномалий, нужно ужасное везение и мощный Выброс. Артефакт способен сбивать пули с траектории полёта и придаёт носителю большой прилив сил. Артефакт также делает кожу носителя мягкой и уязвимой. При ношении замечено поднятие температуры тела из за более сильного движения крови в организме.</text>
</string>
<string id="af_siyanie">
	<text>"Жижа"</text>
</string>
<string id="af_siyanie_desc">
	<text>Представляет собой бирюзовый сгусток грязи или жижи в форме кольца. Сталкеры до сих пор не знают, чем считать этот артефакт - аномалией или артефактом. Брать данную субстанцию можно только специальными инструментами. При контакте с плотью растворяет её. Но при этом имеет лишь одно очень положительное свойство - нейтрализует химический ожог. Несмотря на жидкую составляющую, при встряхивании не разрушается, а стремится сохранять форму кольца. Носить эту жижу можно только в специальном контейнере. Из-за трудности переноски и вызывающего чувства голода популярностью у сталкеров не пользуется. Очень редкий артефакт, его желают иметь научные организации и коллекционеры.</text>
</string>
<string id="af_klever">
	<text>"Клевер"</text>
</string>
<string id="af_klever_desc">
	<text>Если судить по байкам, которые сталкеры травят у костра, то данный артефакт не образуется, а произрастает, как легендарное "Сердце Оазиса", в некоторых областях Зоны и, якобы, некоторые одиночки видели его. У артефакта, по рассказам, довольно чудесные свойства и вроде как он защищает от многих недугов. Ну прямо панацея какая-то. Мечта коллекционеров и учёных мужей Зоны. Красивый и дорогой артефакт.</text>
</string>
<string id="af_giperbola">
	<text>"Гипербола"</text>
</string>
<string id="af_giperbola_desc">
	<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+5\n%c[default]Появляется в аномалии "Жарка" при определённых условиях. Красивый и дорогой артефакт. Как он получается - никто толком не знает, хотя очень много слышали о нем. Существует рецепт на варку данного артефакта, но кто им владеет и где его взять - загадка. Учёных интересует в данном образовании молекулярный баланс, за счёт которого они намерены создать лекарство от рака и спасти миллионы жизней. Полезных свойств не зафиксировано, только отрицательные.</text>
</string>
<string id="af_braslet">
	<text>"Стеклянный браслет"</text>
</string>
<string id="af_braslet_desc">
	<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+25\n%c[default]Странный артефакт. Существует легенда, что первый раз видели этот артефакт, когда его нашёл сумасшедший сталкер и всё пытался спихнуть его учёным, а они говорили, что этот артефакт слишком опасен из-за большого фона радиации и пси воздействия. Он с горя пошёл на болото возле базы Свободы и всё время проговаривал, что этот артефакт его "Спаситель". Из дома на болоте он долго не выходил, что-то постоянно выкрикивал по ночам, а потом затих - наверное до сих пор любуется им. Второй раз этот артефакт уже купили, но у человека по прозвищу Шрам, он забрал его у бандитов в Рыжем лесу. Красивый, дорогой, коллекционный.</text>
</string>
<string id="af_bol_prizrak">
	<text>"Болотный призрак"</text>
</string>
<string id="af_bol_prizrak_desc">
	<text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Радиация  %c[255,255,1,1]+3\n%c[default]По мнению некоторых сталкеров, артефакт получается из тела умерших жаб в болотах Зоны, но как точно появляется данный артефакт, не знают даже учёные. Сравнительно недавно появился в Зоне, редок, стоимость его точно не определена, так-как торговцам его никто не предлагал, а у ученных он ценности не представляет. Свойства весьма сомнительны. Интерес вызывает только у коллекционеров.</text>
</string>
<string id="af_pakost">
	<text>"Пакость"</text>
</string>
<string id="af_pakost_desc">
	<text>Не сильно распространённый артефакт, как "Медуза" или "Выверт", но изредка встречается в лабораториях учёных и в дорогих коллекциях. Не похож на другие артефакты, уродлив, бесформен, мало изучен. Учёные полагают, что он образован посредством кристаллизации плоти крупного монстра, попавшего в аномалию "Фонтан". Название получил за способность время от времени значительно менять свои характеристики в сторону вредоносных, то есть в любой момент может поменять положительные свойства на отрицательные, в этой связи популярностью у сталкеров не пользуется.</text>
</string>
<string id="af_shkatulka">
	<text>"Шкатулка"</text>
</string>
<string id="af_shkatulka_desc">
	<text>По виду напоминает раскрывающийся кокон. Редкий артефакт, встречается в основном в условиях огромной радиационной активности. Красив, цена соответствующая. Учёных интересует внутренняя структура артефакта и его биохимический состав, а так-же за счёт чего происходит живое движение неживого объекта. Свойства не изучены. Мечта коллекционеров.</text>
</string>

