<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Chimera">
		<text>Химера</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_chimera_general">
		<text>Результат генетических экспериментов по программе УЖАЗ - Универсальное Животное-Защитник. Обладает прекрасной регенерацией тканей, помимо этого имеет дублированную систему внутренних органов и дополнительный мозг. Всё это делает процесс умерщвления химеры весьма проблематичным. Очень умная, сильная и быстрая тварь.</text>
	</string>

	<string id="Fracture">
		<text>Излом</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_fracture_general">
		<text>То ли результат экспериментов, то ли результат воздействия Зоны на оставшихся людей. Считается, что эти мутанты, очень похожие на худых и сутулых людей, обладают гипертрофированной конечностью, а их мозг и нервная система не претерпели столь губительных изменений, как у зомби. Они хитры и пытаются приманить сталкеров разговором или просьбой. Говорят, что поделившись едой, можно узнать интересную информацию о Зоне, хотя многие сталкеры утверждают, что редко встречали излома. Кто знает, может просто все видевшие его узнали о Зоне что-то крайне важное для себя и решили отлучиться от этого мира.</text>
	</string>

        <string id="bibliotekar_black">
		<text>Чёрный библиотекарь</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_bibliotekar_black">	
		<text>Этот подвид отличается от обычного библиотекаря цветом и повышенной агрессивностью. По-видимому, чёрный библиотекарь большую часть жизни провёл под землёй, о чём говорит цвет его шкуры и кожи. Ему неприятен солнечный свет, и он срывает всю свою агрессию на первого попавшегося сталкера.</text>
	</string>

        <string id="krovosos_zombie">
		<text>Охотник</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_krovosos_zombie">	
		<text>Результат экспериментов учёных по созданию аналога кровососа. Для экспериментов были выбраны гражданские зомби как материал, который нетрудно достать в большом количестве. После многочисленных экспериментов с внедрением ДНК и клеток кровососа в подопытных зомби был выведен так называемый «Охотник». Представляет собой быстро перемещающегося зомби, способного маскироваться и обладающего невероятно сильными руками.</text>
	</string>

        <string id="controller_flame">
		<text>Огненный контролёр</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_controller_flame">	
		<text>Обладающие слабыми ментальными возможностями контролёры, как очень разумные существа, сразу поняли, что с их плохо развитым телом, они беззащитная жертва. Такие контролёры стали сбиваться в группы и развивать другие навыки. Они долгое время наблюдали за огненными полтергейстами и химерами, изучали их трупы, сканировали мозг, и вот наконец научились управлять огнём. Их тело покрыто ожогами, а сами они теперь способны вызывать направленный поток огня. Из почти безобидных существ они превратились в опаснейшего врага.</text>
	</string>
 
        <string id="controller_electro">
		<text>Электро-контролёр</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_controller_electro">	
		<text>Эта мутация контролёра атакует сильными электрическими импульсами, которые мгновенно парализуют жертву. Учёными пока ещё не изучен, так как появился в Зоне относительно недавно.</text>
	</string>

        <string id="kontroler_act">
		<text>Быстрый контролёр</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_kontroler_act">	
		<text>Неизвестно, были ли эти существа до превращения в контролёров спортсменами или же уже после превращения их конечности усилились генетическим путём. Одно ясно точно – такие контролёры способны перемещаться со скоростью спринтера. Вдобавок к этому, их ментальная атака в виде приближающегося черепа добавляет ещё больше страха. Столкновение с таким монстром для неопытного сталкера заканчивается смертью, а ветераны Зоны стараются держаться от него подальше.</text>
	</string>
 
        <string id="kontroler_5">
		<text>Контролёр-охотник</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_kontroler_5">	
		<text>Неизвестно, был ли контролёр в прошлой жизни охотником или же перенял это привычку от людей, но факт остаётся фактом – данный подвид опаснее и хитрее своего прародителя. Он старательно выслеживает свою жертву, запутывая её и направляя в различные ловушки. Маскируется с помощью плаща, полностью закрывающим тело, поэтому его легко перепутать с обычным сталкером.</text>
	</string>

        <string id="controller_babka">
		<text>Бабка-контролёр</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_controller_babka">	
		<text>Созданный в лабораториях женский подвид контролёра чрезвычайно опасен, при приближении к ней мозги буквально начинают «вскипать». Особенно опасна в закрытых помещениях, любая встреча с ней, в основном, заканчивается смертью человека. Очень уместно подходит высказывание мужчин о том, что женщина только уже одним своим присутствием выносит мозг.</text>
	</string>

        <string id="krovosos_albinos">
		<text>Кровосос-альбинос</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_krovosos_albinos">	
		<text>Крайне необычный подвид кровососа. Имеет бело-зелёный окрас шкуры, хорошую живучесть и быструю регенерацию тканей. Но главная его особенность в том, что он может создавать большое туманное облако, полностью скрывающее мутанта. Благодаря своим невероятным способностям он становится сильным противником, учитывая то, что в последнее время данный подвид расширил ареал своего обитания. Все попытки учёных выяснить природу его аномальных способностей ни к чему не привели, так как исследование трупа не дало никаких результатов, а транспортировка его живым в специализированные лаборатории попросту невозможна.</text>
	</string>

        <string id="krovosos">
		<text>Болотная тварь</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_krovosos">	
		<text>Болотная тварь является подвидом обычного кровососа, эта тварь сильнее его в два раза, гораздо проворнее и более ловкая, также использует окружение. К примеру, её очень трудно обнаружить в зарослях камышей даже без маскировки - как только маскировка активирована процесс поиска усложняется в разы. Кроме того, тварь покрыта длинной серо-зелёной шерстью. Похоже, что на этой твари растёт мох и прочие растения — это помогает ей. Живёт в основном на болотах. Прячется в камышах и караулит добычу, когда видит - нападает. Если атака не удалась, маскируется и кружит вокруг добычи, поджидая удобного момента, чтобы напасть. О том, что она с ней делает, ходит много легенд, от самых банальных до разных небылиц. На самом деле, тварь питается таким же образом, как и кровосос.</text>
	</string>

        <string id="fracture_karlik">
		<text>Карликовый излом</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_fracture_karlik">	
		<text>Неизвестно, это просто излом маленького роста или же мутировавший ребёнок. Встречаются крайне редко, почти всегда со своими собратьями, от которых, за исключением роста, ничем не отличаются.</text>
	</string> 

        <string id="burer_electro">
		<text>Электробюрер</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_burer_electro">	
		<text>Бюрер, стреляющий электрическими импульсами. Где и как он этому научился - неизвестно. Учёными практически не изучен, так как появился в Зоне относительно недавно.</text>
	</string>

        <string id="tushkano_strong">
		<text>Чёрный тушкан</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_tushkano_strong">	
		<text>Появившийся недавно в Зоне подвид тушкана с чёрной кожей, по заверению учёных, сильнее и живучее своего серого собрата. Может быть, со временем чёрный тушкан вытеснит его.</text>
	</string>

        <string id="new_hell">
		<text>Веном</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_new_hell">	
		<text>Существо, одним своим видом вселяющее ужас во врагов. Веном представляет собой мускулистого гуманоида с идеально белой кожей и острыми, как бритва, когтями. Его рыка боятся все остальные монстры. Там, где появляется веном, обязательно будет смерть. Для сталкеров представляет огромную опасность, иногда может охотится вместе со своими сородичами. Ходят слухи, что веном, как и кровосос, пьёт кровь своих жертв.</text>
	</string>

        <string id="pseudodog_grey">
		<text>Пси-собака</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_pseudodog_grey">	
		<text>Видимо, пси-собаками стали те псевдопсы, которые долгое время находились под воздействием пси-излучения. Поэтому их предок - всё тот же волк. От псевдособак их отличает более светлый оттенок шерсти и способность создавать своих двойников. Пси-собаки - одиночные животные, стая им не нужна - они в любой момент могут её «создать». Обычно встречаются вблизи пси-полей. Охотятся в основном на сталкеров, не терпят сожителей на своих территориях. Пси-собаки - трусливые существа, наблюдают издалека, посылают в бой фантомов.</text>

	</string>
        <string id="karlito">
		<text>Псевдокарлик</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_karlito">	
		<text>Результат деятельности тех же учёных, что создали и обычного карлика, отсюда, по-видимому, и его название. Попытки сделать невероятно сильного человека дали свои результаты. Благодаря радиации, генам различных мутантов и стероидам человек превращался в гору мышц, правда его кожа приобретала характерный коричневый цвет и со временем трескалась. Для человека представляет достаточно серьёзную опасность, поэтому сталкеры предпочитают поливать его свинцом издалека, не давая подойти на расстояние удара.</text>
	</string>

        <string id="molerat">
		<text>Кротокрыс</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_molerat">	
		<text>По внешнему виду кротокрыс схож с голым землекопом. Кожа в складках, тёмного-розового цвета, у животного отлично развит нюх. На лапах, пригодных для копания, находится по 4 пальца с когтем на каждом. Крайне агрессивно ведут себя в отношении чужаков и немедленно нападают на них при первой возможности. Передвигаются довольно быстро на четырёх лапах. Кротокрыс не представляет особой опасности даже для новичка.</text>
	</string>

        <string id="monster_bear">
		<text>Медведь-мутант</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_monster_bear">	
		<text>Мутация в Зоне не обошла стороной и медведей. Но это не медлительные толстые существа, а невероятно сильные и ловкие мутанты. Как и свой прародитель, медведь-мутант невероятно живуч. Своими сильными передними лапами монстр способен сломать позвоночник человека на две части. Этот мутант по неизвестным причинам любит общество химер. Радует то, что монстр встречается крайне редко и только в наиболее опасных областях Зоны.</text>
	</string>

        <string id="chimera_new_wolf">
		<text>Химера-вульф</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_chimera_new_wolf">	
		<text>Этот невероятный гибрид чёрной химеры с крысоволком не только смог выжить, но и стал необычайно сильным мутантом. У него плотная шкура, которою трудно пробить, и мощные лапы с острейшими когтями. Химеры-вульфы предпочитают держаться стаей, которая обычно насчитывает от 10 до 30 особей, они всегда действуют слажено и наверняка. Ходят легенды, что их возглавляет вожак с белой шкурой.</text>
	</string>

         <string id="poltergeist_dd">
		<text>Ползучий пиро-полтергейст</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_poltergeist_dd">	
		<text>Представляет собой пиро-полтергейста, потерявшего способность левитировать. Имеет необычную тёмно-красную окраску тела, часть которого покрыта незаживающими ранами от ожогов. Из-за низкой мобильности представляет меньшую опасность, чем обычный огненный полтергейст. Встречается, однако, гораздо чаще своего летающего собрата. Обитает в подземельях, пещерах, заброшенных лабораториях.</text>
	</string>

        <string id="electro_polter">
		<text>Электро-полтергейст</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_electro_polter">	
		<text>Состарившиеся и потерявшие возможность летать полтергейсты быстро поняли, что они являются слабым противником. Наиболее способные научились испускать электрические разряды, что в значительной степени повысило их выживаемость. Они стали сбиваться в группы и вместе развивать свои способности, пока не стали новым полноценным подвидом. Имеют светло-серый цвет кожи, на котором могут быть следы от электрических разрядов. Предпочитают держаться вместе со своими сородичами. Опасность средняя.</text>
	</string>

        <string id="polter_xray">
		<text>Призрачный полтергейст</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_polter_xray">	
		<text>Крайне необычный подвид полтергейста из-за своего прозрачного телесного покрова, который, к слову, ещё не изучен учёными. Передвигается исключительно по земле, что делает его слабозащищённым противником. Помимо необычного тела имеет ментальные способности. Обитает как и остальные полтергейсты, в основном, в пещерах, подземельях, заброшенных лабораториях. Опасность средняя.</text>
	</string>

        <string id="vypolzen">
		<text>Болотный выползень</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_vypolzen">	
		<text>Необычные существа неизвестного происхождения. Учёные полагают, что они мутировали от снорков, так как имеют с ними много общего: размер, способ передвижения, умеют прыгать на длину от 10 до 20 метров. Болотные выползни это существа зелёного цвета, их плоть местами разложилась, поэтому видны кости, обладают острыми когтями. Встречаются крайне редко и только на болотах или в болотистой местности. Для сталкеров представляют среднюю опасность.</text>
	</string>

        <string id="vypolzen_red">
		<text>Пещерный выползень</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_vypolzen_red">	
		<text>Представляет собой подвид выползня, обитающего под землёй, в основном, в пещерах. Почти полностью идентичен своему болотному собрату, за исключением окраски, у пещерных выползней она тёмно-красного цвета, чтобы лучше сливаться с землёй. Встречается крайне редко, средняя опасность.</text>
	</string>
 
        <string id="poltergeistp">
		<text>Ползучий полтергейст</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_poltergeistp">	
		<text>Представляет собой сильно состарившегося обычного полтергейста. Он больше не может принимать летающую форму и испускать электрические разряды, благодаря чему является крайне слабым противником. Атакует только в непосредственной близости слабо развитыми руками. Предпочитает держаться ближе к своим сородичам, чтобы хоть как-то повысить свои шансы на выживаемость.</text>
	</string>

        <string id="oboroten">
		<text>Оборотень</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_oboroten">	
		<text>Пожалуй, самый неизученный мутант из всех. Представляет собой гуманоида с волчьей головой. Его тело полностью покрыто светло-серой шерстью. Обладает быстрой скоростью бега и сильными лапами с острыми когтями. Страх перед данным существом, подкреплённый рассказами старожилов Зоны Отчуждения об оборотнях, терроризирующих население деревень ещё до катастрофы, не даёт покоя сталкерам, отправляющимся в глубокий рейд. Радует лишь то, что встретить оборотня крайне сложно.</text>
	</string>

        <string id="dog_zombie">
		<text>Доберман</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_dog_zombie">	
		<text>Мутировавшие доберманы стали настоящей опасностью для любого сталкера. Представляют собой собаку среднего, мускулистого и сильного сложения, но не чрезмерно массивного. От добермана очень сложно убежать, сталкеры при виде его сразу стараются забраться повыше, так как он не способен на высокие прыжки. В отличии от других мутировавших собак, невероятно живуч, на его убийство может уйти не одна пачка дроби.</text>
	</string>

        <string id="volkodav">
		<text>Крысоволк</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_volkodav">	
		<text>Представляет собой существо, внешне напоминающее гигантскую крысу с мордой волка, за что и получило название - крысоволк. Благодаря мускулистому телу и массе около 100 килограмм, при прыжке сбивает сталкера с ног и зачастую ломает ему рёбра. Однако, крысоволк не обладает достаточно жёсткой шкурой и его довольно просто убить, для опытных сталкеров представляет среднюю опасность. За последнее время ареал обитания данного мутанта заметно расширился и встретить его можно почти на любой территории Зоны Отчуждения.</text>
	</string>

        <string id="flesh_swamp">
		<text>Болотная плоть</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_flesh_swamp">	
		<text>Старшая сестра обычной плоти. По большому счёту, это всё тот же мутант, немного изменивший свой внешний вид. Из названия справедливо заключить, что основным местом обитания данного существа являются обширные территории Болот. Здешние плоти заматерели, покрылись подобием чешуи и слегка увеличились в размерах. Помимо прочего отличаются довольно наглым нравом, совершенно не боятся людей и не гнушаются нападать в открытую даже среди бела дня.</text>
	</string>

        <string id="bloodsucker_child">
		<text>Адский кровосос</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_bloodsucker_child">	
		<text>Неизвестный подвид кровососа, с которым учёные ещё не имели дела. Какая-либо точная информация отсутствует, и можно полагаться лишь на рассказы сталкеров о том, как удалось выжить в схватке с этим монстром. Говорят, что он имеет странный рубиновый цвет, а всё его тело покрыто непонятными светящимися письменами или рисунками. Возможно, дело в изменившейся физиологии кровососа. Те химические процессы, что придали мутанту беспрецедентную среди его родичей живучесть и силу, идут в его теле до сих пор, порождая непонятное фосфоресцирующее свечение. Мутант очень редкий и обитает в дальних уголках Зоны.</text>
	</string>

        <string id="snork_jumper">
		<text>Крылатый снорк</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_snork_jumper">	
		<text>Учёные, по неизвестным причинам, долго экспериментировали над снорком, пытаясь сделать из него существо, способное прыгать на ещё большие расстояния, и это у них получилось. Вшитые в спину имплантанты, внешне напоминающие крылья, дали сноркам возможность прыгать дальше и более точнее. Но проект быстро закрыли, и теперь никому не нужные мутанты вырвались наружу и вместе со своими собратьями охотятся на сталкеров. За исключением «крыльев», ничем от них не отличаются.</text>
	</string>

        <string id="snork_stronger">
		<text>Болотный снорк</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_snork_stronger">	
		<text>Сильно радиоактивная вода болот изменила снорка. И без того сильные ноги, стали ещё сильнее, и теперь снорк способен прыгать на просто невероятные расстояния. Кожа его приобрела зелёный цвет и стала гораздо жёстче, что заметно повысило живучесть мутанта. Для опытных сталкеров представляет среднею опасность и встречается крайне редко.</text>
	</string>

        <string id="polter_flame">
		<text>Пиро-полтергейст</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_polter_flame">	
		<text>Внешне выглядит как область горячего воздуха с редкими искрами. Поведение напоминает поведение обычного полтергейста. Основное отличие — способность создавать в пространстве направленные столбы пламени, схожие с аномалией "Жарка". Довольно трудно убиваем. При смерти монстр распадается, не оставляя каких-либо фрагментов тела.</text>
	</string>

        <string id="spider">
		<text>Паук</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_spider">	
		<text>Радиоактивная мутация не обошла стороной и пауков. Благодаря ей, их размеры существенно увеличились. Пауки любят пещеры и подземелья, но их можно встретить и на открытом воздухе. Обычно держаться небольшой группой, не представляют серьёзной опасности, так как их лапы на хороших костюмах оставляют только небольшие вмятины.</text>
	</string>

        <string id="zomb14">
		<text>Комариный зомби</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_zomb14">	
		<text>Однажды военные проводили на болотах крупную операцию, повлёкшую за собой большие потери личного состава. Начался Выброс и трупы не успели забрать. В месте, где погибли военные, обитали мутировавшие комары, которым приглянулись трупы в качестве жилья. После Выброса из того места начали разбредаться живые рассадники мутировавших комаров. При приближении к такому зомби комары вылетают из своего носителя, нападая на движущиеся объекты в определённом радиусе, их жало пробивает костюмы и вызывает сильное кровотечение.</text>
	</string>

        <string id="zomb13">
		<text>Чумной зомби</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_zomb13">	
		<text>Результат того, что перед Выбросом труп человека некоторое время находился в месте обитания мутировавших чумных мух. Обычно это канавы рядом со звериными тропами. Мухи селятся в трупы, происходит Выброс и живой инкубатор готов. При приближении к такому зомби чумные мухи вылетают из своего носителя, нападая на движущиеся объекты в определённом радиусе, их жало пробивает костюмы и вызывает сильное кровотечение.</text>
	</string>

        <string id="zombieg">
		<text>Камикадзе</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_zombieg">	
		<text>Подвид гражданского зомби. Отличается от него тем, что при гибели взрывается, разлетаясь на куски и нанося немалый урон в радиусе 5-10 метров. После такого контакта шансов выжить мало, если нет хорошего бронежилета или аптечек. В большинстве случаев взрывающиеся зомби ходят группой или разбавляют собой группы зомби других видов.</text>
	</string>

        <string id="rotan">
		<text>Ротан</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_rotan">	
		<text>Появился благодаря неудачному эксперименту учёных. На испытательном полигоне произошёл взрыв, выбросивший сильно радиоактивные вещества в расположенный рядом водоём. Скорее всего ротан является сильно мутировавшим головастиком. Ротаны, в основном, обитают в болотистой местности, отличаются быстрой скоростью передвижения, попасть в него порой очень трудно. Однако не представляют большой опасности для сталкера, так как они не собираются большими группами, а их укусы не наносят большого ущерба.</text>
	</string>

        <string id="Zanoza">
		<text>Заноза</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_zanoza">	
		<text>Никто из сталкеров точно не знает, как и откуда появился этот мутант. Скорее всего это каким-то образом мутировавший куст. Особи достигают от 1,5 до 2 метров в длину. Питаются, погружая в раны жертвы небольшой корневой отросток и впитывают через него вместе с кровью все полезные вещества и минералы. Наибольшую опасность представляет в лесу или местности с наличием кустарников, где её почти невозможно увидеть. Нападает обычно из засады, её лапы способны пробить даже самые крепкие костюмы. По мнению сталкеров, лично столкнувшихся с ней, убить её очень трудно, известно, что огонь и рубящие удары наносят ей огромный ущерб.</text>
	</string>

        <string id="chimera_new_electro">
		<text>Электрохимера</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_chimera_new_electro">	
		<text>Особи, обитающие преимущественно рядом с местами скоплений электрических аномалий и получающие от таких мест дополнительную энергоподпитку. Представляют собой более опасного противника, чем обычные химеры из-за их способности наносить дополнительные повреждения электрическими разрядами. О происхождении электрохимер в Зоне ходит много легенд и слухов. Бывалые сталкеры, имеющие за плечами не одну ходку к "Выжигателю", утверждают, что эти мутанты появились в результате странного Выброса, случившегося пару лет назад. Немногие оставшиеся в живых очевидцы рассказывают о внезапном подземном толчке в районе "Выжигателя мозгов" и гигантском электрическом разряде, вырвавшемся из подземной лаборатории, в буквальном смысле, испепелившем практически всё живое в радиусе трёх километров. Выжили только химеры, которые и приобрели в результате катаклизма аномальные способности и разбрелись по Зоне.</text>
	</string>

        <string id="chimera_black">
		<text>Чёрная химера</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_chimera_black">	
		<text>Подвид, за исключением чёрного цвета шкуры, ничем не отличающийся от своего прародителя. Встречается достаточно редко, в основном, ближе к центру Зоны. Интересно, почему учёные или коллекционеры до сих пор не платят за её шкуру?</text>
	</string>

        <string id="electro_chimera">
		<text>Призрачная электрохимера</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_electro_chimera">	
		<text>Результат ужасного эксперимента учёных по скрещиванию призрачной и электрической химеры. В добавок к огромному запасу здоровья и защитной маскировке особь получила электрические способности своего младшего подвида.</text>
	</string>

        <string id="fire_chimera">
		<text>Огненная химера</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_fire_chimera">	
		<text>Результат ужасного эксперимента учёных по скрещиванию призрачной химеры и химеры-альбиноса. В добавок к огромному запасу здоровья и защитной маскировке особь получила огненные способности своего младшего подвида.</text>
	</string>

        <string id="kikimora">
		<text>Кикимора</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_kikimora">	
		<text>Кикиморы являются стайными хищниками, имеющими лоснящуюся бурую шерсть, огромную круглую голову, пасть, усеянную десятками мелких острых зубов, которые, кажется, росли в несколько рядов. В основном они пожирают трупы, но могут и напасть на одного неудачно зашедшего к ним человека. На отряды они обычно нападать боятся и остерегаются скоплений людей. Зато, если жертва одна, кикиморы от неё не отстанут. Нападать могут и по одиночке, и небольшой группой, очень внезапно. Своей тактикой они очень раздражают.</text>
	</string>
        
        <string id="chimera_red">
		<text>Лавовая химера</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_chimera_red">	
		<text>Часто встречающийся подвид химер. За исключение красно-золотистой окраски полностью идентичны обычной химере. Интересно, почему учёные или коллекционеры до сих пор не платят за её шкуру?</text>
	</string>

        <string id="chimera_white">
		<text>Химера-альбинос</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_chimera_white">	
		<text>Представляют собой более опасного противника, чем обычные химеры из-за их способности наносить дополнительные повреждения волнами огня. Обитают, в основном, рядом с огненными аномалиями. Их возникновение до сих пор остаётся загадкой. Одни утверждают, что это плод творения учёных, вторые, что это результат естественной мутации, а третьи, что мутанты возникли подобно электрохимерам. Название получила из-за белого цвета шкуры.</text>
	</string>
 
        <string id="vodyannoy">
		<text>Утопленник</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_vodyannoy">	
		<text>Этот человекообразный мутант имеет лишь едва видимые очертания. При приближении к утопленнику будет слышно отвратительное гортанное бульканье, за что он и получил своё прозвище. Обычно находится с толпой зомби, обладает исключительной живучестью. Однако, очень медленно передвигается, и убить его опытному сталкеру не составит труда.</text>
	</string>
        
        <string id="karlik">
		<text>Карлик</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_karlik">	
		<text>Когда-то давно правительство одной очень влиятельной страны заинтересовала идея быстрого создания армии. Тогда в Зоне начались массовые эксперименты над детьми, был найден способ, который ускорял развитие клеток в организме, чтобы за очень короткий срок ребёнок становился взрослым человеком. Однако подопытные становились стариками с детским телом. Выброс 2006 года окончательно мутировал их клетки и теперь этого мутанта сталкеры называют карликом. Для среднестатистического сталкера не представляет опасности как по одиночке, так и небольшой группой, однако, встречаются особи, обладающие повышенной живучестью.</text>
	</string>

        <string id="Deathclaw">
		<text>Коготь смерти</text>
        </string>
        <string id="enc_mutant_deathclaw">	
		<text>Когти смерти были выведены с помощью генной инженерии. Из ДНК различных животных отобрали лишь те участки, которые были нужны для создания сверхбыстрой машины убийцы. Впервые были замечены на пустошах США, как попали в Зону остаётся загадкой. Представляют собой огромного прямоходящего ящера. Тело полностью защищено хитиновыми пластинами. Они невероятно живучи, однако уязвимы для огня. Встреча с когтем смерти для обычного сталкера часто заканчивается гибелью. Он наносит огромные увечья и пробивает любую броню своими острыми когтями.</text>
	</string>

	<string id="Burer">
		<text>Бюрер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_burer_general">
		<text>Уродливые жёлто-белые карлики обитают в подземельях, их чувствительные к свету глаза слепнут при ярком освещении. В подземельях устраивают ловушки на сталкеров и учёных. Стараются перекрывать все выходы при помощи крупного мусора, обломков и балок. У карликов мощные руки, которыми они разрывают свои жертвы. Бюреры ведут войну со слепыми псами. Характер чрезвычайно мерзкий, нервическая злоба заставляет их совершать дикие и неожиданные поступки. Сильно развиты предчувствие и телекинетические способности. Предчувствие помогает без визуального контакта почувствовать врага и предположить его местоположение, а телекинез позволяет манипулировать достаточно крупными объектами на расстоянии, метать их во врага, наносить мощные телекинетические удары по противнику. Способности, характер, развитый интеллект делает бюреров одними из самых опасных противников в тёмных местах Зоны.</text>
	</string>

	<string id="Cat">
		<text>Кошка</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_cat_general">
		<text>Кошки не только приспособились к радиации в Зоне, но и приобрели некоторые полезные навыки. Радиация почти никак не повлияла на их обличие. Быстрые и слабые поодиночке, в стае они превращаются в очень серьёзного противника. При этом убежать от них будет очень тяжело.</text>
	</string>

	<string id="Blind">
		<text>Слепой пёс</text>
	</string>
	<string id="Bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
	<string id="Boar">
		<text>Кабан</text>
	</string>
	<string id="Crow">
		<text>Ворона</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>Со времён первой катастрофы в собачьем роду сменилось уже несколько поколений, и в каждом из них всё более наблюдалось влияние Зоны. Мутации и эволюционная адаптация привели к усилению прежде слабо выраженных собачьих способностей, причём зачастую в ущерб привычным. Основные физиологические изменения коснулись зрения - оно оказалось почти бесполезным после стремительного усиления чутья: например, слепые щенки выживали в Зоне не хуже, а то и лучше своих зрячих собратьев. В результате обычные собаки вскоре выродились здесь полностью, уступив место новому виду - слепым псам. Данные животные прекрасно распознают и обходят аномалии, радиацию и другие невидимые опасности, которыми кишит Зона, а некоторые особи обладают редчайшими пси-способностями. При встрече с такой собакой любой сталкер запросто может выронить оружие, попав под её гипнотическое влияние. Как и их предки, слепые псы охотятся стаями; встреча с большой группой этих существ означает серьёзную опасность даже для хорошо вооружённого сталкера.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Полулегендарный монстр. Матёрые сталкеры описывают его как высокого сутулого гуманоида со множеством щупалец на месте рта. По их словам, с помощью щупалец данное существо питается: впиваясь ими в шею живой жертвы, оно парализует свою добычу и высасывает её кровь; после такой процедуры от человека остаётся лишь высохшая, напоминающая мумию оболочка. Наиболее удивительное в кровососе - его способность становиться невидимым. Судя по всему, именно эти создания ответственны за смерть большого количества сталкеров. Мало кто из очевидцев остался в живых, и, судя по рассказам этих счастливчиков, для обитания кровососы предпочитают сырые места вроде болот и подземелий.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Крупный зверь, достигающий полутора метров в холке. Своей живучестью и агрессивностью данное животное превосходит своих родственников вне Зоны и не уступает большинству мутантов. Мутагенные процессы, обусловленные воздействием радиации и аномалий, в значительной степени сказались на облике этих млекопитающих: местами последние облысели, а местами, наоборот, обросли очень длинной жёсткой шерстью. Копыта зверей изменили свою форму и стали более острыми, приобретя некоторое сходство с когтями; зрачки обесцветились, на облысевшей голове проявились пигментные пятна и глубокие морщины. Кабаны Зоны хорошо переносят радиацию, что позволяет им подолгу находится на сильно загрязнённых территориях. Обычно эти животные атакуют с разбега, пытаясь клыками распороть живот жертвы или сбить её с ног. Встечаются подвиды огромного размера.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>В Зоне выжил только один вид птиц - вороны. Другие пернатые не смогли перенести радиации и не научились избегать аномалий. Чтобы не погибнуть в лабиринте гравитационных возмущений, военные лётчики используют сложные детекторы, а вот секрет воронов скоро сведёт с ума орнитологов и биологов. Существует много теорий, объясняющих данный феномен; впрочем, все они сходятся на том, что причиной чуда является развитой мозг воронов, сумевший выработать сложнейшие рефлексы.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Оказавшиеся в Зоне домашние свиньи, как и многие другие живые организмы, подверглись сильной мутации. Поскольку были затронуты гены, контролирующие процессы метаболизма, фенотип животного резко изменился. Мутировавшая свинья, которую сталкеры называют плотью - один из самых наглядных примеров надругательства Зоны над природой. У этих существ сформировался чешуйчато-костный защитный покров, значительно увеличилась способность организма к регенерации, усложнилась нервная система. Как и обычная свинья, плоть всеядна, поэтому, будучи голодной, вполне может напасть на сталкера.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Поистине сверхъестественные невидимые существа, встречающиеся только в глубине Зоны; обитают, как правило, внутри полуразрушенных зданий. О происхождении ничего достоверно не известно; бытует легенда, что это духи сталкеров, попавших под мощный Выброс. Механизм проявления этих невидимок действительно соответствует легендам о полтергейсте (откуда и название) и отличается разнообразием: от периодического воя и смеха до появляющихся из ниоткуда опасных огненных шаров. К сожалению, все сведения об этом явлении черпаются из невнятных и довольно противоречивых рассказов, правдивость которых вызывает сомнения.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>Несмотря на название, псевдособаки произошли не от собак, а от волков. Дикие животные, обитавшие в лесах Зоны на момент катастрофы, стали родоначальниками одного из самых опасных видов мутантов. Псевдособаки настолько не похожи на мутировавших собак, насколько дикие волки не похожи на дворняг. Эти существа ведут территориальный образ жизни и яростно атакуют любого, кто вторгается в их владения. Молниеносная реакция, неимоверная подвижность и острые зубы делают псевдособаку очень серьёзным противником, против которого тяжело устоять даже крупному мутанту или хорошо вооружённому сталкеру.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>Псевдогигант - огромная туша, состоящая из каплеобразного туловища и пары гипертрофированных конечностей. Руконоги используются данным существом для передвижения и хватания жертвы. Взрослая особь достигает веса в две тонны при росте около двух метров. Внешняя неуклюжесть очень обманчива - псевдогиганты стремительны в движениях, их мышцы обладают просто поразительной мощью, а кости в прочности не уступают металлу. Головной мозг защищён толстейшим - около 100 миллиметров (!) - черепом; кроме того, многие сложные функции выполняет спинной мозг. Поразительно также умение псевдогигантов формировать на поверхности земли локальные ударные волны, поражающие в ограниченном радиусе всё живое.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>Эти существа, судя по всему, некогда были людьми, хотя сложно представить, какие условия могут довести человека до подобного состояния. Снорки - это сумасшедшие, ведущие совершенно животный образ жизни создания, по сути своей слабо отличающиеся от хищных монстров Зоны. Передвигаются они на четырёх конечностях, подпрыгивая над землёй и постоянно нюхая её, чтобы уловить запах жертвы. Охотятся осторожно и расчётливо, подстерегая сталкеров подобно хищным животным. Молниеносные рефлексы и гипертрофированные мышцы позволяют сноркам совершать длинные точные прыжки и за несколько секунд разрывать жертву в клочья. На некоторых особях сохранились детали армейской униформы или отдельные детали экипировки, что позволяет предположить в них пропавших без вести военных сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>На самом деле данные животные не состоят в родстве со всем известными тушканами, хотя и весьма похожи на них. Указать вид, от которого произошли тушканы Зоны, пока не представляется возможным; можно лишь утверждать, что их предки были стайными животными, скорее всего грызунами. Достигая до 40 сантиметров в холке, они значительно мобильнее, агрессивнее и прожорливее пустынного зверька. Обитают в основном в подземельях и разрушенных зданиях, питаясь всем, что попадётся - от растений до зазевавшихся сталкеров. Иногда жертвой тушканов становятся даже крупные животные и мутанты: нападая большой стаей, они легко разорвут на части любое существо, не успевшее сбежать.</text>
	</string>

	<string id="Zombie">
		<text>Зомби</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>Воздействие Выжигателя мозгов полностью разрушает структуру личности, оставляя только телесную оболочку. Побродив немного по Зоне, лишённые разума тела начинают превращаться в настоящих зомби. Из рефлексов у них остаются лишь самые примитивные, оружие и одежда скоро приходят в негодность. В результате зомби представляют собой не что иное, как медлительные полутрупы, для которых наличествуют лишь два эффективных раздражителя: еда и сон. Зомби совершенно неразборчивы в выборе пищи и питья, поэтому их тела буквально пропитаны радиацией и токсинами. Как правило, эти существа бесцельно бродят по Зоне или, словно трупы, валяются внутри заброшенных построек. Однако лишь только зомби почует близкое присутствие живого человека, он сразу же пытается атаковать. Умудрённые опытом сталкеры стараются обходить эти неуклюжие опустошённые оболочки.</text>
	</string>

	<string id="Zombieg">
		<text>Призрак</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombieg_general">
		<text>Зомби-привидение отличается от обычного зомби лишь тем, что воздействие Выжигателя мозгов полностью разрушило не только структуру личности, но и тело, поэтому зомби-приведение несколько более живуч по сравнению с обычным зомби.</text>
	</string>

	<string id="Skelet">
		<text>Скелет</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_skelet">
		<text>Редкая разновидность зомби. Утверждают, что этот вид происходит при неоднократном попадании обычного зомби в аномалию "Звезда", после чего одежда и амуниция полностью растворяются, а плоть становится практически невидимой. Кости приобретают повышенную плотность. Вследствие этого зомби выглядит как живой скелет.</text>
	</string>

	<string id="Flesh">
		<text>Плоть</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Общие сведения</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Копыто кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Копыто кабана используется учёными для изготовления ряда лекарств, самым распространённым из которых является противорадиационная сыворотка.</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Хвост собаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Устойчивость кожи мутировавших собак к химическому и электрическому воздействую давно обратила на себя внимание учёных. Из-за отсутствия жировых отложений хвосты собак наиболее подходят для лабораторных исследований.</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Глаз плоти</text>
	</string>

	<string id="mutant_zombie_hand">
		<text>Рука зомби</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombie_hand_description">
		<text>Свойства руки зомби исследуются. Вы можете внести свой вклад в науку, продав её учёным для исследований.</text>
	</string>

	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>Рука бюрера</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>Рука бюрера приобрела ряд свойств, самым полезным из которых является сильная устойчивость к радиации. Детали этого механизма точно неизвестны. Вы можете внести свой вклад в науку, продав руку бюрера учёным для исследований.</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>После мутации увеличенный глаз плоти приобрёл ряд свойств, самым полезным из которых является способность к регенерации хрусталика. Детали этого механизма точно неизвестны, но это открытие обещает революцию в медицине. Вы можете внести свой вклад в науку, продав глаз плоти учёным для исследований.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Щупальца кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Щупальца кровососа содержат особую железу: она выделяет фермент, растворяющий кожу жертвы и одновременно препятствующий сворачиванию крови. Если учёным удастся определить структуру фермента, это поможет осуществить прорыв в медицине.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Хвост псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Устойчивость кожи мутировавших собак к химическому и электрическому воздействую давно обратила на себя внимание учёных. Из-за отсутствия жировых отложений хвосты собак наиболее подходят для лабораторных исследований.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Стопа снорка</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Стопа снорка в отличие от человеческой содержит большее количество сухожилий, обладающих потрясающей эластичностью. Этим объясняется способность снорков совершать невероятные прыжки.</text>
	</string>
	<string id="Mutants">
		<text>Животные и мутанты</text>
	</string>
	<string id="Poltergeist">
		<text>Полтергейст</text>
	</string>
	<string id="Pseudodog">
		<text>Псевдособака</text>
	</string>
	<string id="Pseudogiant">
		<text>Псевдогигант</text>
	</string>
	<string id="Snork">
		<text>Снорк</text>
	</string>
	<string id="Tushkano">
		<text>Тушкан</text>
	</string>
	<string id="Controller">
		<text>Контролёр</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Редкий мутант, встречающийся, как правило, близко к центру Зоны. Внешне напоминает гуманоида с непропорционально увеличенной головой. Обладает развитым восприятием, а также способностью контролировать поведение менее развитых живых существ. Матёрые особи способны брать под контроль даже людей. Это опасный противник, встречи с которым боятся даже самые опытные сталкеры.</text>
    </string>
<string id="mutant_fracture_hand">
		<text>Рука излома</text>
	</string>
<string id="mutant_fracture_hand_description">
		<text>Учёных интересует непосредственно не сама рука, а синовиальные каналы сухожилий. По непонятным причинам, жидкость, которая там содержится, обладает свойствами, намного превышающими свойства всех известных противоопухолевых препаратов. Молекулярный состав её не отличается от обычного, но подвергшись действию специфического облучения, свойства радикально изменились. Попытки создать аналог в лабораторных условиях - безрезультатны. Подавляющее количество данного "товара" уходит за границу в связи с разрухой и нищетой как украинской, так и российской науки и медицины....</text>
		</string>
<string id="mutant_spleen_rat">
		<text>Селезёнка крысы</text>
	</string>
<string id="mutant_spleen_rat_description">
		<text>До сих пор неизвестно, кто это первым обнаружил, вероятно, кто-то из любознательных учёных, но утверждают, что в селезёнке мутировавших крыс по непонятным и невероятным причинам содержатся и продуцируются стволовые клетки, широко применяемые в генной инженерии, причём эти клетки настолько устойчивы к внешним воздействиям, что могут без дополнительной обработки до 14 дней храниться в изъятом неповреждённом органе.... Такая селезёнка встречается далеко не у всех грызунов, но сталкеры научились безошибочно определять нужную особь по её размерам и цвету шкуры... Дело неблагодарное - заниматься вскрытием крыс, но высокая цена на данный "товар" заставляет жителей Зоны заниматься и этой работой...</text>
		</string>
	<string id="yazva">
		<text>Мутирующий контролёр</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_kontroller_yazva">
		<text>Мутирующий контролёр. Причины мутации неизвестны. На голове данного мутанта образуются симметричные язвы, в которые пролабирует мозг. На верхней части спины заметны сформировавшиеся кожные выросты, назначение которых неизвестно. Обладает усиленным зомбированием, что проявляется в мощном пси-ударе.</text>
	</string>
	<string id="himera_prizrak">
		<text>Призрачная химера</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_himera_prizrak">
		<text>Редкий подвид химеры. По неизвестным причинам часть химер стала полупрозрачными и крайне малозаметными, особенно ночью. Помимо этого, благодаря изменениям в кожном слое, этот подвид несколько более устойчивый к любого рода повреждениям. Кроме прочего, обладает большей скоростью.</text>
	</string>
	<string id="black_dog">
		<text>Чёрный пёс</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_black_dog">
		<text>Чёрный пёс Чернобыля. Говорят, что это мутировавшая разновидность дога. Агрессивен и бесстрашен, особенно в стаях. Шкура более устойчива к повреждениям, чем у обычных псов, а укусы, нанесённые им, значительно дольше заживают.</text>
	</string>
	<string id="bibliotekar">
		<text>Библиотекарь</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bibliotekar">
		<text>Редкий мутант. Многие о нём слышали, но очень немногие - видели. Контакт с таким существом, как правило, заканчивается летальным исходом. Крайне живуч. О происхождении - почти ничего не известно. Поговаривают, что это один из подвидов мутировавшего по неизвестным причинам излома, либо продукт генетической мутации излома и химеры. Представляет громадного зверя с чрезвычайно сильным ударом гипертрофированных верхних конечностей. Способен к прямохождению, но лучше передвигается при помощи всех конечностей. Учитывая возможность произносить некоторые членоразборные слова, наряду со звериным рыком, а также способ передвижения - подтверждают гипотезу о происхождении от излома. Опасен. При обнаружении настоятельно рекомендуется держаться на почтительном расстоянии.</text>
	</string>
	<string id="tarakan">
		<text>Таракан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tarakan">
		<text>Мутировавший Чернобыльский таракан. По виду - а их существует два, это обычный квартирный таракан, который под воздействием Зоны значительно увеличился в размерах и может достигать до 3кг по весу. Способен быстро передвигаться. Всеяден, вонюч и зол: на людей и мутантов нападает, как правило, стаями. Одиночные особи обычно опасности не представляют, но вызывают у части новичков рвотный рефлекс. Наносит довольно глубокие порезы на открытые участки тела, но способен прокусить и ткань. Слюнные железы - ядовиты, их секрет дурно пахнет. Брюхо тараканов используют за Периметром для приготовления дефицитных мазей, а по неофициальным сведениям - в косметическом бизнесе.</text>
	</string>
	<string id="zombie_babka">
		<text>Женская особь зомби</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_babka">
		<text>Обладают всеми движениями и инстинктами обычных зомби, причина возникновения которых известна. В случае с женскими особями возникает целый ряд вопросов и споров - ведь женщины, даже преклонного возраста - крайняя редкость для Зоны... Издалека выглядят как соответствующе одетые типичные бабули, умеют репликами вызывать сочувствие у неопытных сталкеров, после чего нападают на обескураженных новичков, нанося когтями серьёзные повреждения.</text>
	</string>

	<string id="mutant_zanoza_leg">
		<text>Нога занозы</text>
	</string>
	<string id="mutant_zanoza_leg_description">
		<text>На вид обычная ветка дерева. Но под воздействием неизвестных аномалий эта ветка стала очень прочной. Из-за этого свойства представляет научный интерес.</text>
	</string>

</string_table>