<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
#include "text\rus\string_table_amk_arts_desc.xml"
#include "text\rus\string_table_arts_desc.xml"

<string id="af_control">
		<text>"Изменённый Штурвал"</text>
</string>
	<string id="enc_control">
		<text>Некогда это был "Штурвал" Земснаряда, но теперь перед глазами наполовину сформировавшийся артефакт. Само по себе данное образование довольно необычно, интенсивно светится, слегка излучает радиационный фон и вызывает лёгкое чувство голода. Полезных свойств не зафиксировано. Не изучен, тяжеловат. Очень редок, поэтому и очень дорог. Мечта учёных и коллекционеров.</text>
	</string>

<string id="af_oasis_heart">
		<text>"Сердце Оазиса"</text>
</string>
	<string id="enc_oasis_heart">
		<text>Артефакт из центра легендарного Оазиса. Судя по всему, представляет собой кристаллизовавшееся растение, которое переняло присущее Оазису свойство благотворно влиять на организм человека в целом. В отличие от Оазиса артефакт исключительно радиоактивен. Изучен плохо, изучался учёными в бункере на Юпитере, впоследствии был выкраден. В настоящее время судьба данного артефакта неизвестна. Ходят слухи, что это не единственный экземпляр в Зоне, но информация не проверена. Мечта коллекционеров. Удивительны цена и характеристики артефакта, прямо обитель зла какая-то.</text>
	</string>
	
<string id="af_elf">
		<text>"Эльф"</text>
</string>
	<string id="enc_elf">
		<text>Уникальный артефакт электростатической природы. Демонстрирует способность к резонансу под воздействием пси-волн. Бытует мнение, что его можно подстраивать таким образом, чтобы он резонировал в противофазе, тем самым полностью или в значительной степени нейтрализовал пси-излучение. Радиоактивен. В коллекциях не встречается, не изучен.</text>
	</string>

<string id="af_vata">
		<text>"Ядовитая Вата"</text>
</string>
	<string id="enc_vata">
		<text>Яркий, в буквальном смысле этого слова, представитель семейства электростатических артефактов. Обладает хорошей способностью сглаживать перепады напряжённости электрического поля. Из недостатков можно отметить сильную щелочную среду, способную растворить даже пластик, но контейнеры под артефакты неплохо справляются с этой задачей, хотя защита от химического ожога при этом не уменьшается. По-видимому, образован аномалией "Холодец" при очень определённых обстоятельствах, которые неизвестны до сих пор. В настоящее время изучается. Зафиксировано несколько случаев нахождения этого артефакта. Редок, красив, встречается в дорогих коллекциях.</text>
	</string>
	
<string id="af_diablo">
		<text>"Цветок Дьявола"</text>
</string>
	<string id="enc_diablo">
		<text>Этот артефакт ещё называют "Раскрытым Каменным цветком". Артефакт представляет собой более зрелую форму артефакта "Каменный цветок", деформировавшийся под воздействием гравитации огромной силы. По характеристикам приближается к граниту. В некоторой степени способен защищать рассудок владельца от пси-воздействия. Слегка радиоактивен. Не представляет большой практической ценности, в силу минимальных полезных свойств, зато ценится коллекционерами за свою редкость появления. Умеренно дорогой и красивый артефакт.</text>
	</string>
	
<string id="af_gnilec">
		<text>"Болотный Гнилец"</text>
</string>
	<string id="enc_gnilec">
		<text>Артефакт органической природы. Состоит из деформированных, мутировавших тканей животного происхождения. Выделяет густую, серозную жидкость, которая частично нейтрализует негативное воздействие вредных химических веществ на кожу человека. Слегка радиоактивен. Не представляет большой практической ценности, в силу минимальных полезных свойств, зато ценится коллекционерами за свою редкость появления. Учёными изучен в полной мере. Умеренно дорогой и красивый артефакт.</text>
	</string>
	
<string id="af_compas">
		<text>"Компас"</text>
</string>
	<string id="enc_compas">
		<text>Очень редкий артефакт. Находили его единицы, и то несколько лет назад. Любой нашедший его сейчас, может стать богачом. Своё название получил из-за свойства показывать «чистый» путь в поле аномалий, т.е. показывать разрывы в аномальных полях. Однако почти никто не знает, как он действует и как им пользоваться, возможно, за исключением Лесника. Кроме того, он имеет ряд положительных характеристик и защищает от большинства поражающих факторов, хотя и немного фонит. В коллекциях отсутствует. Некоторые учёные и не догадываются о его существовании. Цена соответствующая, но он того стоит.</text>
	</string>

<string id="af_ice">
		<text>"Снежинка"</text>
</string>
	<string id="enc_ice">
		<text>Артефакт довольно редкий, первый раз был найден во времена войны группировок. Внешне похож на артефакт "Колобок". Существует мнение, что это и есть "Колобок", свойства которого усилились после воздействия мощного электрического поля и других неизвестных факторов. Благодаря своим качествам способен резко увеличивать мышечный тонус носителя. Радиоактивен. Изучен слабо. В коллекциях встречается не часто. Красивый и дорогой артефакт.</text>
	</string>

<string id="af_katushka">
		<text>"Катушка"</text>
</string>
	<string id="enc_katushka">
		<text>Ранее этот артефакт считался хламом Зоны, лишённым каких-либо определённых свойств или характеристик. Но совсем недавно было открыто, что при постоянном контакте с телом данный артефакт оказывает позитивное стимулирующее воздействие на нервную систему и здоровье человека, а так же поднимает жизненный тонус и тонус мышц. Радиоактивность умеренная. Не слишком  дорогое, но довольно редкое образование, на дороге не валяется, рождается редко. Ценится коллекционерами.</text>
	</string>

<string id="af_kamen">
		<text>"Небесный Камень"</text>
</string>
	<string id="enc_kamen">
		<text>Артефакт электростатической природы. Благодаря высокой кристаллизации молекул демонстрирует великолепную способность к поглощению электрических зарядов. Способен защитить человека от электрических ударов силой до 5 кВ. Отрицательных свойств не имеет, не считая вес артефакта, за что очень востребован среди сталкеров, но он настолько редок, что многие знают о нём только из рассказов. Изучался учёными на Янтаре. Красивый, дорогой, иногда встречается в коллекциях.</text>
	</string>

<string id="af_baloon">
		<text>"Пузырь"</text>
</string>
	<string id="enc_baloon">
		<text>Артефакт представляет собой несколько соединённых полых образований органической природы. Выделяет газообразное вещество неизвестного состава, способное нейтрализовать радиоактивные частицы в организме человека. Отрицательных свойств не имеет. Ввиду высокой эффективности пользуется огромным спросом, но настолько редок и дорог, что даже бывалые сталкеры лишь слышали о нём. Изучен полностью. Учёные ломают голову, как воспроизвести аналогичную субстанцию в лабораторных условиях. Мечта любого искателя и коллекционера.</text>
	</string>

<string id="af_medium">
		<text>"Медиум"</text>
</string>
	<string id="enc_medium">
		<text>Очень редкий, уникальный органический артефакт с не менее уникальными свойствами. Первый раз его нашли на Кордоне, в районе минного поля у блокпоста военных, но скорее всего он был рождён в другом месте, а там оказался случайно. Неизвестным пока образом увеличивает общую скорость восстановления организма. В настоящее время изучается Сахаровым и Кругловым. Из-за особенностей воздействия на организм и приятного внешнего вида представляет особый интерес для коллекционеров. Не смотря на размеры, очень лёгкий. Создаёт крайне неблагоприятные условия для накопления радионуклидов в организме владельца. Насчитывается всего несколько экземпляров аналогичных артефактов.</text>
	</string>

<string id="af_fire">
		<text>"Пламя"</text>
</string>
	<string id="enc_fire">
		<text>Образуется в зонах повышенной термальной активности. Обладает сильным излучением в инфракрасном диапазоне, ускоряющим процессы метаболизма в организме: раны заживают буквально на глазах. Создаёт благоприятные условия для препятствия накопления радионуклидов в организме владельца. Отрицательных свойств не зафиксировано. Ввиду большой редкости и отсутствия негативных свойств, стоимость данного артефакта крайне высока. Заоблачная мечта сталкеров, коллекционеров и учёных. Известно всего о четырёх образцах данного артефакта, с момента его появления в Зоне. Не встречался уже несколько лет. Очень красивое образование.</text>
	</string>
	
<string id="af_kaply">
		<text>"Огненная Капля"</text>
</string>
	<string id="enc_kaply">
		<text>Этот артефакт ещё называют «Глаз», внешне он действительно напоминает орган зрения человека. Заметно ускоряет метаболические процессы в организме, что способствует скорому заживлению ран, за счёт чего это происходит - непонятно. Кроме того, среди бывалых сталкеров бытует поверье, будто «Глаз» способен приносить удачу, поэтому и ценится ими. Также ценится среди учёных и коллекционеров. Ввиду большой редкости имеет высокую цену. Артефакт очень красив, изучен слабо. Образуется, предположительно, в аномалии "Жарка" при определённых внешних факторах. Немного радиоактивен.</text>
	</string>

<string id="af_lava">
		<text>"Адская Лава"</text>
</string>
	<string id="enc_lava">
		<text>Несмотря на название, вполне отражающее природу этого артефакта, «Адскую Лаву» легко можно держать в руках, не опасаясь ожогов. Артефакт ценится за способность поддерживать в небольшом радиусе вокруг себя постоянную температуру около 24 градусов по Цельсию вне зависимости от окружающих условий. Образуется, предположительно, в аномалии "Жарка", но находили его и в местах исключающих присутствие этого вида аномалий. Изучены только термальные факторы артефакта. Из-за редкости образования имеет большую цену и ценится учёными и коллекционерами. Радиоактивен.</text>
	</string>

<string id="af_fenix">
		<text>"Феникс"</text>
</string>
	<string id="enc_fenix">
		<text>Артефакт кристаллизуется в аномальных зонах с высокой термальной активностью. Активно поглощает избыточное тепло, при этом оставаясь прохладным на ощупь. Изучен Клёновым, который утверждает, что это даже не мезомодификат, а обычный модификат, и что его реально сварить в абсолют, только вот, как это сделать, он не знает. Встречается крайне редко, отсюда и цена, и заинтересованность учёными и коллекционерами. Для сталкеров особой ценности не представляет в силу минимальных полезных качеств. Слегка радиоактивен.</text>
	</string>

<string id="af_yantarnik">
		<text>"Янтарник"</text>
</string>
	<string id="enc_yantarnik">
		<text>Исключительно редкий артефакт, является результатом сверхвзаимодействия гравитационных полей в области химически активных зон. Мистики утверждают, что это не порождение Зоны, а не что иное, как гениальное творение легендарного Коллекционера. Весьма ценится за способность заметно улучшать общий тонус организма носителя и повышать жизненные силы организма, из-за чего пользуется огромным спросом. Ещё говорят, что он обладает ярко выраженным направленным гравитационным полем и что способен значительно увеличивать переносимый сталкером вес, только как запустить этот процесс, остаётся загадкой. Изучен Сахаровым, он даже написал один из научных трактатов по этому артефакту. Красивый и очень дорогой артефакт.</text>
	</string>

<string id="af_goldgravi">
		<text>"Золотистый Грави"</text>
</string>
	<string id="enc_goldgravi">
		<text>Многое в этом артефакте остаётся полной загадкой для учёных. Впрочем, точно установлено, что излучение, возникающее при пульсации утолщений артефакта, ускоряет протекание метаболических процессов в организме. Один из самых заметных эффектов этого - ускоренное заживление ран. Образуется при длительном гравитационном воздействии на металлсодержащие вещества. Способен поддерживать антигравитационное поле владельца, но без навыка этим управлять невозможно. Заслуживает внимание коллекционеров, учёных. Радиоактивен. В виду большой редкости имеет большую цену. Красив, дорог.</text>
	</string>

<string id="af_shipovnik">
		<text>"Шиповник"</text>
</string>
	<string id="enc_shipovnik">
		<text>Представляет собой полупрозрачное, коричневатое образование из спрессованных полимеризированных остатков растений, почвы, грубой шерсти и костей. Имеет причудливую форму, рождается в местах повышенной гравитационной активности. Предположительно порождается аномалией "Лифт". Обладает свойством впитывать в себя и нейтрализовать множество вредных веществ. Это своего рода губка, поглощающая радиоактивные элементы и обладающая способностью частично нейтрализовать вредные для человека химические вещества. В равной степени успешно защищает своего носителя от воздействия, как наведённой радиации, так и уже попавших в организм радиоактивных частиц. Изучен слабо. Ценится у сталкеров, коллекционеров и учёных. Имеет большую цену.</text>
	</string>

<string id="af_sunlight">
		<text>"Солнечный Свет"</text>
</string>
	<string id="enc_sunlight">
		<text>Ещё одна тайна Зоны, гравитационной природы. Светящийся артефакт, способный генерировать поле, частично компенсирующее действие внешней гравитации вокруг артефакта, за счёт чего повышается выносливость владельца. Вместе с тем излучает энергию неизвестного типа, значительно ускоряющую регенерацию тканей и органов живых существ, а также нормализует метаболические процессы. Способен буквально на глазах поставить на ноги умирающего. Обладает массой полезных качеств и по этой причине все хотят заполучить это чудо природы. Говорят, что в руках его держал только Коллекционер, где он его нашёл, тоже тайна. Удивительным остаётся так же то, что имеется рецепт на данный артефакт и владеет им единственный человек в Зоне - это Осведомитель. Артефакт бесценен, цена на него чисто условная. Безумно красивый. Единственный недостаток это вес.</text>
	</string>

<string id="af_protomedusa">
		<text>"Протомедуза"</text>
</string>
	<string id="enc_protomedusa">
		<text>Артефакт гравитационной природы, найдено всего несколько единиц аналогичных артефактов, обладает свойством поглощать радиоактивные частицы, тем самым уменьшая облучённость организма. Отрицательных свойств тоже достаточно. Имеет несколько разновидностей. Артефакт изучен одним из первых. В Зоне не появляется уже более двух лет, поэтому цена на артефакт постоянно растёт. На сегодняшний день, к данному артефакту проявляют дикий интерес только коллекционеры. Красивый, но бесполезный артефакт.</text>
	</string>

	<string id="af-kamen-udachy">
		<text>"Камень Удачи"</text>
	</string>
  <string id="af-eye-voron">
		<text>"Глаз ворона"</text>
	</string>
  <string id="af-spiral">
		<text>"Спираль"</text>
	</string>
  <string id="af-water-flower">
		<text>"Водяной цветок"</text>
	</string>
  <string id="af-water-flower1">
		<text>"Пурпурный цветок"</text>
	</string> 
  <string id="af-part-monolit1">
		<text>"Модифицированное Сердце Полтергейста"</text>
	</string>
  <string id="af-part-monolit2">
		<text>"Модифицированное Сердце Полтергейста 2"</text>
	</string>
  <string id="af_arhara_globus">
		<text>"Погремушка"</text>
	</string> 
    <string id="af_electro_crystal_thorn">
           <text>"Электрический микроб"</text>
    </string>
     <string id="af-part-monolit">
          <text>"Сердце полтергейста"</text>
        </string>
     <string id="af-caterpillar">
          <text>"Плазменная гусеница"</text>
        </string>
     <string id="af-babka_4">
          <text>"Бусы прабабки бюрера"</text>
        </string>
	<string id="af-ameba-mica">
		<text>"Слюда"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>"Слизь"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>"Слизняк"</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>"Кровь камня"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>"Кристалл"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>"Каменный цветок"</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>"Капля"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>"Батарейка"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>"Пустышка"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>"Мамины бусы"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>"Плёнка"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>"Пружина"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>"Вспышка"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>"Лунный свет"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>"Бенгальский огонь"</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>"Огненный шар"</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>"Колобок"</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>"Золотая рыбка"</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>"Грави"</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>"Медуза"</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>"Ломоть мяса"</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>"Ночная звезда"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>"Кристальная колючка"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>"Морской ёж"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>"Колючка"</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>"Душа"</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>"Выверт"</text>
	</string>
	<string id="af-izomorf">
		<text>"Общие понятия"</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>Агропром</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>"Холодец"</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Аномалии</text>
	</string>
	<string id="izomorf">
		<text>Изоморфы</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Артефакты</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>"Трамплин"</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Бар</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Тёмная Долина</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Удалено</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>"Электра"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Модификация Winchester 1300. В подствольную ёмкость для патронов был встроен небольшой фрагмент артефакта "Грави", ориентированный таким образом, чтобы увеличивать скорость полёта пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Одна из первых зафиксированных аномалий. Наносит ударные повреждения переменным гравитационным полем. На одном месте находится в среднем неделю, в течение жизни меняя силу воздействия. Результат встречи с "Трамплином" может быть разным - от небольших синяков и ушибов до мгновенной смерти. В дневное время достаточно легко обнаруживается по искажениям воздуха над аномалией, кружащейся листве, а также характерным пятнам на земле красно-бурого цвета. Фиксируется любыми видами детекторов, а также с помощью брошенных в неё различных предметов. Образует три вида артефактов: "Медузу", "Каменный цветок" и "Ночную звезду".</text>
       </string>
     <string id="enc_zone_artifact_electro_crystal_thorn">
        <text>Крайне редкий артефакт, обладающий хорошими свойствами. Формируется в аномалии "Электра" из каменного угля в условиях полной темноты. Встречается только в подземельях и практически неизвестен в Зоне. Помимо положительных качеств значительно ускоряет метаболизм хозяина, поэтому следует не забывать таскать с собой в рюкзаке пару банок тушёнки и есть перед сном. Артефакт имеет приятную цену, но в продаже его не найти - даже многие торговцы просто не знают о его существовании.</text>
   	</string>
     <string id="artifact_af_water_flower">
        <text>Диковинный артефакт. Его происхождения, наверное, не знает никто. Единственный экземпляр был найден сразу после повторного взрыва на территории Генераторов. Красив. Обладает голубоватым свечением. Резко ускоряет метаболизм, придавая владельцу необходимую в трудных ситуациях энергию, но многократно ускоряет чувство голода, поэтому перед сном артефакт крайне рекомендуется убрать в рюкзак. Немного радиоактивен. По непроверенным данным - может принимать участие в трансмутации "Сердца Полтергейста".</text>
   	</string>
<string id="artifact_af_water_flower1">
        <text>При взаимодействии с "Сердцем Полтергейста" "Водяной цветок" потерял небольшую часть своей энергии и изменил внешний вид.</text>
   	</string>

     <string id="artifact_af_kamen_udachy">
        <text>Гиперабсолют. Артефакт, который, вероятно, возможно получить единственный раз, учитывая крайнюю редкость компонентов и иных условий трансмутации. Сгусток огромного количества энергии и жизненной силы, многократно снижающий радиацию. Возможно как одноразовое, так, вероятно, и постепенное использование свойств артефакта. Цена на данный гиперабсолют является чисто символической, так как о возможности получения этого артефакта знают лишь единицы.</text>
   	</string>
     <string id="enc_zone_af_spiral">
        <text>Продукт неудачного опыта доктора Клёнова. Первый синтезированный артефакт. Напоминает спираль. Обладает рядом весьма полезных свойств, однако есть и отрицательные. Далёк по внешнему виду и свойствам от оригинала, с которого делалась копия, но, учитывая положительные свойства и имея в наличии артефакты, компенсирующие отрицательные стороны - может быть весьма полезен.</text>
   	</string>
     <string id="enc_zone_af_eye_voron">
        <text>Необычный и редкий артефакт, имеющий вид светящегося шара, расположенного на ветке. Редок. По непроверенным данным продуцируется аномалией электромагнитного импульса при действии её на определённый вид древесины, по крайней мере, этот артефакт иногда находят в зоне действия этой аномалии. Немного радиоактивен и снижает защиту от пулевых ранений у своего владельца, однако имеет ряд весьма положительных качеств. Красив и дорог.</text>
   	</string>

	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Аномальное образование диаметром около 10 метров, накапливающее статическое электричество. Потревоженная аномалия взрывается десятком мини-молний, причём поражение током для любого живого существа почти всегда смертельно. Характерной особенностью "Электры" является видимый над ней днём голубоватый туман. Ночью легко обнаруживается любыми видами детекторов или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: "Бенгальский огонь", "Вспышку" и "Лунный свет".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Аномально видоизменившаяся растительность. При быстром приближении живого существа выбрасывает облачко частиц, которые в случае контакта с открытой или слабо защищённой кожей серьёзно травмируют последнюю. На медленно движущиеся объекты не реагирует. Образует три вида артефактов (возможно, это семена): "Колючку", "Кристальную колючку", "Морского ежа".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Аномалия предположительно гравитационной природы. В момент активизации со страшной силой втягивает в себя всё, что находится в радиусе 10-15 метров. При попадании в центр "Воронки" шансов выжить нет: тело и животного, и человека будет сжато в плотный комок, а затем разорвано в момент так называемой разрядки. В течение всего периода существования - в среднем это около недели - аномалия не меняет места своего проявления; может быть визуально обнаружена днём по характерному движению воздуха над ней, кружащейся листве, фрагментам расчленённых трупов и характерному тёмному пятну на земле в центре. Ночью крайне опасна, поскольку обнаруживается лишь детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: "Выверт", "Грави" и "Золотую рыбку".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Безвредная для здоровья гравитационная аномалия, позволяющая на некоторое время забыть о законах тяготения. В объёме диаметром в несколько метров земное притяжения значительно снижено. Невидима и ничем не выдаёт своё присутствие. Многое зависит от силы самой аномалии - более слабые просто нарушают координацию движений или отклоняют движения живого объекта в сторону, более сильные - поднимают его на различную высоту и держат в воздухе определённое количество времени. Данный вид аномалий крайне редко образует артефакт "Плёнка".</text>
	</string>
<string id="enc_zone_anomalies_monolit">
		<text>Аномалия "Радоново облако", прозванная жителями Зоны "Монолит". Названа так из-за необычного свечения, цветом и формой напоминающим, по слухам, легендарный Монолит - Исполнитель желаний. Обладает ярко выраженным пси-воздействием и повышенным радиационным фоном. При попадании в зону действия аномалии у человека появляется сильное головокружение, наступает дезориентация в пространстве, кроме этого происходит сильное облучение... Радиус действия зависит от силы аномалии.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_anomalies_zhar">
		<text>Аномалия "Жар". Получила своё название из-за характерного поражения огнём при попадании объектов в её радиус. Внешне аномалия имеет два вида - поднимающиеся из земли овальные "клубы" горячего сжатого воздуха или просто - вид нагретого и поднимающегося вверх воздуха, расположенного над желтоватой "кипящей" массой основы аномалии. Визуальный эффект активной аномалии различен в зависимости от силы. Аномалия наносит значительный урон огнём, портит броню и снаряжение. Единственное средство против аномалии - так называемый "Костюм Пожарного".</text>
	</string>
<string id="enc_zone_anomalies_smallrain">
		<text>Аномалия "Очаговый туман". Имеет характерный вид белого тумана, стелющегося по земле. Причина образования этой аномалии - неизвестна. Предполагают, что это всего лишь "конденсат" смеси ядовитых паров, образовавшийся в месте существования двух и более аномалий. При попадании живого объекта в радиус зоны - наносит ожоги. Кроме того снижает видимость практически до нуля за счёт временного воздействия на органы зрения.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_anomalies_sphere">
		<text>Аномалия "Пузырь". Имеет вид прозрачной полусферы. Вероятно, эта аномалия является подвидом аномалии "Электра", и отличается от неё тем, что сама аномалия заключена в оболочку, при попадании в которую наносится удар электрическим разрядом. Кроме того, в отличии от "Электры", "Пузырь" обладает способностью втягивать и удерживать объекты в своей оболочке. Так же известно, что иногда эта оболочка отделяется от основной аномалии и преобразуется в подвид аномалии "Телепорт" и приобретает форму правильного шара.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_anomalies_zavesa">
		<text>Аномалия "Торнадо". В спокойном состоянии едва заметна на земле в виде двух крутящихся воздушных потоков серого цвета. При приближении на расстояние менее 5 метров вызывает зрительную галлюцинацию в виде белого свечения и снижения видности. В активном состоянии имеет вид торнадо - поднимает в воздух в виде смерча пыль и листья, значительно снижая видимость в радиусе до 15 метров. Поднять более тяжёлые объекты на может. Вызывает сильное кровотечение - как от поражения газом, входящим в состав данной аномалии, так и элементами радиоактивной пыли.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_anomalies_fountain">
		<text>Аномалия "Фонтан". Известно, что сама аномалия находится под землёй, а над поверхностью заметна лишь её верхушка, которая, в зависимости от глубины расположения центра аномалии может быть различных размеров. Удивительно похожа на натуральный фонтан - как по цвету, так и по издаваемому звуку. В спокойном состоянии имеет вид множества "вылетающих" из-под земли белых мелких кубиков, в активном сильные аномалии имеют вид настоящего фонтана, более слабые - не изменяют первоначальный вид, но наносят повреждения электрическим разрядом. Все аномалии данного вида портят броню и вызывают повреждения, сопровождающиеся кровотечениями.</text>
	</string>
<string id="enc_zone_anomalies_xvatalka">
		<text>Аномалия "Хваталка". Название получила в среде сталкеров за счёт того, что данный вид аномалии, при попадании в него любого объекта, захватывает его с помощью своих "отростков" в центр аномалии и удерживает там, нанося значительные повреждения в виде сильного кровотечения. Движения живых объектов в центре такой аномалии резко замедлены. Природа этого вида изучена плохо, но очевидно, что аномалия принадлежит к классу биоаномалий. Считается, что она представляет из себя вид обычного кустарника, который видоизменился под воздействием каких-то факторов Зоны (возможно, за счёт подземных аномалий). К счастью для многих, эти аномалии - статические, и опытные сталкеры отмечают в своём ПДА их месторасположение. Определяется продвинутым детектором. Маскируется в траве и малозаметная.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zvezda">
		<text>Получила название "Звезда". Образование не ясной до конца природы. При контакте с телом наносит травмы, сходные с эффектом воздействия сильной кислоты. Способна образовывать три вида артефактов: "Слизь", "Слизняка", "Слюду". Крайне опасна, так как располагается под землёй и, соответственно, невидима. В момент "атаки" неожиданно появляется из-под земли, освещая зеленоватым свечением площадь диаметром до 10 метров и резко замедляет движения жертвы. Наносимые повреждения практически смертельны и зависят от времени экспозиции. К счастью, определяется с помощью элитных детекторов.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_smoke">
		<text>"Облако дыма". Облако ядовитого дыма. Этот вид аномалии образован внешне малозаметным небольшим облаком серого дыма, которое, при попадании в радиус действия любого объекта резко увеличивается в объёме, значительно снижая видимость и нанося повреждения различного типа, прежде всего - кровотечение и удушье. Зона считается практически смертельной для человека, несмотря на наличие маски, шлема или противогаза. Только защитный костюм с полной автономной циркуляцией воздуха может помочь непродолжительное количество времени. Известно, что газ, содержащийся в аномалии, способен проникать через многие плотные материалы за счёт крайне малых размеров частиц. Данный вид аномалии встречается довольно редко.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_emi">
		<text>"Импульс". По утверждению некоторых учёных - это типичный электромагнитный импульс. Остаётся загадкой, как эта зона существует автономно, изолировано и длительно. Формируется как типичный электромагнитный импульс после Выброса. Излюбленные места - вдоль высоковольтных и телеграфных линий, скоплений металла и других сооружений, но встречается и над водой и в пещерах. Причиняет серьёзные повреждения как живым существам, так и технике и приборам. При попадании в зону вызывает сильное головокружение, а через некоторое время наносит повреждение электромагнитным импульсом. К счастью для сталкеров, есть непродолжительный период, чтобы успеть выбраться из аномалии, пока импульс не сформировался.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_smallrain1">
		<text>Дымка. Относится к полуаномальным явлениям. Считается, что подобный туман, способный к передвижению, образуется на месте некоторых аномалий типа очагового тумана или облака дыма, трансформирующихся после Выбросов, но состоит из более мелких и лёгких частиц, которые поднимаются в воздух и разносятся ветром. Обладает поражающим фактором, близким к ожогам от паров кислот. Имеет свойство самопроизвольно рассеиваться со временем, либо под влиянием дождя или Выброса.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_pulsar">
		<text>"Пульсар". Относится к аномалиям магнитно-гравитационного характера, основывающихся на изменении магнитных и гравитационных полей. Основное действие: деформация объекта или существа. При попадании объекта в зону действия, аномалия производит резкие импульсы, сопровождающиеся значительными колебаниями воздуха с формированием временного зеленоватого свечения. Импульсы распространяются от центра аномалии по окружности к периферии, постепенно слабея, но неравномерно, что можно с лёгкостью определить - в направлении, соответствующем наиболее сильной волне и появляется характерное свечение воздуха. Аномалия опасна и наносит серьёзный ущерб здоровью и амуниции.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Название обусловлено эффектом поднятия в воздух любого живого существа с последующей раскруткой до огромной скорости. Природа "Карусели" пока не исследована до конца. Обнаруживается по лёгкому пылевому вихрю и разбросанным фрагментам тел вокруг. Очень важно не упустить момент начала втягивания в аномальный вихрь и не попасть в зону максимально сильного эффекта в центре - только тогда есть шанс отделаться минимальными травмами. Образует три вида артефактов: "Кровь камня", "Ломоть мяса" и "Душу".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Зона повышенного уровня - более 50 мкР/ч - радиации. Необходимо избегать длительного нахождения в подобных местах.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Аномалию, которую по праву можно назвать маленьким чудом: в объёме диаметром в несколько метров течение времени многократно замедляется. Отрицательного воздействия на здоровье, судя по всему, не оказывает, но выбраться из неё нелегко. Интересно, что в центре "Машины времени" обычно находится артефакт "Мамины бусы", при изъятии которого аномалия прекращает своё существование.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>В неактивном состоянии выглядит как едва видимое облако горячего воздуха, однако при попадании в зону действия любого предмета или живого существа образует компактную зону, разогретую до температуры около 1500К. Ночью может быть обнаружена только мощными детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: "Капля", "Огненный шар" и "Кристалл".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Полностью не исследованная природа аномалии "Холодец", даёт нам понять, что при попадании в неё тела получают ожоги кислотой. Особой опасности не представляет, так как очень заметна и вычисляется без детекторов. Образует три вида артефактов: «Слюда», «Слизняк» и «Слизь».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>Артефакт, образующийся в аномалии "Холодец". При ношении артефакта на поясе уменьшается вероятность потери большого количества крови при тяжёлых ранениях, но при этом увеличивается уязвимость к любым видам ожогов. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>Артефакт можно встретить рядом с аномалией "Холодец". Представляет собой полупрозрачное желеобразное образование. При ношении артефакта на поясе уменьшается вероятность потери большого количества крови при тяжёлых ранениях, но при этом увеличивается уязвимость к любым видам ожогов. Цена невысокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Этот артефакт чаще всего находят возле аномалии "Холодец". Ношение этого полупрозрачного желеобразного образования на поясе уменьшает вероятность потери большого количества крови при тяжёлых ранениях, но делает человека уязвимым к любым видам ожогов. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Артефакт, образующийся в аномалии "Карусель". Представляет собой уродливое красноватое образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризированных остатков растений, почвы, плоти и костей погибших сталкеров и мутантов. При ношении артефакта на поясе мистическим образом слегка ускоряется заживление ран. Кроме того артефакт снижает воздействие радиационного излучения. В то же время усиливается голод и ухудшается устойчивость к физическим повреждениям. Цена продажи невысока по причине достаточно широкого распространения. Интерес к артефакту проявляют медики и всевозможные религиозные культы.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>Артефакт крайне редко можно найти рядом с аномалией "Жарка". Его название очень точно описывает форму артефакта - это большой переливающийся кристалл красноватого цвета. Сталкеры утверждают, что при его ношении значительно снижается уровень радиации в организме. Но, увы, артефакт не лучшим образом влияет на выносливость. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>Рождается в аномалии "Трамплин". Такой артефакт можно найти в немногих районах Зоны. Вкрапления металлических соединений дают красивую игру света. Рассматривание этого артефакта вблизи костра ночью замечательно успокаивает.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Артефакт, появляющийся рядом с аномалией "Жарка". Каплевидное маленькое образование с потрескавшейся глянцевитой поверхностью. Сталкеры говорят, что при ношении этого артефакта снижается уровень радиации в организме, но за счёт сильного тепловыделения ухудшается выносливость. Цена невысокая. Интерес к артефакту проявляют коллекционеры и ювелиры.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>Происхождение артефакта не известно. Ребристое блестящее образование. Очень полезный артефакт для его носителя. Улучшает все характеристики стойкости и восприимчивости к электричеству. Создаётся впечатление, что артефакт усиливает любые процессы, протекающие вокруг него. Цена продажи огромная. Особый интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>Происхождение артефакта не известно. Два жёстких диска, сцепленные вместе слизью. Артефакт слегка снижает поражение от всех типов гравитационных аномалий абсорбируя ударные волны. Цена продажи высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Замечательный артефакт, берегите его. Он хорош тем, что имеет только положительное качество (уникальнейшее явление, так как только положительными свойствами, как правило, обладают абсолюты и редкие гипермодификаты). Учёные ломают седые головы над тем, как подобные свойства можно получить в лабораторных условиях. Артефакт повышает устойчивость своего носителя к пулевым ранениям. Интерес к нему проявляют, пожалуй, все кому не лень.</text>         
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Этот артефакт настолько редок, что многие исследователи даже не догадываются, что такая субстанция может существовать в естественных условиях. Отторгает едкие химические компоненты.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>Происхождение артефакта не известно. Представляет собой два жёстких диска, сцепленные вместе вязкой слизью. Он может самостоятельно перемещаться, совершая небольшие прыжки благодаря переменному гравитационному полю. При ношении на поясе немного снижает вероятность появления серьёзных травм в результате ударов. Цена продажи очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_izomorf">
		<text>Изоморфы (монолиды) - чужеродные образования, являющиеся сочетанием энергии и особыми формами кристаллов редких элементов - лантаноидов и актиноидов, которые будучи внесены в мир Зоны из мира Монолита обладают различным видом и функциями. Они могут иметь вид капсул или артефактов или быть похожими на обычный бинт или пачку патронов. Часть из них - так называемые "Слепые изоморфы" - в условиях Зоны не обладают "видимыми" качествами и функциями и определяются только детектором изоморфов, но их нахождение в Зоне может привести к самым неожиданным последствиям. Узнать о свойствах других изоморфов возможно только после прямого контакта - повесив на пояс или положив в рюкзак. Как положительные по свойствам, так и отрицательные монолиды объединяет одно общее свойство - их эффект длится от нескольких часов до нескольких дней. Вероятно, что в Зоне они сформировались под действием потоков чужеродной энергии, потоки которой открылись после взрывов на ЧАЭС и Генераторах и воздействующей на различные вещества - и прежде всего на металлы, кристаллы и артефакты. Пока изоморфы находятся в Зоне - невозможно создать равновесия двух взаимно противоположных энергетических полей. Через определённые порталы можно отправлять монолиды в другое измерение - так называемое "Замонолитье", а взамен получать самые различные предметы, иногда совсем бесполезные для человека, или какую-либо информацию.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>Артефакт, образующийся в аномалии "Электра". Лёгкое полупрозрачное аморфное образование с бьющими изнутри лучиками света, редко испускающее вокруг себя маленькие искры. Ношение артефакта на поясе слегка увеличивает выносливость, но при этом делает человека уязвимым к электричеству и усиливает голод. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Артефакт редко можно обнаружить около аномалии "Электра". Лёгкое полупрозрачное аморфное образование со светящейся сердцевиной, испускающее вокруг себя маленькие искры. Ношение артефакта на поясе значительно увеличивает выносливость и потребность в еде. Но при попадании в аномалию "Электра" шансов на выживание у носящего этот артефакт человека остаётся минимум. Цена очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
   </string>
        <string id="enc_zone_artifact_af-caterpillar">
                <text>Редкий артефакт. Вы не найдёте его ни в одной аномалии, так как он является живой биосубстанцией. Образуется из безоаров желудка старых контролёров при воздействии на них аномалии "Жарка". Мало кто в Зоне знает этот рецепт и само существование данного артефакта. Люди Сахарова предполагают, что эта живая субстанция образуется из не переваренных костей электрохимеры под длительным воздействием желудочного сока контролёра, постоянно окружающей его гипнотической ауры и последующего воздействия крайне высоких температур. Остаётся только догадываться, как эта биомасса при этом не гибнет. Замечено, что данный артефакт отрицательно влияет на психику человека. Если воздействие одного артефакта человек еще может выдержать, то воздействие двух и более, уже может привести к повреждениям человеческой психики и мозга.</text>
   </string>

        <string id="enc_zone_artifact_af-babka_4">
                <text>Абсолют, получаемый путём трансмутации артефакта "Бусы бабки бюрера" в течении 5 минут в аномалии "Жарка". Рецепт, очевидно, был получен опытным путём. Из положительных качеств  нужно отметить увеличение устойчивости хозяина артефакта к пулевым ранениям.</text>
   </string>
  <string id="enc_zone_artifact_af_arhara_globus">
    <text>Этот абсолют по внешнему виду совсем не похож на своего предшественника, напоминает детскую погремушку с колючками, откуда и пошло его название... Утверждают, что в процессе трансформации играют роль неизвестные науке соединения серебра, присутствующие в аномалии "Холодец". Обладает неплохими качествами, несмотря на то, что главная особенность его предшественника - защита от пси-воздействия несколько ослабла... Умеренно радиоактивен. Имеет неплохую цену.</text>
  </string>
  <string id="artifact_af_part_monolit">
    <text>Крайне редкий артефакт, напоминающий пульсирующее сердце. На самом деле представляет собой осколок "Монолита". Кем и когда он был отломан от основной части кристалла неизвестно, но артефакт обладает большим набором положительных качеств. Недостаток только один - крайне высокая доза излучаемой радиации. Унести такой артефакт невозможно даже при наличии специальных контейнеров и костюмов. Это становится возможным только при наличии на поясе нескольких артефактов, снижающих радиацию.</text>         
	</string>

  <string id="artifact_af_part_monolit1">
    <text>"Модифицированное Сердце полтергейста". Получено опытным путём профессором Клёновым, пытавшимся сделать идентичную копию данного артефакта. Попытка успехом не увенчалась. У артефакта изменились свойства, но к счастью, внутренняя структура не пострадала.</text>         	
    </string>
<string id="artifact_af_part_monolit2">
    <text>"Модифицированное Сердце полтергейста 2". При взаимодействии с артефактом "Водяной цветок", "Сердце полтергейста" аккумулировало часть его энергии, что ещё более усилило его положительные качества.</text>         	
    </string>
<string id="arhara_arts_des">
     <text>"Чёрная энергия" - название этот артефакт получил за свой тёмный цвет. Является продуктом нескольких аномалий - такое иногда бывает, когда при своём появлении разные виды аномалий соприкасаются между собой. Как и "Булыжник", "Чёрная энергия" не обладает никакими видимыми положительными качествами, и поэтому не пользуется авторитетом ни у сталкеров, ни у торговцев. Многие его даже не берут, считая "бесполезным сорняком". Однако крайне немногим известно, что этот артефакт излучает специфический вид энергии, похожей на микроволновую, что дало возможность использовать его в некоторых разработках как специфический элемент питания.</text>         
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Артефакт, образующийся в аномалии "Электра". Полупрозрачное аморфное очень лёгкое образование, редко испускающее вокруг себя маленькие искры. Ношение артефакта на поясе слегка увеличивает выносливость, но при этом делает человека уязвимым к электричеству и усиливает голод. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Артефакт чаще всего находят возле аномалии "Жарка". Полупрозрачное красноватое образование шаровидной формы. Сталкеры говорят, что ношение артефакта снижает уровень радиации в организме. Но за счёт сильного тепловыделения ухудшается выносливость. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют коллекционеры и ювелиры.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Артефакт неизвестного происхождения. Учёные до сих пор не могут разгадать рецепт получения этого чуда Зоны. При ношении на поясе увеличивается стойкость организма к разрыву. Цена очень высокая. Особый интерес к артефакту проявляют медики.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>Артефакт, крайне редко появляющийся в аномалии "Воронка". Красивое образование с зеркальной поверхностью. Ночью освещает пространство вокруг себя в радиусе 1-2 метров. Представляет собой спрессованный и причудливо изогнутый сильной гравитацией металл со смесью всего, что вообще попадает в аномалию в момент разрядки. При ношении артефакта на поясе увеличивается иммунитет к воздействию гравитационных аномалий, таких как "Трамплин" и повышается защита от атак животных (от порезов). Цена продажи очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>Красивый артефакт, образующийся в аномалии "Воронка". Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений, почвы и вообще всего, что попадает в непосредственную близость аномалии. При ношении артефакта на поясе увеличивается иммунитет к воздействию гравитационных аномалий, таких как "Трамплин" и повышается защита от атак животных (от порезов). Цена продажи и вероятность появления средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>Артефакт, образующийся в аномалии "Трамплин". Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений и листвы. При ношении артефакта на поясе проявляется незначительный эффект защитного поля, снижающего поражение от стрелкового оружия. Слегка радиоактивен. Цена продажи невысока по причине достаточно широкого распространения. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Артефакт, образующийся в аномалии "Карусель". Представляет собой уродливое желтоватое образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризированных остатков плоти и костей погибших существ. При ношении артефакта на поясе мистическим образом слегка ускоряется процесс заживления ран. Кроме того артефакт снижает воздействие радиационного излучения. В то же время усиливается голод и ухудшается устойчивость к физическим повреждениям. Цена продажи и вероятность появления средняя. Интерес к артефакту проявляют медики и всевозможные религиозные культы.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>Артефакт, крайне редко образующийся в аномалии "Трамплин". Красивое образование с зеркальной поверхностью и цветными фосфоресцирующими вкраплениями. Ночью освещает зеленоватым светом всё вокруг себя в радиусе 1-2 метров, за что и получил у сталкеров такое название. Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений, почвы и вообще всего, что попадает в непосредственную близость аномалии. При ношении артефакта на поясе проявляется эффект защитного поля, снижающего поражение от стрелкового оружия. Но при этом артефакт сильно радиоактивен, поэтому долгое ношение противопоказано. Цена продажи очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации и военные.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Артефакт можно найти рядом с аномалией "Ржавые волосы". Он выводит радиацию из организма человека, но в то же время открывает кровотечения, так что при ношением этого артефакта надо быть осторожным и не забывать о его отрицательном воздействии. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>Артефакт чаще всего находят неподалёку от аномалии "Ржавые волосы". Он выводит радиацию из организма человека. Однако при постоянном использовании этого артефакта у человека появляется риск потери большого количества крови. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>Артефакт очень часто можно обнаружить возле аномалии "Ржавые волосы". Он выводит радиацию из организма человека. Однако у людей с ослабленным иммунитетом артефакт также вызывает сильные кровотечения. Цена низкая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Очень редкий артефакт, образующийся в аномалии "Карусель". Представляет собой желтовато-красное блестящее образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризированных остатков живой свежей плоти. У сталкеров существует поверье, что в этом артефакте заключены души погибших в аномалии людей. При ношении артефакта на поясе мистическим образом в течение нескольких секунд полностью восстанавливается здоровье. Кроме того артефакт снижает воздействие радиационного излучения. В то же время усиливается голод и значительно ухудшается устойчивость к физическим повреждениям. Цена продажи очень высокая. В основном артефакт появляется в аномалиях, поглощающих большое число органических объектов. Интерес к артефакту проявляют медики и всевозможные религиозные культы.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>Артефакт, образующийся в аномалии "Воронка". Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений, почвы и остальных мелких объектов, что попадают в непосредственную близость аномалии. При ношении артефакта на поясе увеличивается иммунитет к воздействию гравитационных аномалий, таких как "Трамплин" и повышается защита от атак животных (от порезов). Цена продажи невысока по причине достаточно широкого распространения. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
	</string>

	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Странная местность. Если углубиться в неё, то выйдешь на сильно загрязнённую радиацией равнину. Расположенное там мелкое озеро до краёв забито обломками техники. Ещё можно посетить старый институт и завод, однако в последнее время там что-то слишком часто стали мелькать военные.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Группировка Долг расчистила на окраине Дикой Территории местечко себе под базу и позволяет сталкерам здесь отдохнуть. Своего рода оазис в пустыне: ни аномалий, ни мутантов. Есть подземелье, в котором разместился бар "100 рентген". В нём собираются сталкеры со всей Зоны. Заправляет в баре местный торговец, так что здесь можно не только пообщаться, но и продать-купить почти всё, что угодно. На севере от бара находится военная база, на юге - Свалка.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Здесь всегда мрачно и туманно, часто идёт дождь. В Тёмной Долине можно разжиться неплохими артефактами, а можно и быстро распрощаться с жизнью. Здесь много матёрых сталкеров. Они пришли сюда за ценными артефактами, но есть и бандиты. Можно поискать вход в расположенную где-то здесь подземную лабораторию, только оттуда никто не возвращался, и что там прячется, никому как следует не известно.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Своего рода предбанник Зоны, первое место, куда попадают новички, обживаясь понемногу. В погребе за деревенькой возле армейского блокпоста обитает торговец - с ним полезно потолковать. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не резон: у них приказ стрелять без предупреждения; с другой стороны, некоторые за деньги готовы мгновенно подобреть, особенно если рядом нет начальства. Убивать солдат очень не рекомендуется, разве только в случае прямой угрозы для жизни.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Огромное техническое кладбище: сюда ещё после первой аварии свезли горы радиоактивного хлама. Есть остатки старых построек, встречаются мутанты. Здесь, как и у самого Периметра, много новичков, а рядом крутятся бандиты, всегда ищущие кусок пожирнее и чтобы без особых хлопот. Можно найти немного артефактов, но лучше надолго не задерживаться - есть места и поинтереснее. Если идти на север, то выйдешь к Дикой Территории; на западе - проход в Тёмную Долину; на востоке - дорога к НИИ Агропром.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Заброшенная армейская база рядом с деревенькой, в которой обитают странные существа, и небольшим болотцем. В деревню редко сталкеры суются, чаще обходят десятой дорогой. А на территории военной базы анархисты из группировки Свобода обосновались. Если дальше в Зону от базы идти, то попадёшь прямо к Выжигателю мозгов. Он путь к Припяти и ЧАЭС наглухо перекрывает.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Это был город энергетиков. Его построили ещё вместе с ЧАЭС. Немаленький был городок... Только теперь там уже никто не живёт, кроме, конечно, нечисти всякой, вроде мутантов и зомби. Пройти туда, судя по всему, и вовсе нельзя. Выжигатель мозгов закрывает путь.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Страшное место. Тут ни за здорово живёшь сгинуть можно, даже если перед этим всю жизнь везунчиком был. Любой, кто к Выжигателю мозгов близко подойдёт, с ума сходит, в зомби превращается и бродит потом по Зоне, неприкаянный. Одни оболочки от людей остаются, и никто оттуда с своём уме не возвращался.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>На Дикой Территории раньше довольно крупный завод был, от которого теперь остались одни руины. В них нашли свой конец много сталкеров: развелось там нечисти всякой, словно сходится она туда со всей Зоны. По слухам, правда, что-то очень важное на этом заводе есть, так что желающих попытать счастья всегда в достатке.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Бывшая атомная станция, о которой хоть раз слышал каждый. Это самое сердце Зоны. Если верить легендам, где-то там находится некая штука, способная выполнить любое желание - её называют "Монолитом".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Легендарное озеро в одноимённом секторе давно уже высохло, одно мелкое болотце осталось. Ходить туда особенно опасно потому, что любой, кто слишком далеко сунется, сразу же умом повреждается. А по всему сектору зомби бродят и если кого увидят, так к нему идут совсем не с мирными намерениями. Если обойти озеро и группы зомби, то попадётся научный лагерь. Там учёные - их вертолётами доставили - изучают что-то. С ними потолковать можно, они артефакты покупают, даже задание какое-нибудь дать могут.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Зона отчуждения осветилась ярчайшим, почти нестерпимым светом, и было видно, как на небе начинают испаряться облака. После мгновения полной тишины пришёл грохот и землетрясение. Люди падали на землю, зажимая глаза и уши; кто мог, тот бежал, спасая свою жизнь. Со стороны это выглядело так, будто всё похороненное под саркофагом ядерное топливо разом взлетело на воздух. Через сутки правительственные войска уже полностью оцепили новую Зону. С помощью спутников удалось выяснить, что эпицентр взрыва находился не у блоков самой АЭС, а в километре от них. Считается, что весь персонал станции погиб сразу же, однако внутри кольца оцепления осталось много других людей. Организовать спасательные операции не представлялось возможным, поскольку отряды людей и техники, посланные вглубь поражённой территории, почти сразу же погибали. Через некоторое время после аварии диаметр Зоны скачкообразно возрос на несколько километров. Большая часть правительственных войск, охранявших Периметр, и находившихся там научных лабораторий мгновенно погибли. Началась паника; жители окрестных сёл и городов были в спешке эвакуированы или бежали сами. Над миром нависла опасность, о размерах которой до сих пор можно только гадать.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Прошло два года с тех пор, как случилась жуткая катастрофа в Зоне отчуждения вокруг Чернобыльской АЭС. Большое количество погибших и пропавших без вести людей, павший скот, почерневшие постройки, изувеченный лес... Учёные до сих пор не могут дать объяснений случившемуся. А Зона, внутри которой были обнаружены совершенно фантастические аномалии, тем временем растёт. Редкие экспедиции сталкиваются с мутировавшими видами животных, обладающих удивительными особенностями.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>По следам отчаянных одиночек-сталкеров за широкомасштабное изучение Зоны опять берутся научные экспедиции. Однако внутри охраняемого армией Периметра уже имеется множество "неучтённых лиц", вплоть до браконьеров и бандитов. В основной своей массе сталкеры путешествуют по Зоне в поисках разнообразных аномальных образований, так называемых артефактов, за которые нередко выручают неплохие деньги.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Армейские подразделения, в том числе и специального назначения, возглавляемые отрядами военных сталкеров, предприняли крупную экспедицию внутрь Зоны с целью прорваться к ЧАЭС и уничтожить предполагаемую причину возникновения смертельных аномальных полей либо наконец-то добыть достоверную информацию о происходящих там процессах. Данное предприятие, в котором принимали участие более тысячи человек и множество техники, полностью провалилось. Отдельные группы уцелевших осели на территории Зоны без особых надежд на спасение.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Кордон</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>"Жгучий пух"</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Свалка</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>"Воронка"</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>"Лифт"</text>
	</string>
	<string id="mono">
		<text>"Радоново облако"</text>
	</string>
	<string id="zhar">
		<text>"Жар"</text>
	</string>
	<string id="smallrain">
		<text>"Очаговый туман"</text>
	</string>
	<string id="sphere">
		<text>"Пузырь"</text>
	</string>
	<string id="zavesa">
		<text>"Торнадо"</text>
	</string>
	<string id="fountain">
		<text>"Фонтан"</text>
	</string>
	<string id="xvatalka">
		<text>"Хваталка"</text>
	</string>
	<string id="zvezda">
		<text>"Звезда"</text>
	</string>
	<string id="smoke">
		<text>"Облако дыма"</text>
	</string>
	<string id="emi">
		<text>"Импульс"</text>
	</string>
	<string id="smallrain1">
		<text>"Двигающаяся дымка"</text>
	</string>
	<string id="pulsar">
		<text>"Пульсар"</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Территории</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>"Карусель"</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Армейские Склады</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Припять</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>Радар</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Очаг радиоактивности</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Дикая Территория</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>ЧАЭС</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>2008 год, 12 апреля, 14:33</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>2010 год</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>2011 год</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Прорыв в Зону. 2011 год</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>"Машина времени"</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Янтарь</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>"Жарка"</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Зона</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>История Зоны</text>
	</string>
	<string id="Hideouts">
		<text>Укрытия от Выброса</text>
	</string>
;======================================
; капсулы Архара
;======================================
<string id="st_caps_mosquito_bald">
		<text>"Капсула для аномалии "Трамплин"</text>
	</string>
<string id="enc_zone_caps_mosquito_bald">
		<text>Капсула, полученная при обработке одного из артефактов аномалии "Трамплин" серной кислотой в течение двух суток. Способна порождать на некоторое время данный вид аномалии.</text>
	</string>
	<string id="st_caps_gravi">
		<text>Капсула для аномалии "Воронка"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_gravi">
		<text>Особым образом закапсулированный артефакт. При разрушении капсулы на некоторое время порождает аномалию "Воронка".</text>
	</string>
	<string id="st_caps_mincer">
		<text>Капсула для аномалии "Карусель"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_mincer">
		<text>Получена под воздействием электричества в течении нескольких часов. Мощность разряда неизвестна. При разрушении капсулы на некоторое время порождает аномалию "Карусель".</text>
	</string>
	<string id="st_caps_electra">
		<text>Капсула для аномалии "Электра"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_electra">
		<text>Особым образом закапсулированный артефакт. При разрушении капсулы на некоторое время порождает аномалию "Электра".</text>
	</string>
	<string id="st_caps_zharka">
		<text>Капсула для аномалии "Жарка"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_zharka">
		<text>Особым образом закапсулированный артефакт. При разрушении капсулы на некоторое время порождает аномалию "Жарка".</text>
	</string>
	<string id="st_caps_ameba">
		<text>Капсула для аномалии "Холодец"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_ameba">
		<text>Получена при заморозке жидким азотом. При разрушении капсулы на некоторое время порождает аномалию "Холодец".</text>
	</string>
<string id="st_caps_ice">
		<text>Капсула для аномалии "Снежная"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_caps_ice">
		<text>Причины и условия для формирования этой капсулы неизвестны. При разрушении капсулы на некоторое время порождает аномалию "Снежная".</text>
	</string>
;======================================
; капсулы Архара
;======================================

	<string id="enc_zone_anomalies_activation-basic">
		<text>Основы активации</text>
	</string>
	<string id="activation-why">
		<text>Причины активации</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation-practice">
		<text>Практика активации</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_basic">
		<text>С артефактами связана, помимо всего прочего, ещё одна странная особенность - возможность при определённых условиях покрыть их поверхность неактивным слоем (капсулой). При этом артефакты теряют свои первоначальные свойства, но приобретают способность к активации. Данный процесс высвобождает сконцентрированные в артефакте энергии, которые образуют вокруг места активации аномальную зону, сходную по свойствам с той, что породила артефакт. Сам артефакт при этом разрушается. Стоит также отметить, что, несмотря на внешнее сходство, эти зоны различны по своей природе. Особенно это касается проблемы энергоподпитки - тогда как стационарные, "классические" аномалии, по видимому, получают энергию, необходимую для продолжения аномальных процессов, от самой Зоны, то новоявленные аномальные образования - нет. Обычно они исчерпывают энергозапасы артефакта за очень короткий срок - около минуты, после чего прекращают своё существование.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_why">
		<text>Первопричины возникновения этого явления, по всей видимости, состоят в том, что некоторые физические процессы, приводящие к созданию артефактов в аномалиях, обратимы, и поэтому при определённых условиях возможна переброска энергий от артефакта, а не к нему, приводящая к возникновению аналога породившей артефакт аномалии.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_practice">
		<text>Процесс активации требует наличия определённых условий. Необходимо закапсулировать артефакт - покрыть своеобразной "защитной скорлупой" и манипулирование полученной капсулой определённым, зачастую весьма специфическим, образом (его соответствующее ориентирование, и т.д.) и создания благоприятных для этого процесса условий (различных полей, нужной температуры и т.д.). Причём, не факт, что создание необходимых условий приведёт к активации. Некоторые капсулы активируются теплом тела и несложными перемещениями над землёй, другие же не могут активировать даже в условиях крупных научных лабораторий.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf_kristal">
		<text>Изоморф, имеющий вид артефакта. Способен в течении от нескольких секунд до нескольких минут избирательно воздействовать на патроны типа "Жекан", придавая их металлическим наконечникам особую прочность, постепенно превращаясь в бесполезный кусок материи, не обладающий никакими свойствами. Процесс не изучен и не поддаётся логическому объяснению. Если данного вида патронов не оказывается в рюкзаке - взаимодействует с любым металлом, подвергаясь быстрой деградации и не оказывая на металл никакого действия. Израсходованный изоморф можно продать, обманув незадачливого торговца "новым" артефактом, либо сохранить - а вдруг потребуется?</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_izomorf_kompas">
		<text>Изоморф. Свойства неизвестны. Но, известно только одно - он способен нейтрализовать несколько аномалий, прокладывая дорогу хозяину, при этом появляясь вновь. К устраняемым аномалиям относятся: "Жарка", "Холодец", "Фонтан", "Морозилка", "Пузырь", "Торнадо", "Очаговый туман".</text>
	</string>
</string_table>
