<!-- ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;
;	 ,,,,,      ,,,,,,,    ,,,,,,_  ,,,,,,,,  ,,,,,,   
;       MMMMM1     M0MMMM&    MMMMM@'  MMMMMM0"  MMMM0!   
;       4MMMM#      ^MMMMMr   MMMMMf    #MMMM&    B0'     
;      &]MMMMMc      #MMMM# ] MMMMMf    #MMMM&   j#       
;      M 0MMMM&       MMMMML# MMMMMf    #MMMM&  pM&       
;     pY 4MMMMM     ] #MMMMM# MMMMMf    #MMMM& pMMMt      
;     M   MMMMMc    ]& MMMMMf MMMMMf    #MMMM&]MMMM0      
;    ]#   0MMMM&    ]M #MMMM  MMMMMf    #MMMM& MMMMM&     
;    QfjMMMMMMMM    ]M  MMMf  MMMMMf    #MMMM& 4MMMMM     
;   _M    "MMMMMf   ]M  BMM   MMMMMf    #MMMM&  MMMMM&    
;  _Q#     MMMMM&   jMg  M8  _MMMMMf    BMMMM&  jMMMMM,   
; 4MMMM   #MMMMMM# 0MMM& B  ]MMMMMMM&  0MMMMMM&]MMMMMMMt  
;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; -->


  <string id="af_buliz">
		<text>"Булыжник"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_buliz">
		<text>Артефакт, который в результате энергетического коллапса потерял все свои свойства, называется "Булыжником". Эти артефакты остаются ценными для науки, так как выделяют световую и антигравитационную энергию. Учёные за них неплохо платят.</text>
	</string>

  <string id="af_spirit_1">
		<text>"Капля души"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_spirit_1">
		<text>Модификат улучшает здоровье и ликвидирует кровотечения. Немного повышает утомляемость человека. Слегка радиоактивен.</text>
	</string> 

  <string id="af_spirit_2">
		<text>"Огненная душа"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_spirit_2">
		<text>Этот мезомодификат сохраняет (и даже немного улучшает) свойство "Капли души" - улучшения здоровья и ликвидации кровотечения. В то же время негативно действует на выносливость человека. Умеренно радиоактивен.</text>
	</string>

  <string id="af_spirit_3">
		<text>"Кристальная душа"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_spirit_3">
		<text>Данный гипермодификат сохраняет свойства улучшения здоровья и и ликвидации кровотечения. Немного повышает утомляемость человека. Недостаток - довольно сильно фонит.</text>
	</string>

  <string id="af_spirit_4">
		<text>"Кристальная душа Бенгала"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_spirit_4">
		<text>Данный абсолют значительно улучшает здоровье, быстро ликвидирует кровотечения, но повышения утомляемости организма уже не наблюдается. Как раз наоборот - выносливость немного повышается. Очень ценится на рынке как в самой Зоне, так и вне её. Довольно сильно радиоактивен.</text>
	</string>

  <string id="af_cry_1">
		<text>"Слёзы Электры"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_cry_1">
		<text>Модификат неплохо выводит из человеческого организма радиацию, а также немного снимает усталость.</text>
	</string>

  <string id="af_cry_2">
		<text>"Слёзы огня"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_cry_2">
		<text>"Слёзы огня" довольно хорошо выводят из организма человека, носящего этот мезомодификат на поясе, радиацию.</text>
	</string>

  <string id="af_cry_3">
		<text>"Слёзы химеры"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_cry_3">
		<text>Этот гипермодификат кроме того, что очень хорошо выводит из организма радиацию, также полезен тем, что блокирует часть пси-излучения. Отрицательные характеристики "Слёз химеры" - ухудшение самочувствия человека и плохое заживление ран.</text>
	</string>

  <string id="af_babka_1">
		<text>"Бабкины бусы"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_babka_1">
		<text>Полученный модификат генерирует темпоральное поле, довольно значимо замедляющее скорость попадающих в него пуль и осколков, тем самым защищая человека от критических ранений. Немного радиоактивен и уменьшает стойкость к электрошоку.</text>
	</string>

  <string id="af_babka_2">
		<text>"Бусы прабабки"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_babka_2">
		<text>"Бусы прабабки" имеют несколько лучший показатель стойкости к пулевым повреждениям относительно "Бабкиных бус" за счёт усиления темпорального поля. При этом не стоит забывать, что "Бусы прабабки" довольно радиоактивны.</text>
	</string>

  <string id="af_babka_3">
		<text>"Бусы бабки бюрера"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_babka_3">
		<text>Уникальный гипермодификат. Его темпоральное поле очень сильное и имеет большой радиус, поэтому человек, носящий "Бусы бабки бюрера" на поясе, имеет большой шанс остаться в живых даже при попадании из СВД. Артефакт имеет сильный радиационный фон.</text>
	</string>

  <string id="af_pudd_1">
		<text>"Огненная пустышка"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_pudd_1">
		<text>Данный модификат, кроме снижения негативного влияния ударных воздействий, добавляет носящему его на поясе человеку выносливости. Но при этом делает организм более подверженным к воздействию аномалии "Электра". Слабо радиоактивен.</text>
	</string>

  <string id="af_pudd_2">
		<text>"Яркая пустышка"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_pudd_2">
		<text>Предмет дальнейшей эволюции "Огненной пустышки", "Яркая пустышка", улучшает выносливость, но и усиливает подверженность организма электрошоку. Единственное, что остается у данного мезомодификата неизменным - снижение негативного влияния ударных воздействий. Умеренно радиоактивен.</text>
	</string>

  <string id="af_pudd_3">
		<text>"Лунная пустышка"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_pudd_3">
		<text>Гипермодификат неплохо нейтрализует влияние ударных аномалий, ощутимо повышает выносливость носящего его на поясе человека, но повышает чувствительность к электрошоку. Умеренно радиоактивен.</text>
	</string>

  <string id="af_pudd_4">
		<text>"Пудинг"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_pudd_4">
		<text>Абсолют хорошо нейтрализует ударные воздействия и электрошок. К тому же он немного повышает выносливость. Умеренно радиоактивен.</text>
	</string>

  <string id="af_dik_1">
		<text>"Дикобраз"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_dik_1">
		<text>Несмотря на то, что этот модификат очень прост, "Дикобраз" обладает приличным блокировки радиоактивного излучения! Это, собственно, единственное его положительное качество, так как модификат немного снижает выносливость, что является довольно скромной платой за возможность бродить по заражённым землям, не боясь получить смертельную дозу радиации.</text>
	</string>

  <string id="af_dik_2">
		<text>"Электрический дикобраз"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_dik_2">
		<text>Мезомодификат обладает редчайшим показателем блокирования радиации, снижает утомляемость человека, но, к сожалению, увеличивает чувствительность к электрошоку. Кроме того немного защищает от телепатического воздействия.</text>
	</string>

  <string id="af_dik_3">
		<text>"Сопливый дикобраз"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_dik_3">
		<text>Этот гипермодификат имеет редкий показатель по блокировке радиации - человек получает меньше половины от того количества рентген, которого он получил бы, не одев на пояс этот гипермодификат. Помимо этого он также добавляет выносливости. Неприятной стороной "Сопливого дикобраза" является то, что он повышает чувствительность человека к электрошоку, и его неудобно носить из-за всё время сочащейся непонятной слизи. Субстанция безвредная, но до жути неприятная. Несмотря на свою непрезентабельность, гипермодификат очень ценится в Зоне.</text>
	</string>

  <string id="af_dik_4">
		<text>"Каменный дикобраз"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_dik_4">
		<text>Данный абсолют снижает дозу радиации, полученную человеком, больше чем в 2 раза! Помимо этого редчайшего качества, "Каменный дикобраз" снижает чувствительность человека к электрошоку, немного добавляет выносливости. Очень ценится не только учёными, но и среди сталкеров.</text>
	</string>

  <string id="af_kol_1">
		<text>"Стальной колобок"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_kol_1">
		<text>Этот модификат уменьшает чувствительность кожи к разрыву. Качество замечательное и абсолютно не изученное учёными. К сожалению, радиоактивен.</text>
	</string>

  <string id="af_kol_2">
		<text>"Титановый колобок"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_kol_2">
		<text>"Титановый колобок" уменьшает чувствительность кожи к разрыву. К сожалению, радиоактивен.</text>
	</string>

  <string id="af_kol_3">
		<text>"Алмазный колобок"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_kol_3">
		<text>Гипермодификат придаёт коже носящего его человека стойкость к разрыву. Минусом этого довольно полезного гипермодификата является то, что он испускает радиационное излучение.</text>
	</string>

  <string id="af_kol_4">
		<text>"Младший брат Гиганта"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_kol_4">
		<text>Этот занятный абсолют уменьшает чувствительность кожи носящего его человека к разрыву. Радиоактивен.</text>
	</string>

  <string id="af_armor_1">
		<text>"Шкура"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_armor_1">
		<text>Модификат уменьшает восприимчивость к воздействию любой химически агрессивной среды и защищает от ожогов. Радиоактивен.</text>
	</string>

  <string id="af_armor_2">
		<text>"Чешуя"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_armor_2">
		<text>Мезомодификат "Чешуя" уменьшает воздействие на человека химически агрессивных сред  и защищает от ожогов. При этом "Чешуя" радиоактивна.</text>
	</string>

  <string id="af_armor_3">
		<text>"Панцирь"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_armor_3">
		<text>"Панцирь" у носящего его человека нейтрализует большую часть химически агрессивных сред, при их контакте с кожей человека, и защищает от ожогов. Единственным отрицательным качеством является средний радиационный фон. Среди сталкеров ходят слухи, что этот артефакт как-то укрепляет броню.</text>
	</string>

  <string id="af_armor_4">
		<text>"Скальп контролёра"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_armor_4">
		<text>Этот абсолют снижает повреждения от агрессивных химических сред и защищает от ожогов, немного повышает голод и очень хорошо экранирует пси-излучение! Довольно радиоактивен.</text>
	</string>

  <string id="af_simbion">
		<text>"Симбион"</text>
	</string>
  <string id="enc_zone_artifact_simbion">
		<text>Уникальный модификат "Симбион" получают путём совместной трансмутации в аномалии "Холодец" сразу четырёх артефактов. "Медуза", "Капля", "Кровь камня" и "Колючка", конвертируемые в единое целое, дают носящему его на поясе человеку довольно чувствительную экранировку от пси-излучения. Но при этом "Симбион" усиливает кровотечение, снижает выносливость и стойкость к разрыву.</text>
	</string>

<!-- 19:06 17.06.2007 -->
<-- Modified by Aero 13:22 25.04.2008 -->