<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<string id="atp_for_test22">
		<text>АТП</text>
	</string>
	<string id="peshera">
		<text>Пещера</text>
	</string>
	<string id="puzir">
		<text>Забытый Лес</text>
	</string>
<string id="av_peshera">
		<text>Лабиринт</text>
	</string>
<string id="aver">
		<text>Неразведанная Земля</text>
	</string>
<string id="marsh">
		<text>Болота</text>
	</string>
<string id="lost_village">
		<text>Старая Деревня</text>
	</string>
<string id="red_forest">
		<text>Красный Лес</text>
	</string>
<string id="warlab">
		<text>Варлаб</text>
	</string>
<string id="generators">
		<text>Генераторы</text>
	</string>
<string id="hospital">
		<text>Госпиталь</text>
	</string>
<string id="limansk">
		<text>Лиманск</text>
	</string>
<string id="dead_city">
		<text>Мёртвый Город</text>
	</string>
<string id="jupiter">
		<text>Юпитер</text>
	</string>
<string id="zaton">
		<text>Затон</text>
	</string>
<string id="pripyat">
		<text>Восточная Припять</text>
	</string>
<string id="jupiter_underground">
		<text>Путепровод "Припять-1"</text>
	</string>
<string id="labx8">
		<text>Лаборатория Х-8</text>
	</string>
<string id="tex_take_arhara">
		<text>Да, в Зоне ничего просто так не делается. Вот и пример - отыскать миниган для Адреналина. Надо тащится на Янтарь и выслеживать там вертолёт. А где вообще этот Янтарь? Заказчик намекнул, что надо поговорить с профессором по фамилии Сахаров.</text>
	</string>
<string id="tex_baty_zadan">
		<text>Всё оказалось не так просто. Надо взять у Сахарова специальный детектор, затем отправиться на Дикую Территорию и отыскать с помощью этого детектора нужную для военных вещь. Что это за вещь - неизвестно, но детектор подаст сигнал, если я буду в радиусе 10 метров. Затем - её надо принести Сахарову и забрать миниган для Адреналина.</text>
	</string>
<string id="tex_arhara_ekza">
		<text>Во влип! Найти на территории, кишащей врагами и мутантами экзоскелет - дело мало реальное. Хорошо, что Воронин сказал примерное место нахождения маскхалата. Найду, сразу отдавать не буду - пусть подождёт, ничего с ним не сделается.</text>
	</string>
<string id="tex_take_shurup">
		<text>Вот чудак этот Шуруп... Тащи ему обычные тиски через пол Зоны. С головой не дружит он совсем. Хотя все гении немного странноваты, но этот на гения не похож - значит, просто инвалид по мозгам с детства. Хорошо ещё, что есть примерный рисунок, где они могут быть.</text>
	</string>
<string id="tex_take_chaes_ugrum">
		<text>Надо либо отдать антизомбин, что у меня в рюкзаке, и заработать верный шанс стать зомби, либо тащиться за ним к новым торговцам. Вот я пень, надо было два купить... А вдруг эти скупердяи больше их продавать не будут?</text>
	</string>
<string id="tex_take_mozg">
		<text>Надо добыть и принести Лукашу мозг контролёра в количестве не менее 2 штук. Можно поискать его на АТП, либо тащиться на ЧАЭС-2... Кто бы ещё сказал, где эта ЧАЭС-2. Я и где ЧАЭС-1 не знаю. К тому же этот анархист и разговаривать со мой не будет, пока у меня в кармане не будет 300000 рубчиков.</text>
	</string>
<string id="tex_take_disk">
		<text>Адреналин дал мне информацию об одном из выходов с АТП и просит принести ему диск для компа, который нёс ему один из сталкеров. Можно, конечно, диск и не искать - ведь я узнал, где находится выход с территории... Адреналину ничего не оставалось, как сказать мне об этом перед заданием - иначе, как бы я оттуда выбрался? Но у меня ещё остались остатки совести, поэтому я постараюсь выполнить задание.</text>
	</string>
<string id="enc_atp_way_kordon_text">
		<text>Адреналин дал мне информацию об одном из выходов с АТП. Переход на Кордон предположительно находится на этих камнях.</text>
	</string>
<string id="enc_atp_way_military_text">
		<text>У меня появилась информация о ещё одном выходе с АТП на Армейские Склады. Он где-то на этом углу крыши. О третьем переходе знает Сахаров. Надо его навестить, пока пулю не словил.</text>
	</string>
<string id="tex_take_sumka">
		<text>Да, а профессор-то не очень ценит чужие жизни. Из-за сумки в такую задницу отправил... Хорошо, что хоть примерное нахождение мобильного пункта наблюдения военных записано в мой ПДА.</text>
	</string>
<string id="enc_atp_way_pripyt_text">
		<text>У меня появилась информация о последнем, и похоже, самом нужном переходе с АТП в Припять. Судя по данной картинке, придётся обследовать этот участок разрушенной крыши.</text>
	</string>
<string id="tex_take_arhara_doctor">
		<text>Мне надо найти потерянный медальон Болотного Доктора. Он находится в рюкзаке на крыше одной из высоток Припяти. Ума не приложу, как я залезу на эти крыши...</text>
	</string>
<string id="enc_artmod_gusenica_text">
		<text>Сахаров продал рецепт артмодификации: из безоара контролёра в аномалии "Жарка" можно получить артефакт "Плазменная гусеница". Время трансмутации - 5 минут, вероятность удачного исхода преобразования - 75%</text>
	</string>
<string id="enc_pripyt_way_atp_text">
		<text>У меня появилась информация о переходе с ЧАЭС-2 на АТП. Часовой говорил, что метка с карты может исчезнуть из-за аномальной активности на станции. Хорошо, что хоть картинка есть.</text>
	</string>
<!-- Akill begin -->
<string id="tex_lekarstvo_bandita">
		<text>Надо отыскать на военном блокпосту Кордона 3 пузырька с лекарством и принести их Акиму. Вот ведь, блин, задачка!</text>
	</string>
<!-- Akill end -->
<string id="tex_vorona_povar_naiti">
		<text>До чего я дошёл... Крутой сталкер отправился искать вороньи яйца для пьяницы-повара... Надо идти к Акиму и узнать, где эти вороны откладывают яйца и собрать 10 штук.</text>
	</string>
<string id="tex_shaxter_fonarik">
		<text>Шахтёру нужны 2 фонарика. Делать нечего, придётся их отыскать, надо спросить у Акима.</text>
	</string>
<string id="tex_akim_kubik">
		<text>Аким ударился в детство - у бывшего военного сорвало крышу - ему нужен кубик Рубика, который закинул один из бандитов на одну из крыш недостроенного строения на базе бандитов в Тёмной Долине. Ладно, побуду в роли Бэтмена чуток.</text>
	</string>
<string id="tex_shaxter_kniga">
		<text>Придётся отыскать где-то на окраине Забытого леса скелеты расстрелянных людей. Кто, когда и зачем это сделал - я не знаю, знаю только, что у одного из этих несчастных была книга, которая нужна Шахтёру. Знаю ещё, что это место рядом с двумя или тремя большими камнями, а рядом - рухнувший вертолёт.</text>
	</string>
<string id="tex_lysyi_klad">
		<text>Лысый решил подзаработать и попросил меня принести ему найденный в Пещере клад. Удача! Я без лишних проблем узнал, где находится Пещера. Вот только жив ли тот Шахтёр, или это мне приснилось? Надо узнать, а заодно, может и клад отыщу этому нумизмату.</text>
	</string>
<string id="tex_arx_strelok">
		<text>Шахтёру нужен "Скальп контролёра", иначе он не отдаст мне ПДА. Придётся пойти на жертву.</text>
	</string>
<string id="tex_take_zombie">
		<text>Во... Ещё не успел с Кордона выбраться, а надо уже найти 40 рук зомби. А я даже не знаю, где они водятся и как выглядят. И вообще - вот это новость: в Зоне есть зомби!!!</text>
	</string>
<string id="tex_take_doc1">
		<text>Акиму нужны какие-то старые доки... Наводка есть: "На Свалке, на крыше...". Не так уж много там крыш, хотя это может быть и крыша автобуса, и здания, и даже крыша ящика.</text>
	</string>
<string id="tex_take_doc2">
		<text>Вот, так я и знал... Теперь надо Акиму принести вторую часть документов, которые находятся где-то в подземке НИИ. Легче иголку в стоге сена найти.</text>
	</string>
<string id="tex_take_doc3">
		<text>Вот блин... Слов не хватает! Иди, мол, ищи аж 3 клочка бумаги в Х-18, а один ещё у какого-то Корчагина, который ошивается где-то недалеко от входа в лабораторию! Пипец...</text>
	</string>
<string id="tex_take_doc4">
		<text>Нанялся на работу курьером-доставщиком. Мне надо добыть:\n \n
			бронекостюм "Гагарин"\n \nИ это ещё не всё. Надо найти какой-то ПДА и документ. Документ находится где-то в Х-16, а ПДА - в районе крана, что стоит у недостроенного здания базы бандитов в Тёмной Долине. Вот. Легче добраться до "Монолита", чем всё это достать.</text>
	</string>
<string id="tex_take_doc5">
         <text>Надо насобирать для этого маньяка по одной запчасти от каждого монстра, кроме руки зомби. Интересно, что он с ними делать собрался?</text>
	</string>
<string id="tex_take_qeast">
         <text>Кресту понадобилось 15 артов: по 5 штук каждого вида:\n \n
			"Медуза"\n
			"Каменный цветок"\n
			"Огненный шар"\n \nХорошо, что ему не потребовалось 15 "Скальпов контролёра".</text>
	</string>
<string id="tex_take_qeast_bizon">
         <text>Надо надыбать для Креста 6 аномальных "Бизонов" в любом состоянии. Они есть только у военных. Придётся поохотиться...</text>
	</string>
<string id="tex_take_teleporter">
         <text>Задание не из лёгких, хотя и в этом лесу. Наводка - крайне недостаточная. Надо найти разбитый "запорожец", а рядом с ним - камни - там мог заночевать военный, у которого был этот телепортатор.</text>
	</string>
<string id="tex_petrenko_flyga">
         <text>Надо узнать у Долговязого в баре, где фляжка Петренко. Вот, старый вояка решил найти потерянное. Надеюсь, что это единственное, что он потерял.</text>
	</string>
<string id="tex_dolgovyzui">
         <text>Вот заломил цену, интеллигент! 10 микросхем у вояк на Кордоне найти, 5 "Вывертов" принести, да ещё и 50000 тысяч отсыпать. Отправить бы его самого в ночное путешествие по Зоне - обделывался бы регулярно - раз в 5 минут.</text>
	</string>
<string id="tex_voronin_termos">
         <text>Для людей Воронина нужны термоса, причём разные - большие и маленькие - по 5 штук каждого вида. Я знаю примерно, где находятся большие - есть рисунок. Они где-то рядом с этим деревом, за базой Свободы. Чтобы туда попасть, надо идти вдоль линии ЛЭП. А вот насчёт маленьких надо разузнать у Гарика в Баре.</text>
	</string>
<string id="tex_garik_vopros">
         <text>За информацию о маленьких термосах Гарик требует 10 пачек сигарет и 20 тысяч... Не хило для жлоба, который просто тупо присутствует в баре - типа охранник.</text>
	</string>
<string id="tex_petr_sidor">
         <text>Сидор обиделся, и теперь с него презент просто так не выпросишь, а убивать его жалко - вдруг ещё пригодится? Поэтому, мне надо принести 2 ремкомплекта, каждый из которых включает молоток, отвёртку и ключ. Молотки и отвёртки можно раздобыть на АТП, а вот ключи надо свистнуть у Шурупа в его мастерской.</text>
	</string>
<string id="tex_voronin_stol">
         <text>Надо найти на базе Борова секретную комнату и взять оттуда компьютер с антенной и видеорацию и всё это оборудование доставить Воронину.</text>
	</string>
<string id="tex_sahar_ekolog">
         <text>Ну ё-моё... Только притащился и вот... Одного эколога тащил, теперь придётся двух тащить. Надеюсь, они будут смышлёнее... Надо идти к переходу на "Росток" и встретить двух экологов. Затем проводить их в бункер Сахарова. Ну, по крайней мере, если они погибнут, забрать у одного телефон и принести Сахарову. Да, надо не забыть - сами экологи дверь бункера открыть не смогут - надо её открыть и подождать, пока они войдут.</text>
	</string>
<string id="tex_voronin_infa">
<text>Надо достать "Грозу" для обороны блокпоста Долга и после доложить Воронину. В принципе, он прав - хорошая пушка в предстоящей заварушке весьма кстати.</text>
	</string>
<string id="tex_naemn_shturm">
<text>Ядрён батон.. Пришёл по делу и влип. Надо помочь отбить атаку наёмников на блокпост Долга, тот что на границе с Дикой Территорией, и уничтожить их главаря по кличке Горб. Это надо сделать мне лично, а не кому-то из долговцев, иначе Воронин не будет со мной общаться... Интересно, а как он об этом узнает?</text>
	</string>
<string id="tex_kalinin_atp">
<text>Ну дела... Мало мне своих забот, дык ещё прибавилось. Надо отразить атаку бандитов, а затем отыскать и нейтрализовать их главаря по кличке Шныра. Он должен быть на территории АТП. Да, ещё надо присмотреть за Калининым - словит шальную пулю - и все мои старания напрасны. Кроме награды за задание - чую спинным мозгом - он мне ещё понадобится.</text>
	</string>
<string id="tex_gonets_atp">
<text>Надо встретить гонца, который несёт Калинину информацию. Он идёт напрямик от конца дороги, ведущей с АТП (эта дорога находится с другой стороны АТП - если смотреть оттуда, откуда я зашёл на территорию), и может погибнуть. Тогда инфы и награды мне не видать... Калинин советует воспользоваться для скорости машиной.</text>
	</string>
<!-- Akill begin -->
<string id="tex_kalinin_btr">
<text>Готовится атака 3 БТРов и небольшой группы спецназа на лагерь Калинина. Он, соответственно, хочет запихнуть меня в самое пекло. Надо раздобыть РПГ-7 и минимум 6 гранат к нему для уничтожения бронетехники противника.</text>
	</string>
<!-- Akill end -->
<string id="tex_btr_ataka">
<text>Моя задача - лично уничтожить 3 БТРа и командира военных. Ну ни фига себе, нашли уничтожитель техники...</text>


	</string>
<string id="ways_info_way_arhara_peshera_cvalka_text">
	<text>Шахтёр дал информацию о месте перехода на Свалку. Он находится на нижнем уровне Пещеры. Есть отметка в моём ПДА.</text>
</string>
<string id="ways_info_way_arhara_peshera_agro_text">
	<text>Шахтёр скинул информацию о переходе из Пещеры на Агропром. Он находится рядом с аномалиями у входа в его лагерь.</text>
</string>
<string id="ways_info_way_arhara_cvalka_peshera_text">
	<text>Лысый в баре сообщил о переходе со Свалки в Пещеру. Он находится в заброшенном железнодорожном туннеле.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_agro_peshera_text">
	<text>Лысый в баре дал наводку о переходе с Агропрома в Пещеру, который находится в заваленном железнодорожном туннеле.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_td_les_text">
	<text>Калинин дал наводку на переход из Тёмной Долины в Забытый лес. Пригодится по-любому.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_peshera_labirint_text">
	<text>Шахтёр дал информацию о переходе из Пещеры в Лабиринт. Он находится в месте обвала в Пещере - в зале, куда можно попасть через узкую шахту, поднявшись по отвесной стене на нижнем уровне Пещеры.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_labirint_peshera_text">
	<text>Хорошо, что пленный выжил. Он дал наводку на переход из Лабиринта в Пещеру. Переход находится на нижнем уровне, в одном из гротов, рядом со входом во вторую пещеру Лабиринта.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_labirint_yantar_text">
	<text>Фима Уголь, бывший пленник монолитовцев, дал наводку на переход из Лабиринта на Янтарь. Он находится на верхнем уровне Лабиринта.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_labirint_earth_text">
	<text>Шахтёр рассказал о переходе из Лабиринта на Неразведанную Землю, о котором говорил Фима Уголь. Переход находится на верхнем уровне Лабиринта.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_yantar_labirint_text">
	<text>Адреналин подсказал, что есть переход с Янтаря в Лабиринт и отметил его на карте в моём ПДА.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_atp_pripyat_text">
	<text>Сахаров в награду за сумку сообщил переход с АТП на Припять.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_atp_military_text">
	<text>Адреналин скинул инфу о переходе с АТП на Армейские Склады.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_atp_kordon_text">
	<text>Адреналин дал инфу о переходе с АТП на Кордон.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_atp_svalka_text">
	<text>Калинин дал наводку на тропку с АТП на Свалку и отметил её начало в моём ПДА.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_military_earth_text">
	<text>Старик поделился инфой о тропке с Армейских Складов на Неразведанную Землю.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_td_earth_text">
	<text>Старик рассказал и о переходе из Тёмной Долины на Неразведанную Землю. Найти его в ПДА на карте не составит труда.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_svalka_earth_text">
	<text>Циклоп дал наводку на переход со Свалки на Неразведанную Землю. Полезная тропка!</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_earth_labirint_text">
	<text>Циклоп сообщил о переходе с Неразведанной Земли в Лабиринт. Переход находится прямо в пещере лазарета.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_radar_warlab_text">
	<text>Клык дал информацию о переходе с Радара в Варлаб. Он расположен за одной из дверей на втором этаже небольшого бункера, что находится недалеко от развилки на Припять.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_warlab_brainlab_text">
	<text>Вот ещё информация от Клыка о переходе с Варлаба - он ведёт в лабораторию Х-16.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_warlab_skladu_text">
	<text>Телохранитель Пантеры сообщил о переходе из Варлаба на Армейские Склады, прямо на базу Свободы. Начало тоннеля перехода отмечено в моём ПДА. Очень удобный переход, кстати.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_x18_warlab_text">
	<text>Клёнов сказал, что все подземные лаборатории Зоны раньше соединялись туннелями. Один из них он знает - он ведёт из нижнего этажа Х-18 в Варлаб. В моём ПДА есть отметка.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_kordon_boloto_text">
	<text>Фанат скинул координаты перехода на какие-то Болота. Переход находится где-то в районе бункера Сидоровича.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_radar_forest_text">
	<text>Клык с Пилигримом разведали ещё одну тропку - в Красный лес. Переход находится на Армейских Складах и отмечен в моём ПДА.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_chaes2_atp_text">
	<text>Старший с блокпоста на базе Свободы дал наводку на переход с ЧАЭС-2 на АТП.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_pripyt_village_text">
	<text>Клык скинул координаты перехода с Припяти в Старую Деревню. Появилась отметка в ПДА.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_village_limansk_text">
	<text>Колмогор сказал о переходе из Старой Деревни в Лиманск. Есть отметка в ПДА.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_village_hospital_text">
	<text>Колмогор рассказал об ещё одном переходе - из Старой Деревни в Госпиталь.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_chaes_generator_text">
	<text>Призрак знал, где находится переход с ЧАЭС-1 на Генераторы. Он начинается за воротами, что рядом с мобильным постом связи военных на станции. Такое впечатление, что его когда-то знал и я.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_hospital_agroprom_text">
	<text>Чёрный Доктор открыл короткую тропку из Госпиталя на Агропром. Она начинается рядом с дальней лестницей в хвосте 3 отсека Госпиталя и отмечена в моём ПДА.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_agroprom_marsh1_text">
	<text>В тайнике нашёлся обрывок карты с рисунком и координатами перехода с Агропрома на Болота. Указано также, что переход открывается в радиоактивную зону, так что лучше захватить с собой пару антирадов или водку.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_bar_atp_text">
	<text>Адреналин рассказал о переходе с Бара на АТП. Есть и отметка в моём ПДА, так что найти его не составит большого труда.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_gener_pripyat_text">
	<text>Призрак разведал тропку с Генераторов в Припять. Начинается она недалеко от деревни сталкеров.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_chaes2_chaes_text">
	<text>В записке Стрелка была информация о запасном переходе с ЧАЭС-2 на ЧАЭС-1. Координаты я скопировал в свой ПДА.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_gener_hospital_text">
	<text>Земляк подсказал тропку с Генераторов в Госпиталь. Она находится недалеко от шлагбаума на старой бетонке.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_warlab_generators_text">
	<text>В блокноте, кроме кода от двери, были координаты перехода из Варлаба на Генераторы.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_limansk_generators_text">
	<text>Семецкий подсказал тропку на Генераторы. Она начинается недалеко от стройки и ведёт через дверь в сарае в подземный туннель.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_forest_warlab_text">
	<text>В записке мёртвого представителя клана Последний день были координаты перехода из Красного леса в Варлаб. Тропка начинается в пещерке на склоне холма, недалеко от подбитого танка.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_dcity_limansk_text">
	<text>С помощью активации непонятного устройства, найденного в тайнике, удалось разблокировать тропку из Мёртвого Города в Лиманск.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_dead_city_atp_text">
	<text>С помощью активации непонятного устройства, найденного в тайнике, удалось разблокировать тропку из Мёртвого Города на АТП. Есть отметка в ПДА.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_dcity_rostok_text">
	<text>С помощью активации непонятного устройства, найденного в тайнике, удалось разблокировать тропку из Мёртвого Города на Дикую Территорию. Есть отметка в ПДА об этом переходе.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_atp_dead_city_text">
	<text>С помощью активации непонятного устройства, найденного в тайнике, удалось разблокировать тропку с АТП в Мёртвый Город. Есть отметка в ПДА об этом переходе.</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_dcity_zaton_text">
	<text>По координатам из записки Искры удалось найти один из разблокированных входов в ливнёвку Мёртвого Города. Там был расположен тайный ход...</text>
</string>
<string id="info_way_arhara_lima_dcity_text">
	<text>Удалось активировать портал в Лиманске. Оказалось, что он ведёт не в третье измерение, а в Мёртвый Город.</text>
</string>


<string id="tex_shax_plennik">
<text>Моя задача - освободить пленника из тюрьмы монолитовцев. Код от двери есть в блокноте у часового, надо захватить с собой и этот блокнот. Надеюсь, бессмертного главаря фанатиков там в это время не будет... Главное, чтобы пленник выжил - только он знает обратную дорогу из Лабиринта.</text>
	</string>
<string id="enc_artmod_globus_text">
<text>Шахтёр дал рецепт артмодификации: из артефакта "Симбион" в аномалии "Холодец" в течение 10 минут с вероятностью 75% можно получить абсолют под названием "Погремушка".</text>
	</string>
<string id="tex_fima_mulo">
<text>Надо принести Фимке 10 научных аптечек, 10 бинтов, 2 куска мыла и артефакт "Душа". Мыло есть в подвале одного из домов в деревне новичков на Кордоне.</text>
	</string>
<string id="tex_adr_shkatulka">
<text>Придётся сходить ещё раз в Лабиринт и попробовать найти шкатулку и сейф. Шкатулку, если найду, надо принести Адреналину. Она находится на втором уровне Лабиринта, а попасть туда можно через телепорт, что расположен где-то на нижнем уровне... Я знаю, где вход в эту нижнюю пещеру - рядом с переходом в Пещеру Шахтёра.</text>
	</string>
<string id="tex_tretiy_kod">
<text>Вот невезуха... Для начала надо подготовиться: сначала побывать на ЧАЭС-2, затем раздобыть 2 артефакта - "Погремушку" и "Плазменную гусеницу", затем отправиться к Сидоровичу и, если повезёт, вступить в группировку фанатиков. Если у меня будет маскхалат - хорошо, а если нет, то придётся идти огородами - все кругом врагами будут... Затем в Лабиринте постараться узнать у Тени Монолита недостающий код от двери, найти сейф, снова добраться до Сидора, сменить группировку и после принести сейф Шахтёру. Для памяти: два первых кода - 434018 и 206018.</text>
	</string>
<string id="tex_sidor_amulet">
<text>Надо принести Сидору за пользование амулета 2 ремонтных ящика, которые есть у монолитовцев, а также вернуть амулет. Где находятся эти ящики - неизвестно...</text>
	</string>
<string id="tex_otshelnik_yzik">
<text>Надо расспросить у одного из прилетевших на вертухе сталкеров, куда упал ящик с оружием. Потом найти этот ящик и принести Отшельнику. Всё просто. Заодно и на территорию посмотрю.</text>
	</string>
<string id="tex_ginekolog_lekarstvo">
<text>Надо узнать у Циклопа, где взять мед. принадлежности, затем найти это место и забрать их. Всего и делов-то, но есть одно НО - нельзя никого убивать или ранить. Короче, стелс...</text>
	</string>
<string id="tex_jora_accumul_seif">
<text>Надо узнать у Старика, где можно добыть пару аккумуляторов для открытия второй дверцы сейфа, найти их и принести Жорке-Аномалии.</text>
	</string>
<string id="tex_starik_zadanie">
<text>Надо сходить к Отшельнику за информацией, затем найти Огненную пещеру и постараться взять оттуда аккумуляторы для Жоры и найти часы для Старика. Надо найти оба входа в эту пещеру и постараться попасть внутрь.</text>
	</string>
<string id="tex_piligrim_britva">
<text>Значится так... Надо найти тайник Пилигрима, он находится где-то за старым вагончиком, что справа от тропки, ведущей к карьеру и принести ему всё, что есть в рюкзаке. Однако есть проблема - этот вагончик сделали своей базой снайперы, а Пилигрим просил не поднимать шума и сделать работу без лишних убийств - он не хочет ответных карательных мер от снайперов. Если по-тихому не получится, то к заказу придётся приложить ещё 70 тысяч рублей - иначе разговора с Пилигримом не будет.</text>
	</string>
<string id="tex_otsh_pda">
<text>Надо расспросить Витю-Голограмму, что лечится у Медика, о ультрадетекторах, которые он когда-то делал, достать один (а лучше два - второй для себя) экземпляр и принести Адреналину. К тому же у Адреналина есть для меня информация.</text>
	</string>
<string id="tex_golo_detektor">
<text>Вроде, сделка честная: мне надо достать 2 элитных детектора и артефакт "Гусеница" и Витя-Голограмма даст наводку на нычку с ультрадетекторами и другим хабаром.</text>
	</string>
<string id="tex_medik_pribor_1">
<text>Надо узнать у Циклопа, где сейчас находится дискета с чертежом перфузора, затем найти её и принести Гинекологу. Короче, опять что-то типа - пойди-принеси...</text>
	</string>
<string id="tex_akkum_and_mikposx">
<text>Хорошо, что не надо никуда тащиться, всё здесь, недалеко. Надо найти ключ для отключения одного из телепортов, проникнуть в Огненную пещеру и посмотреть, что там за база и постараться найти 2 блока питания для свободовского экзоскелета и микросхему управления или что-то подобное. Хотя... Столько времени тут таскаюсь, а зачем, спрашивается... Получил странную СМС от какого-то сталка, который в курсе о старой карте... Чудно!</text>
	</string>
<string id="tex_chimaera_zadan">
<text>Вот, до чего я дожил... Надо убить Сидоровича, да ещё и принести его голову Химере в доказательство, иначе я не достану реагентов для перфузора... Пойду к Шуре-Гинекологу, надо что-то придумать.</text>
	</string>
<string id="tex_land_oxot">
<text>Надо отправиться в Ржавый лес, там у одной из скал, что расположены по периметру леса, найти труп контролёра и притащить его Филину. Об оплате работы охотников пока ничего сказано не было, но, очевидно, что за просто так они делать чучело не будут.</text>
	</string>
<string id="tex_ginek_vlip">
<text>Нужно поговорить с охотником по имени Филин - может быть, он сможет изготовить чучело головы Сидоровича. Потом - отдать голову Химере, найти колбы с растворами для перфузора и принести полные колбы Шуре Гинекологу.</text>
	</string>
<string id="tex_vuxod_atp">
<text>За информацию о переходе с АПТ Калинин просит принести ему 3 арта - "Мамины бусы", "Лунный свет" и "Вспышку". Всех их можно найти здесь. Вот чёрт, зря я ломанулся сюда, не поговорив со сталкерами о выходе.</text>
	</string>
<string id="tex_kluk_vstrecha">
<text>Надо разведать новую территорию и выяснить, кто на ней обитает и чем занимается. Но основная цель - узнать, нет ли на ней похищенной дочки одного из лидеров О-Сознания. После - поделиться информацией с Клыком и Пилигримом.</text>
	</string>
<string id="tex_lukash_pechatka">
<text>Надо топать на Радар, разыскать там монолитовца Паука и забрать у него печатку Лукаша. По данным Лукаша, Паук находится в тупике, куда ведёт первый свёрток с основной дороги, не доходя до поворота на Припять. После - печаткой можно пользоваться, и наёмники будут считать меня за своего. Потом надо вернуть печатку Лукашу и получить награду.</text>
	</string>
<string id="tex_body_pantera">
<text>Дело не срочное, но с человеком расплатится за его доброту надо, хоть и наёмник. Задание такое - свистнуть из штаба Лукаша на базе Свободы, что на Армейских Складах, чучело псевдособаки и принести телохранителю Пантеры. Лучше убить сразу двух зайцев - дождаться очередного задания Пантеры на Армейских Складах, и заодно свистнуть у Лукаша чучело.</text>
	</string>
<string id="tex_pantera_fone">
<text>У меня есть меньше 15 минут, чтобы отыскать на территории Варлаба рацию для этой наёмницы. Известно, что рация в рюкзаке, а рюкзак находится не на нижних уровнях лаборатории. Надо помнить, что рюкзаков может быть несколько. Придётся поторопиться - сейчас репутация среди наёмников мне крайне важна.</text>
	</string>
<string id="tex_pant_zadan">
<text>Задача такова: прибыть в установленную точку на мосту и ждать, пока в сторону блокпоста выдвинется посыльный. Его надо перехватить и забрать диск, но убивать самого посыльного нельзя - надо действовать другим способом...</text>
	</string>
<string id="tex_p_z_tri">
<text>Чувствую одним местом, что я, по крайней мере, нужен этой наёмнице. А она и сама - ничего, симпотная... Главное, не лопухнуться в этот раз - надо стырить из оружейки Лукаша рюкзачок, ну, или его содержимое. Да, надо не забыть и про чучело псевдопса для телохранителя. Задание простое - благо Пантера дала мне маскхалат.</text>
	</string>
<string id="tex_gologr">
<text>Надо довести Витю-Голограмму до тропы на Армейские Склады. Дальше он дорогу знает и доберётся сам.</text>
	</string>
<string id="tex_klenov_gol">
<text>Я уже начинаю жалеть, что согласился, вспоминая товарища Круглова. Яблоко от груши недалеко падает, однако надо сходить к Голограмме, попытаться его уговорить вернуться к Клёнову, и в случае удачи, очевидно, и сопроводить. Однако...</text>
	</string>
<string id="tex_klenov_vse">
<text>Есть шанс получить искусственный артефакт "Сердце полтергейста". Для этого необходимо принести Клёнову настоящее "Сердце полтергейста" и 10 "Булыжников".</text>
	</string>
<string id="tex_vitamin_reyd">
<text>Чтобы получить презент от Лукаша и ключ от телепорта в Варлабе, я должен помочь группе свободовцев совершить марш-бросок по Радару к переходу в Варлаб, вернее, показать им дорогу. С группой я должен встретится на Радаре у перехода с Армейских Складов.</text>
	</string>
<string id="tex_esc_razvod">
<text>Сидорович прислал СМС и просит рассчитаться со сталкером, который в домике у развалин, напротив фермы - отдать ему 70000. Торговец обещает хорошие проценты за услугу.</text>
	</string>
<string id="tex_za_bablom">
<text>Дело сделано. Надо идти к Сидору и получить обратно деньги и проценты.</text>
	</string>
<string id="tex_kolmogor_say">
<text>Колмогор разыскивает своего брата. Есть сведения, что каратели увели его вместе с группой пленных сталкеров в сторону заброшенного магазина. Надо помочь Колмогору.</text>
	</string>
<string id="tex_sestra_start">
<text>Надо найти сестру Колмогора. Невероятно, но очень похоже, что это Пантера. Надо её разыскать и всё выяснить. Однако, я давно уже от неё не получал весточку. Вообще неизвестно, жива ли она. Есть только один способ это узнать - отправить СМС, а дальше - ждать ответ. Если Пантера и не сестра Колмогора, то всё равно её надо привести в Деревню - если люди Колмогора до этого времени отразят натиск карателей, то тут будет довольно спокойно.</text>
	</string>
<string id="tex_village_shtab">
<text>Надо помочь группе Колмогора захватить штаб карателей. Все военные сейчас на зачистке, и там должна быть только немногочисленная охрана. Штаб расположен на холме в центральном доме. Если захват удастся - после переговорить с Колмогором.</text>
	</string>
<string id="tex_kolm_obsledov">
<text>Колмогор попросил взять с собой Пилигрима и обследовать деревню. Надо выяснить, не осталось ли там карателей. После разведки мне надо переговорить с Колмогором.</text>
	</string>
<string id="tex_derevny_zashita">
<text>Надо помочь сталкерам отразить атаку возвращающегося с зачистки на вертолётах отряда карателей. При удачном исходе схватки - поговорить с Колмогором.</text>
	</string>
<string id="tex_klenov_antena">
<text>Клёнов не может завершить эксперимент по созданию генератора для артефактов. Ему нужна мобильная пси-антенна, сигнал которой идёт с Кордона. И кто её туда установил и с какой целью? Я полный профан в физике, высшей математике и прочих премудростях, поэтому непонятно, как эта галлюциногенная антенна может ему помочь. Однако, метка в ПДА есть и надо идти.</text>
	</string>
<string id="tex_boloto_provod">
<text>Знаток Болот просит разведать обстановку на старом хуторе. Ещё ему нужно принести два эмбриона Зомби, которые припрятаны в одном из трёх тайников на этом хуторе. Это его первое условие за наводку на переход с Болот в Старую Деревню. Придётся сделать эту работу, правда я не знаю, что он потребует ещё.</text>
	</string>
<string id="flesh_cocoon">
      <text>Эмбрион плоти</text>
  </string>
<string id="flesh_cocoon_description">
      <text>Зародыш плоти. При выходе из кокона мгновенно достигает размеров взрослой особи благодаря мутировавшим клеткам организма, способным совершать миллиарды делений и секунду. Опасен. Активируется ударом (бросок на землю). Время после начала активации до появления взрослого организма в пределах 10 - 15 секунд. Съедобен, утоляет голод, немного повышает здоровье и скорость заживления ран. Рекомендуемая дистанция человека до центра активации не менее 10 метров.</text>
  </string>
<string id="tushkano_cocoon">
      <text>Эмбрион тушкана</text>
  </string>
<string id="tushkano_cocoon_description">
      <text>Кокон тушкана. Содержит до 5 зародышей. Рост до состояния взрослой особи - мгновенный. Активируется ударом (бросок на землю). Время после начала активации до появления взрослого организма в пределах 10 - 15 секунд. Съедобен, утоляет голод, немного повышает здоровье и скорость заживления ран. Рекомендуемая дистанция человека до центра активации не менее 7 метров.</text>
  </string>
<string id="gigant_cocoon">
      <text>Эмбрион псевдогиганта</text>
  </string>
<string id="gigant_cocoon_description">
      <text>Зародыш псевдогиганта. Крайне редок. Созревание самого кокона перед активацией достигает нескольких месяцев. Рост после активации - мгновенный за счёт накопленного потенциала уже поделённых клеток организма. Происходит просто увеличение размеров клеток, а не их количество. Активируется ударом (бросок на землю). Время после начала активации до появления взрослого организма в пределах 10 - 15 секунд. Съедобен, утоляет голод, немного повышает здоровье и скорость заживления ран. Рекомендуемая дистанция человека до центра активации не менее 15 метров.</text>
  </string>
<string id="poltergeist_cocoon">
      <text>Эмбрион полтергейста</text>
  </string>
<string id="poltergeist_cocoon_description">
      <text>Зародыш полтергейста. Крайне редок. Для созревания кокона необходима темнота. При солнечном свете длительность созревания многократно увеличивается. Рост после активации - мгновенный. Активируется ударом (бросок на землю). Время после начала активации до появления взрослого организма в пределах 10 - 15 секунд. Съедобен, утоляет голод, немного повышает здоровье и скорость заживления ран. Рекомендуемая дистанция человека до центра активации не менее 12 метров.</text>
  </string>
<string id="controller_cocoon">
      <text>Эмбрион контролёра</text>
  </string>
<string id="controller_cocoon_description">
      <text>Зародыш контролёра. Безумно редок, так как такой способ "размножения" не характерен для этого вида мутантов. К воспроизводству способны только матёрые контролёры. В естественных условиях активацию производит сам родитель при помощи телепатии. Механизм роста после активации - неизвестен. Рост после активации - мгновенный. Активируется ударом (бросок на землю). Время после начала активации до появления взрослого организма в пределах 10 - 15 секунд. Рекомендуемая дистанция человека до центра активации не менее 25 метров.</text>
  </string>
<string id="chimera_cocoon">
      <text>Эмбрион химеры</text>
  </string>
<string id="chimera_cocoon_description">
      <text>Эмбрион химеры. Достоверно неизвестно, но в коконе находится уже половозрелая особь, впавшая в спячку. Рост после активации - мгновенный. После активации - крайне агрессивен и опасен. Активируется ударом (бросок на землю). Время после начала активации до появления взрослого организма в пределах 10 - 15 секунд. Съедобен, полностью утоляет голод, мгновенно восстанавливает здоровье и заживляет раны. Рекомендуемая дистанция человека до центра активации не менее 25 метров.</text>
  </string>
<string id="cat_cocoon">
      <text>Эмбрион дикого кота</text>
  </string>
<string id="cat_cocoon_description">
      <text>Эмбрион дикого кота. Остаётся загадкой его мгновенный рост после активации. Бытует мнение, что причиной столь быстрого созревания является пища родителей - а это, в основном, радиоактивные крысы. Обычно происходит рождение сразу двух особей. Рост после активации - мгновенный. Активируется ударом (бросок на землю). Время после начала активации до появления взрослого организма в пределах 10 - 15 секунд. Съедобен, утоляет голод, немного повышает здоровье и скорость заживления ран. Рекомендуемая дистанция человека до центра активации не менее 10 метров.</text>
  </string>
<string id="boar_cocoon">
      <text>Эмбрион кабана</text>
  </string>
<string id="boar_cocoon_description">
      <text>Зародыш кабана. Встречается не часто, так как не является основным способом размножения. Мгновенный рост после активации достигается за счёт резкого увеличения воздушных "прослоек" в мышечных тканях, которые, по мере питания животного, заменяются нормальной жировой и мышечной тканью. Рост после активации - мгновенный. Активируется ударом (бросок на землю). Время после начала активации до появления взрослого организма в пределах 10 - 15 секунд. Съедобен, утоляет голод, немного повышает здоровье и скорость заживления ран. Рекомендуемая дистанция человека до центра активации не менее 15 метров.</text>
  </string>
<string id="dog_cocoon">
      <text>Эмбрион Чернобыльского пса</text>
  </string>
<string id="dog_cocoon_description">
      <text>Зародыш чернобыльского слепого пса. Один из видов размножения в стаях, достигающих более 10 голов. Причина мгновенного роста - мгновенная гипертрофия клеток под действием световой энергии. Обычно рождается до трёх особей. Активируется ударом (бросок на землю). Время после начала активации до появления взрослого организма в пределах 10 - 15 секунд. Съедобен, утоляет голод, немного повышает здоровье и скорость заживления ран. Рекомендуемая дистанция человека до центра активации не менее 12 метров.</text>
  </string>
<string id="psydog_cocoon">
      <text>Эмбрион пси-собаки</text>
  </string>
<string id="psydog_cocoon_description">
      <text>Зародыш пси-собаки. Информация о возникновении таких зародышей, впрочем как и природа самой пси-собаки остаётся загадкой. Активируется ударом (бросок на землю). Время после начала активации до появления взрослого организма в пределах 10 - 15 секунд. Рост после активации - мгновенный. Ядовит, уменьшает здоровье и скорость заживления ран, хотя и утоляет голод. Рекомендуемая дистанция человека до центра активации не менее 15 метров.</text>
  </string>
<string id="psevdodog_cocoon">
      <text>Эмбрион Чернобыльского псевдопса</text>
  </string>
<string id="psevdodog_cocoon_description">
      <text>Зародыш псевдособаки. Один из видов размножения в стаях, достигающих более 10 голов. Причина мгновенного роста - мгновенная гипертрофия клеток под действием световой энергии. Рождается, как правило, две особи. Активируется ударом (бросок на землю). Время после начала активации до появления взрослого организма в пределах 10 - 15 секунд. Съедобен, утоляет голод, немного повышает здоровье и скорость заживления ран. Рекомендуемая дистанция человека до центра активации не менее 12 метров.</text>
  </string>
<string id="krovosos_cocoon">
      <text>Эмбрион кровососа</text>
  </string>
<string id="krovosos_cocoon_description">
      <text>Зародыш кровососа. К такому виду размножения способны только особи, длительно питающиеся кровью химер и псевдогигантов. Редкая находка. Механизм мгновенного роста, вероятно, обусловлен сочетанием вариантов роста зародышей химер и псевдогигантов. Крайне опасен. Активируется ударом (бросок на землю). Время после начала активации до появления взрослого организма в пределах 10 - 15 секунд. Съедобен, утоляет голод, немного повышает здоровье, скорость заживления ран и выводит радиацию. Рекомендуемая дистанция человека до центра активации не менее 25 метров.</text>
  </string>
<string id="burer_cocoon">
      <text>Эмбрион бюрера</text>
  </string>
<string id="burer_cocoon_description">
      <text>Зародыш бюрера. Поговаривают, что это вовсе не зародыш, а приманка для людей, придуманная самими бюрерами. Происходит, вероятно, только видимость активации, а взрослая особь бюрера телепортируется в нужное место, если опасность для неё со стороны жертвы минимальна. Очень редкая находка. Шанс телепортации взрослой особи при активации - не превышает 25-50%, днём - шанс телепортации ещё ниже. Активируется ударом (бросок на землю). Время после начала активации до появления взрослого организма в пределах 10 - 15 секунд. Съедобен, утоляет голод, немного повышает здоровье и скорость заживления ран. Рекомендуемая дистанция человека до центра активации не менее 25 метров.</text>
  </string>
<string id="zombie_cocoon">
      <text>Эмбрион зомби</text>
  </string>
<string id="zombie_cocoon_description">
      <text>Зародыш зомби. Вероятно, это одна из приманок, производимых учёными из О-сознания для боевиков Монолита с целью устранения и внесения страха в ряды сталкеров и прочих желающих, стремящихся к центру Зоны. Кокон в данном случае является умным телепортатором. Вероятно, это пробные экземпляры телепортаторов, содержащих живую ткань. Активируется ударом (бросок на землю). Время после начала активации до появления взрослого организма в пределах 10 - 15 секунд. Тухлое мясо зомби съедобно, но ядовито. Рекомендуемая дистанция человека до центра активации не менее 15 метров.</text>
  </string>
<string id="snork_cocoon">
      <text>Эмбрион снорка</text>
  </string>
<string id="snork_cocoon_description">
      <text>Зародыш снорка. Полная загадка для учёных. Не поддаётся никакому объяснению появление из кокона взрослого снорка в одежде и в противогазе. Вероятно, кокон формируется при попадании мутанта в какую-то аномалию, в результате чего происходит упаковка живого существа до размера и веса кокона. Активируется ударом (бросок на землю). Время после начала активации до появления взрослого организма в пределах 10 - 15 секунд. Тухлое и вонючее мясо снорка съедобно, но ядовито. Рекомендуемая дистанция человека до центра активации не менее 15 метров.</text>
  </string>
<string id="rat_cocoon">
      <text>Эмбрион крысы</text>
  </string>
<string id="tarakan_cocoon">
      <text>Эмбрион таракана</text>
  </string>
<string id="tarakan2_cocoon">
      <text>Эмбрион матёрого таракана</text>
  </string>
<string id="bloodsucker_cocoon">
      <text>Эмбрион аномального кровососа</text>
  </string>
<string id="bloodsucker2_cocoon">
      <text>Эмбрион мраморного кровососа</text>
  </string>
<string id="deathclaw_cocoon">
      <text>Эмбрион когтя смерти</text>
  </string>
<string id="fracture_cocoon">
      <text>Эмбрион излома</text>
  </string>
<string id="bibliotekar_cocoon">
      <text>Эмбрион библиотекаря</text>
  </string>
<string id="mono_cocoon">
      <text>Эмбрион Монолитовца</text>
  </string>
<string id="tm_cocoon">
      <text>Эмбрион Тени Монолита</text>
  </string>
<string id="babka_cocoon">
      <text>Эмбрион женской особи зомби</text>
  </string>
<string id="ghost_cocoon">
      <text>Эмбрион призрачного зомби</text>
  </string>
<string id="kachok_cocoon">
      <text>Эмбрион гигантского кабана</text>
  </string>
<string id="big_cocoon">
      <text>Эмбрион гигантского псевдогиганта</text>
  </string>
<string id="jumper_cocoon">
      <text>Эмбрион прыгающего псевдогиганта</text>
  </string>
<string id="electro_cocoon">
      <text>Эмбрион электрохимеры</text>
  </string>
<string id="x_ray_cocoon">
      <text>Эмбрион призрачной химеры</text>
  </string>
<string id="wolf_cocoon">
      <text>Эмбрион вульфа</text>
  </string>
<string id="emb_cocoon_description">
      <text>Обычный эмбрион. Активируется ударом (бросок на землю). Время после начала активации до появления взрослого организма в пределах 10-15 секунд. Съедобен. Рекомендуемая дистанция человека до центра активации не менее 10 метров.</text>
  </string>
<string id="item_kapitan_pda">
		<text>ПДА капитана Гнуса. К сожалению, антенна повреждена, и как телефон использовать его уже невозможно. Среди разной инфы есть запись последних сообщений. Через 40 секунд она скопируется в мой ПДА и продублируется на дисплее.</text>
  </string>
<string id="item_pult_anders">
		<text>Джойстик или игровая мини-приставка. Использовался Андерсеном не только для отдыха в свободное время - в корпус вмонтирован кодировочный чип для отключения пси-антенны. Действует в радиусе около 2 метров от антенны.</text>
   </string>
<string id="item_samopisez">
	<text>Бортовой самописец. Типичная разновидность "чёрного ящика". Содержит записи диалогов пилотов, информацию о состоянии систем вертолёта и действий экипажа.</text>
   </string>
<string id="item_mini_antenna">
	<text>Генератор электромагнитных помех. Используется для блокировки электрических и радиосигналов. Некоторые экземпляры снабжены регулятором для установки мощности генератора и настройки на определённую частоту.</text>
   </string>
<string id="tex_zemlyk_zadanie1">
<text>Земляк просит обнаружить и уничтожить вертолёт монолитовцев, что патрулирует в области старой бетонки. Сделать это надо в течении 10 минут - в противном случае за информацию придётся выложить 100000 рублей.</text>
	</string>
<string id="tex_black_dok_gener">
<text>Необходимо выяснить, жив или нет бывший торговец из Старой Деревни по прозвищу Боцман. Надо расспросить друзей и в первую очередь - Призрака. Если Удав жив, надо узнать где он.</text>
	</string>
<string id="tex_udav_poshli">
<text>Удава я нашёл. Теперь необходимо доставить этого бомжа на Генераторы.</text>
	</string>
<string id="tex_ander_joystik">
<text>Надо отыскать джойстик Андерсена. Без него невозможно отключить пси-антенны. Есть план маршрута учёного, когда он потерял этот джойстик. Придётся пройтись по всему пути, особое внимание уделить местам привалов - они отмечены кружками. Идти Андерсен советует в тёмное время - джойстик излучает красноватое свечение, и оно лучше заметно в темноте.\n \n \n \n \n</text>
	</string>
<string id="tex_udav_pabota">
<text>Надо отправить Боцмана отключить пси-антенны на базе и проводить его до границы пси-излучения, далее он пойдёт сам. Затем обязательно дождаться у этой границы его возвращения.</text>
	</string>
<string id="tex_priz_shturm">
<text>Захватить базу и освободить Пантеру.</text>
	</string>
<string id="tex_black_vstrecha">
<text>Встретится с человеком Чёрного Доктора в районе перехода в Госпиталь, у шлагбаума на старой бетонной дороге, и забрать информацию о Звездочёте.</text>
	</string>
<string id="tex_peshera_nz">
<text>Необходимо найти секретную пещеру на Неразведанной Земле, ключ от которой был обнаружен около перехода в Варлаб. Затем дать сигнал Клыку - он будет меня ждать в штабе группы на Неразведанной Земле.</text>
	</string>
<string id="tex_kl_na_walk">
<text>Что-то Клёнов молчит. Копия "Сердца полтергейста" давно должна быть готова. Надо сходить и забрать артефакты.</text>
	</string>
<string id="tex_muha_kukl">
<text>Для получения информации о пропавшем артефакте необходимо найти и принести Мухе её старую куклу. Вероятно, кукла находится на Радаре. У меня есть фотка этой куклы.</text>
	</string>
<string id="tex_voronin_samopisez">
<text>Для того, чтобы узнать, где находится рюкзак с артефактом придётся рисковать: надо забрать бортовой самописец с вертолёта, который упал на крышу станции в районе взорвавшегося реактора.</text>
	</string>
<string id="tex_vkluchit_generator">
<text>Вот и пришлось поработать на О-сознание... Правда, Пантера говорила, что это миф. Но можно ли ей верить? Надо вернуться на Генераторы, найти там Андерсена и Сольвадора. Они скажут, что делать дальше. В результате всех моих телодвижений должен заработать третий генератор - иначе Муху не удастся воскресить. Да и возможно ли это вообще? Однако, надо пробовать - я косвенно виновен в её смерти.</text>
	</string>
<string id="tex_solv_say">
<text>Надо отключить и забрать генераторы электромагнитных помех, которые установлены на подстанции, что находится за базой на Генераторах. После отключения аномальных зон - принести приборы Андерсену.</text>
	</string>
<string id="tex_kluk_ch2">
<text>Мне необходимо занять указанную на карте позицию и ждать появления группы монолитовцев.</text>
	</string>
<string id="tex_neud_pomozch">
<text>Надо как можно быстрее вернуться на место встречи с Клыком и постараться ему помочь.</text>
	</string>
	<string id="det_art_ultra">
		<text>Ультрадетектор артефактов</text>
	</string>
	<string id="det_art_ultra_info">
		<text>Модернизированный детектор артефактов и изоморфов. Чувствительность детектора увеличена до размеров всей территории. Наличие артефактов отображается метками на карте местности. Помимо мест их нахождения, детектор распознаёт типы артефактов, что делает данный прибор самым лучшим из всех серий детекторов. Также способен определять предметы, содержащие частицы чужеродной энергии. Активируется при расположении на поясе.</text>
        </string>
	<string id="det_art_indy">
		<text>Детектор артефактов</text>
	</string>
	<string id="det_art_indy_info">
		<text>Простой детектор артефактов. Прибор способен оповестить владельца звуковым сигналом о наличии артефактов.</text>
	</string>
	<string id="detektor_amorf">
		<text>Детектор изоморфов</text>
	</string>
	<string id="detektor_amorf_info">
		<text>Детектор, способный определять артефакты и предметы, содержащие частицы чужеродной энергии.</text>
	</string>
<string id="tex_podval_sarkofag">
<text>Разыскать помещение и помочь Молнии, у неё есть полезная информация. Она находится в каком-то центре управления, где много коридоров.</text>
	</string>
<string id="tex_podval_lima">
<text>Разыскать дом в Лиманске, по сведениям Молнии, на крыше которого есть телепорт и которым, вероятно, воспользовался её товарищ. Надо найти этого человека - у него есть детектор изоморфов и узнать о месте расположения второго портала в Замонолитье.</text>
	</string>
<string id="item_strannik_bloknot">
<text>В Зоне есть человек, которому удалось приоткрыть тайну части изоморфов и использовать их свойства. По имеющейся информации - он всего лишь продаёт части монолидов, не догадываясь о последствиях. Найти этого человека не так сложно - у него нет ноги.</text>
	</string>
<string id="item_blok_neizvestn">
<text>Я не знаю кто ты, но если ты здесь - то в курсе части моих открытий и сможешь повторить мой путь. Возьми ружьё. В нём единственный патрон. Становись в очерченный круг или рядом с ним - из этой позиции наиболее хорошо виден "Монолит". На самом деле - его нереально сфотографировать, но я нашёл способ. Можно занять позицию и поближе, но произойдёт засветка плёнки. Целься в верхнюю часть "Монолита" - автофокус и красная метка на прицеле без зума подскажут тебе правильно ли ты прицелился. Затем - смотри в оптику и делай выстрел по точным координатам. Патрон всего один, и если ты промахнёшься - второго шанса уже не будет. При удачной попытке - появиться фото - возьми его раньше, чем откроется телепорт. Оно нужно тебе только затем, чтобы узнать код. Это код от портала, который находится где-то в Лиманске... Что будет дальше - я не знаю, но ты идёшь по моим стопам. Удачи.</text>
	</string>
<string id="tex_odnonog_first">
<text>Если верить Максимилиану, где-то в подвалах Саркофага есть телепорт. Надо его разыскать.</text>
	</string>
<string id="tex_odnonog_foto">
<text>Если удастся найти телепорт - надо им воспользоваться. Далее - всё покрыто мраком, но надо попытаться сфотографировать "Монолит" и принести фотографию Максимилиану.</text>
	</string>
<string id="tex_mesto_v_bunkere">
<text>Похоже, Клык что-то накопал... Ясно одно - если он прав, без маскхалата там делать нечего. Надо занять позицию в Бункере. Судя по фотке - это рядом с переходом в Саркофаг, и ждать гостей. Клык говорит - они невидимы, если не включат фонарики. Затем дождаться, пока они откроют дверь тайника. А дальше... А дальше - по обстоятельствам.</text>
	</string>
<string id="item_neizv_zapiska">
<text>Лучшие мои люди произвели проверку данного фотоаппарата. Похоже, это только часть конструкции, обладающей неизвестной энергией. Кроме своеобразного свечения обладает свойством перерождать часть артов... где искать остальные части конструкции - неизвестно, но данная деталь сама по себе не работает. Корпусы снарядов оставляю пока в тайнике - для них нет главного - тех непонятных сверхсильных капсул... Их продавец - одноногий нейтрал куда-то запропастился - мои люди его усиленно ищут. Есть и более приятные новости - удалось внедрить агентов для сбора информации и разведки практически во все местные группировки и наладить связь с бывшими людьми нашего клана. Продолжаем работать. Отстучи главному, пусть пересмотрит размеры гонорара.</text>
	</string>
<string id="tex_radist_zhiv">
<text>Надо постараться сохранить жизнь Радисту. Клык говорит, что он, вроде, нейтрал и от него можно получить ценную информацию.</text>
	</string>
<string id="tex_taynik_radista">
<text>По сведениям, в Припяти, в районе детского садика, есть схрон Радиста. Судя по всему, это не рюкзак - а целое жилище, где он и, возможно, Максимилиан проводили время между поисками артефактов и изоморфов и их продажей. Надо найти и осмотреть этот тайник.</text>
	</string>
<string id="tex_otkrut_seif_sadik">
<text>Нужно открыть сейф и проследить за тем, чтобы не прихлопнули Радиста.</text>
	</string>
<string id="tex_lesnik_say">
<text>Занять позицию на крыше дома и постараться обнаружить и уничтожить неизвестного снайпера раньше, чем он убьёт очередного сталкера. Лесник говорил, что особо надо смотреть на кусты, деревья и прочие укрытия.</text>
	</string>
<string id="item_forest_last_dead_listok">
<text>ПДА - вещь ненадёжная - то батарейка сядет, то водой зальёт. Память - тоже девка-скромница, поэтому запишу: Пока наш снайпер отвлекает сталкеров, надо пробраться на станцию и забрать у здешнего лесника часть фотоаппарата. Это важно!!! После постараться втереться в доверие к свободовцам и посетить какого-то профессора или доктора в Варлабе - ммать, напридумают же эти учёные себе званий - по сведениям, у него есть интересующий нашего старшего предмет. Далее - при удаче - возвращение в Мёртвый Город. Да, в одной из пещер, что на склоне холма, недалеко от подбитого танка - начинается переход, и как раз в Варлаб - им при удаче первой части плана и надо воспользоваться.</text>
	</string>
<string id="item_transmutator">
<text>Трансмутатор</text>
	</string>
<string id="item_transmutator_desc">
<text>Девайс состоит из трёх линеек слотов и двух управляющих кнопок (служебные - прокрутка и сброс - не в счёт). В средней линейке (Инв) - содержимое инвентаря, цифра поверх элемента означает кол-во элементов данного вида (по бокам - кнопки для прокрутки влево-вправо). Нажатие на элемент в этой линейке помещает его в верхнюю линейку (Комп) как потенциальный компонент для варки. Нажатие на элемент в Комп возвращает его назад в Инв. Справа от строки Комп кнопка со стрелками вниз предназначена для сброса всего содержимого линейки Комп назад в Инв. В строке Комп одинаковые элементы отображаются в разных ячейках.\n Под верхней линейкой отображается название аномалии. Если аномалии рядом нет (расстояние от пользователя менее 2м) - ничего не отображается.\n В самой нижней линейке (Рец) отображаются рецепты под текущую аномалию в виде будущего результата варки (имеются также кнопки для прокрутки влево-вправо). Нажатие на элемент в Рец вызывает автоматическое заполнение Комп при наличии компонентов в инвентаре. Если каких-то компонентов рецепта не хватает - под строкой Комп красным появляется строка с информацией.\n Кнопка Запуск запускает варку из выбранных компонентов. Если аномалии рядом нет - не сработает.\n Если под инвентарём горит красная строчка (т.е. рецепт есть, но не хватает компонентов) - возможна непредсказуемая реакция для владельца. При совпадении рецепта, компонентов и аномалии и нажатии Запуск - будет запущен процесс варки, артефакты из строки Комп автоматически удаляются из инвентаря и запуск сигнализируется миганием экрана.\n Кнопка Выход закрывает интерфейс. Интерфейс также закрывается автоматически при неудачном запуске варки.</text>
	</string>
<string id="item_teleportator">
<text>Телепортатор</text>
	</string>
<string id="item_teleportator_desc">
<text>Универсальный ручной телепортатор. Позволяет с одного устройства пользоваться всеми найденными ручными телепортами. При нахождении очередного ручного телепорта координаты нового перемещения автоматически добавляются в устройство.</text>
	</string>
<string id="tex_izomorf_dial">
<text>Клёнов дал мне изоморф, сказав, что он как-то влияет на отношения с зомбированными. Кроме того, намекнул, где-то на территории завода, где вход в лабораторию, кто-то из свободовцев видел странного зомбированного и какой-то интересный предмет. Но прежде - основное задание - попасть в Х-16 (благо переход туда из Варлаба известен) и сделать две фотографии из фотопистолета. Первая - это мозг, который висит под куполом лабы в какой-то колбе. Причём снимок лучше делать, находясь на верхнем уровне у пульта - о правильной наводке на цель будет сообщение на дисплее фотоаппарата. И вторая - как я понял, в туннелях, что ведут из лабы на Янтарь, поселился мутирующий контролёр - надо и его для истории сфотографировать. Говорят, мозг у него воспалённый, как раз для учёных. Фотопатрона всего три - значит, один раз можно промахнуться. Напоследок - отнести фотки Клёнову, он обещал дать за них ещё чего-то.</text>
	</string>
<string id="item_chemodan_piyan">
<text>Сумка проверяющего. Действительно, содержит компромат на часть солдат и командиров подразделений, уличённых во взяточничестве, пьянстве и прочих проступках.</text>
	</string>
<string id="tex_kuzy_artmodifik">
<text>Надо принести кейс с компрометирующими документами Кузнецову. Дело непростое. Сначала надо найти по крайней мере 12 бутылок водки. Пять - дал Кузнецов. После - идти на Агропром и постараться не попасться на глаза военным - примерная схема маршрута есть. Затем найти часового за комплексом и попытаться с ним поговорить. При удаче - отдать ему водку и ждать - может проверяющий с охраной, ожидающие вертуху, выпьют водки, и тогда к ним можно будет подойти. Убивать никого нельзя, раньше времени тоже идти нельзя, нужно дождаться действия алкоголя на бренные солдатские головы, а потом просто свистнуть этот кейс, а если его не окажется - придётся поговорить с капитаном и узнать, где чемодан.</text>
	</string>
<string id="tex_dovesti_muzhika">
<text>Вывести Черномора с территории завода. Идти недолго - достаточно лишь добраться до стоянки сталкеров, что в ложбине через дорогу от входа на завод. Черномор не должен погибнуть.</text>
	</string>
<string id="item_klenov_opisalovo">
<text>Имею честь сообщить вам следующее. Время на изучение данного предмета было недостаточно, поэтому удалось выяснить только основные параметры. При фотографировании происходит излучение из ствола энергии в виде импульса, которая, достигая нужного объекта, частично от него отражается, и частично проникает в сам объект. Если объект - живое существо, то ему наносится значительное повреждение, а иногда и смерть. Часть отражённой энергии отпечатывается на матрице фотоаппарата и преобразуется в снимок. Вероятно, на снимках должно отображаться ещё что-то, помимо того, что видно обычным глазом. Энергия, излучаемая при производстве снимка содержится в герметичном баллоне, вмонтированном в корпус. Я поэкспериментировал - сделать фотоаппаратом снимки простых предметов не представляется возможным - вероятно, импульс можно направить только на объекты, обладающие какими-то дополнительными качествами или свойствами. Что это за объекты и как их найти - загадка, однако - судя по удачным снимкам мутирующего контролёра, это не совсем обычные предметы или живые существа.\nКлёнов</text>
	</string>
<string id="tex_plot_dialog">
<text>Придётся полазить по Свалке, найти плоть, которая съела вещи из рюкзака сталкера, забрать их и вернуть владельцу.</text>
	</string>
<string id="tex_f_after_deaf">
<text>Надо узнать, кто принёс бомбу в лагерь новичков и установил мины. Вероятно, придётся использовать фотоаппарат.</text>
	</string>
<string id="tex_as_ubiysa">
<text>Найти чужака на базе Свободы и предотвратить взрыв. Придётся вновь использовать фотопушку.</text>
	</string>
<string id="tex_kvest_vstrecha">
<text>Нужно отправиться на Неразведанную Землю. Там должна состояться встреча какого-то сталкера и представителя клана Последний день и подслушать их диалог. Для этого, вероятно, потребуется маскхалат, так как расстояние до общающихся должно быть небольшим, а люди из клана Последний день - опытны и осторожны. Надо найти большой камень, что находится на Неразведанной земле, близ тропки на Армейские Склады - по сведениям, именно у него назначена встреча, залезть на него и ждать... Крайне важно не спугнуть переговорщиков и никого не убивать - информация важнее всего.</text>
	</string>
<string id="tex_kvest_saxar_telep">
<text>Найти на каком-то дереве рядом с одним из домов на базе военных на Агропроме тайник, забрать из него какой-то предмет и показать Сахарову. В результате профессор должен выдать координаты телепорта, который, по слухам, ведёт куда-то в Х-16, и постараться найти в лаборатории энергетические изоморфы. Далее - а далее по обстоятельствам, но из лабы надо выбираться живым.</text>
	</string>
<string id="item_planshetka">
<text>Коробка из-под сигар неизвестного с запиской: "Человек, я не имею больше возможности перехватывать те изоморфы, которые ты отправляешь. Всё то, что попадёт в портал в следующий раз попадёт в руки плохих людей. Твой только что отправленный изоморф - в умелых руках обладает чудовищной силой. Кроме того, он смог бы открыть единственный из известных телепортов в Мёртвый Город - тот, секрет работы которого знают единицы. Но я изменил код. Прости, сначала я пытался убить тебя, отправив мутанта и мину. Но я вижу, что оказался живуч, а значит умён и опытен, поэтому отправляю коробку с этой запиской. Эта коробка и есть недостающая часть ключа от активации портала в одном из подвалов в Лиманске. Если у тебя есть верный числовой код, то, возможно, мы ещё увидимся."</text>
	</string>
<string id="tex_port_na_mg">
<text>Найти в Лиманске подвал, в котором находится телепорт и постараться его активировать. Куда ведёт этот портал - не совсем ясно, вернее, есть догадки - что в загадочный Мёртвый Город.</text>
	</string>
<string id="item_nauch_recomend">
<text>Итак, старший научный сотрудник, последние рекомендации:\n На площадке над Мозгом должна быть пара предмодификатов. Для нас - это "пустышки" и интереса не представляют. Далее или вместе с этим должен активироваться телепорт - смотрите вниз, по ходу питающих кабелей. Вам придётся спрыгнуть с площадки на кабель, идущий к телепорту. Советую одеть всю защиту, что у вас есть. Далее - не торопитесь в телепорт, а пройдя по кабелю половину расстояния - повернитесь к резервуару с Мозгом и уничтожьте на время самовосстанавливающееся защитное поле Мозга. Нужное оружие у вас есть. После - можете идти в телепорт. Уничтожить защитный экран крайне важно до использования телепорта, иначе вы труп. Далее - два предмодификата должны быть у вас в рюкзаке. Вы попадёте к самому Мозгу. Должна произойти трансформация предмодификатов в нужные для нас мезофикаты под действием пси-излучения Мозга. Дальше - просто - активируется телепорт и перенесёт вас на поверхность."</text>
	</string>
<string id="tex_starsh_say">
<text>Придётся для поднятия боевого духа сталкеров заняться разбоем. Надо найти сталкеров, ведущих наблюдение за лагерем бандитов и в месте с ними в нужный момент совершить разбойное нападение на данный лагерь. Вероятно, поживиться будет не так много чем, но надо принести: 20 банок тушёнки, 10 аптечек, 5 бутылок водки, 10 пачек бронебойных патронов к калашу и 2 самих укороченных АКМов. Вопрос: а будет ли всё это в лагере бандитов? Затем надо собрать и довести оставшихся в живых сталкеров до их стоянки.</text>
	</string>
<string id="enc_rudiment_big">
<text>Мутировавший рудимент грудины. Размеры и вес значительно превышают своего предшественника. Свойства неизвестны - но с виду и в рюкзаке - не оказывает никаких влияний на владельца. Цена у торговцев - значительно выше, чем у изначального рудимента. Остаётся одно - либо его продать, либо искать вторую часть рецепта. А может её и нет вовсе?</text>
	</string>
<string id="tex_dci_kontrik">
<text>Надо наведаться на этот хутор и защитить странного контролёра. Правда не знаю, как можно защитить враждебного к тебе мутанта...</text>
	</string>
<string id="tex_uhod_iz_mg">
<text>Дело непростое. Надо заручиться поддержкой этого Обморока... Попытаться проникнуть внутрь защитной зоны города и на чердаке дома найти тайник Нормана, рисунок которого он дал. После, прямо с чердака разведать обстановку на площади, и используя любое оружие, попытаться подстрелить кого-нибудь из людей Последнего Дня, но самое главное - надо уничтожить помощника начальника охраны - он ходит в зелёном научном комбезе экологов. При удаче - связаться со Злобным и послать его подальше... Далее - должен помочь этот Обморок с наводкой на путь моего отхода.</text>
	</string>
<string id="enc_equip_stco">
<text>Система определения географических координат, направления и истинного солнечного времени. Для точной работы компаса необходимо горизонтальное расположение прибора, что достигается совпадением перекрестия компаса. Активация устройства происходит в пистолетном слоте.\nCостав девайса:\n1. Магнитный компас\n2. Лазерный дальномер\n3. GPS-приёмник\n4. Часы</text>
	</string>
<string id="tex_agro_tainik_norman">
<text>С помощью прибора, который дал Норман, надо по координатам найти на Агропроме вход в неизвестный тайник и забрать оттуда прибор, позволяющий снять защиту с переходов в Мёртвый Город, установленной людьми из клана Последний день.\n Вот координаты:\nДолгота 24^ 14* 30".61\nШирота 51^ 30* 55".64\nВысота 183м</text>
	</string>
<string id="tex_spasty_doka">
<text>Надо освободить Болотного Доктора, которого захватили люди из группировки Последний день в качестве заложника. Есть два варианта... Парфюмеру удалось договориться с начальником охраны пленника по имени Дуда... он находится в доме с колоннами, что рядом с площадью, и доктора, очевидно, держат тоже где-то там. Если хватит денег - отдать выкуп и завершить дело "мирным" путём - доктора отпустят и он доберётся до дома Парфюмера. После - можно будет устроить разборки с самой группировкой, если отключится защита центра города.\n Второй вариант тоже имеется - если денег на выкуп не хватит, то можно попытаться силой освободить доктора, но чтобы он добрался до Парфюмера - придётся его переодеть - отдать на время свой маскхалат и аномальный М-16.</text>
	</string>
<string id="item_iskra_listok">
<text>Привет... Я знала, что это всё плохо закончится... Вот координаты...\nДолгота 24^ 14* 28".00\nШирота 51^ 30* 53".47\nВысота 188м\n Не знаю, как ты их будешь определять, но в том месте должен быть переход, ведущий...</text>
	</string>
</string_table>