<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!-- Диалог с Кленовым -->
<string id="nano_dialogs_1">
<text>Профессор, вам эти "Булыжники" видимо очень помогут?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_2">
<text>Конечно! Я очень скоро, возможно, смогу создать артефакт в искусственных условиях.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_3">
<text>Это будет большой прорыв в науке. Буду ждать результатов.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_4">
<text>Да, вот ещё что, Стрелок. Недавно у нас в лаборатории объявился сталкер в каком-то неизвестном костюме. На вид грозный. Вас искал. Поговорите с ним. Он сейчас ещё тут. Где то на нижних уровнях.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_5">
<text>Ох, профессор, вы тут сидите тихо - мало ли что. И не высовывайтесь, а то ещё пулю поймаете!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_6">
<text>Господи! Упаси вас бог, Стрелок! Что вы такое говорите? Не надо тут никаких перестрелок!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_7">
<text>Посмотрим профессор, посмотрим...</text>
</string>

<!-- Диалог с volazar #0 -->
<string id="volazar_go_lab_1">
<text>Ну, привет. Кто таков будешь? И что на тебе одето такое?</text>
</string>
<string id="volazar_go_lab_2">
<text>Привет Стрелок. Давай пройдём в укромное место тут? Разговор весьма деликатный.</text>
</string>
<string id="volazar_go_lab_3">
<text>Ну что-ж, пошли. Только смотри мне.</text>
</string>
<string id="volazar_go_lab_4">
<text>Да пошёл ты! Сам вали в своё "укромное" место.</text>
</string>

<!-- Диалог с volazar #1 -->
<string id="nano_dialogs_8">
<text>Ну, и что за дела? Ты кто такой вообще? И куда мы пришли?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_9">
<text>Я вижу, ты сохранил фотографию Саркофага, что я просил. Поэтому я тебе все расскажу. Я одиночка, ещё до первого Выброса был работником этой лаборатории. Владимиром звать меня, раньше, ещё до образования Зоны, я работал тут. В этом помещении были наши соседи по этажу. Однако из-за кое-каких разногласий с начальством я ушёл. Наслышан про тебя. Берёшься за самую гиблую работу и всегда её выполняешь, при этом умудряясь остаться живым.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_10">
<text>Что есть, то есть. А я...эмм...Стрелок. Имя тебе не обязательно знать... Так зачем я тебе нужен?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_11">
<text>Есть у меня к тебе дельце... Сначала предыстория: Некогда тут было множество подразделений, каждое из которых занималось своим проектом. Насколько мне известно, наши соседи по этажу занимались очень интересной разработкой. А именно - создавали они костюм. Да не простой, а как в сказке - золотой.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_12">
<text>Слушай, сказочник! Ты либо по делу говори - либо вали из этой лаборатории пока жив.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_13">
<text>Ха-ха. Пока жив? Доставай свою пушку и стреляй в меня. Я не шучу! Пробуй. Можешь взять нож ещё. Гранаты не советую - этим "зелёным" ребятам, я думаю это не понравится. Будешь тогда сам отсюда улепётывать.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_14">
<text>Что то мне не нравится твоя самоуверенность. Это из-за костюма?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_15">
<text>Совершенно верно. Я могу продолжать повествование?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_16">
<text>Валяй.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_17">
<text>Так вот, создавали мы костюм. А также модули для него. Не знаю как это работает, но благодаря им я могу не опасаться за свою жизнь. После разногласий с центральной лабораторией я ушёл. Правда потом туда вернулся. Со мной связался один из профессоров, который создавал этот костюм. Просил помощи - организовать налёт на лабораторию, дабы забрать всю документацию и разработку этого костюма. Не заладилось у него с начальством тоже. Как он объяснил, они требовали отправить все в центральную лабораторию, мотивируя это тем, что больше не нуждаются в услугах создателей и будут дорабатывать разработку сами. А кому это понравится? Да и это ещё не причина. Как он объяснил, он перехватил случайно одно из писем и узнал, что начальство в ЦЛ проводит опыты с ноосферой, а костюмчик им нужен для защиты от её влияния. Думаю, тебе не надо объяснять, чем чревато нарушение структуры ноосферы.\nКороче, организовали мы налёт. Забрали всю документацию, разработку, модули. Даже захватили одну из шишек местного начальства. Однако эта шишка потом сбежала - пришлось залечь на дно. Потом уже шарахнуло, появилась Зона.\nСкрываться уже не нужно было, поговаривали, что эпицентр взрыва был на ЧАЭС, а там как раз и располагалась центральная лаборатория. В общем, вроде все наладилось, если это можно считать наладкой... Недавно, где-то с неделю назад, со мной связался тот профессор, с которым мы устраивали налёт. Сказал, что уже отжил своё - вляпался в какую то аномалию. Перестали слушаться мышцы, инвалидом он стал. И он вспомнил про костюм, дал мне наводки, где искать и рассказал, что все это время создавал аналог. Как видишь, первый экземпляр я нашёл. Второй решил не искать. Да и в этом не было необходимости - он сказал, что знает тебя. Да-да, не удивляйся. Сказал, что ты помог очень. До того, как потерял память. И просил отдать костюм тебе.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_18">
<text>Хм, что-то не припоминаю я его... хотя неудивительно. Ладно, говоришь, мне просил передать?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_19">
<text>Да. Однако костюм спрятан в тайнике, вместе с документами, в которых указаны места, где спрятаны модули. Тайник находится где-то в этой лаборатории. До него можно добраться только с помощью телепортов. Он скинул мне карту с пометками. Однако там такая абракадабра, что ты, наверное, и не разберёшься. В общем, делаем так: ты ищи отправной телепорт, он где то на верхних уровнях, недалеко от комнаты профессора Клёнова, а я попытаюсь разобраться с картой. Как найдёшь, свяжусь с тобой, буду сообщать, куда идти дальше. Согласен?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_20">
<text>Ладно. Надеюсь это не развод. Иначе... лучше тебе не знать, что будет иначе...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_21">
<text>Да ты что? Думаешь я поверю в весь твой бред? Отвали!</text>
</string>

<!-- Диалог с volazar #2 -->
<string id="nano_dialogs_22">
<text>Однако, этот профессор мазохист какой-то... Нашёл я тайник.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_23">
<text>Я рад, Стрелок. А документы там были какие-нибудь?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_24">
<text>Да, папка с документами, но ничего не понятно - будто на марсианском написано.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_25">
<text>Отлично. Давай документы, может, смогу разобраться. Скину тебе тогда расшифрованную копию.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_26">
<text>Держи, мне они все равно ни к чему.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_27">
<text>Так-так, очень интересно! Ого, я даже и не подозревал...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_28">
<text>Эмм, ты в порядке? Что там такого?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_29">
<text>Ну тут много интересного, я тебе скажу. Держи копию, тут описание костюма и модулей, почитаешь на досуге документы и, думаю, разберёшься. Остальное я тебе скидывать не буду. Сомневаюсь, что ты поймёшь описание дисперсных систем и всего остального. Как почитаешь, подходи, обдумаем наши дальнейшие действия. Если ты, конечно, найдёшь свободное время.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_30">
<text>Вот только не надо мне тут мозги промывать! И так от этой беготни уже тошно. Ты там что-то сказал про документы? Почитаю. За тайник спасибо, знатный костюмчик...</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #1. Х-16. -->
<string id="nano_dialogs_31">
<text>Да уж, вечно у вас у учёных все не так. Не понос, так золотуха.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_32">
<text>Это не у учёных все не так, а у тех, кто нас нанимает. Думаешь, что работая здесь я хотел этого? Мы даже не знали, как будут использоваться наши разработки.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_33">
<text>А что мешало поинтересоваться у своих "работодателей"? Или религия не позволяла?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_34">
<text>Эх Стрелок, ты многого не знаешь. В лучшем случае, на такой вопрос мы бы не получили ответа. А в худшем - от нас бы просто избавились и все. Привлекали сюда деньгами, огромными грантами на разработку... да и это была единственная возможность создать свою разработку. Однако после завершения своих проектов такие, как я, просто исчезали. Никому не нужны свидетели и языки. Живые свидетели и языки.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_35">
<text>Ладно, потом поговорим на эту тему. Что там с модулями? Я, честно говоря, мало чего понял из документов.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_36">
<text>Итак. Костюм имеет 4 модуля, которые управляются интеллектуальной системой костюма - Intellectual System Suit. Сокращённо "ISS". В свою очередь, эта интеллектуальная система управляется центральным процессором. Чтобы активировать какой либо модуль, его надо поместить в слот. Если все будет нормально, то придёт сообщение с подтверждением подключения. Если не все нормально, то придёт сообщение с ошибкой. Ошибка может быть в двух случаях: отсутствует подключение к процессору (костюм снят) или нет специальной капсулы с наноботами, необходимой для функционирования модуля. В модуле есть подпроцессор, отвечающий за сбор информации о состоянии какой либо жизненной системы носителя и дальнейшей передачи этой информации на обработку в ISS. ISS, в свою очередь, обрабатывая эту информацию, принимает решение об активации модуля. После активации модуля происходит ввод наноботов из специальной капсулы в кровь, после чего идёт восстановление определённой жизненной системы. Например, силы. Есть несколько видов капсул с наноботами. Каждая капсула подходит только к определённому модулю и может использоваться только с ним. Единственное, что плохо, это то, что после того, как модули были присланы из лабораторий, где они изготовлялись - никто не удосужился проверить их работоспособность. Профессор указал в документах, что вынул из модулей чипы и уничтожил. Надеюсь, понятно объяснил?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_37">
<text>Это получается, что модули теперь не работают? Выберусь из Зоны, стану профессором. По поводу костюма - понял, кажется. Или нет. Неважно, в общем. Где нужно искать эти модули?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_38">
<text>Ну я же по русски объяснил. Без чипов - это просто высокотехнологичный мусор. Я тут ещё почитаю документацию, возможно, смогу создать аналог. По поводу поисков - я смог разобрать некоторые пометки на той карте. Если я правильно понял, то начать стоит с Х-16. Заходить советую с Янтаря - телепорт где-то в начале лаборатории.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_39">
<text>Хм. Вот зачем было так прятать? Ладно, найду.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_40">
<text>Удачи Стрелок. И аккуратней.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_41">
<text>Не, у меня сейчас нету свободного времени. Тут у Бармена трубы горят! А мне искать какой-то тайник? В другой раз как-нибудь.</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #2. ЧАЭС. -->
<string id="nano_dialogs_42">
<text>Не, ну это вообще! Меня ещё никто не заставлял плавать в этом! Нашёл я тот тайник.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_43">
<text>Отлично, Стрелок. Модуль там был?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_44">
<text>Да, держи. А ты, я смотрю, тут времени не терял, приоделся. Интеллигент прямо какой-то!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_45">
<text>Ну надо же! Какие ты знаешь слова! Так-так-так... Я тут почитал документацию, возможно, получится воссоздать чип. Мне нужны некоторые документы и детали для починки. Итак, давай по порядку. Сначала мне нужно пособие по программированию. Оно лежит в тайнике на ЧАЭС-1. Телепорт рядом с местом, где куча трупов.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_46">
<text>Ладно, найду я тебе твоё пособие. Смотри, не сломай модуль!</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #3. Лиманск. -->
<string id="nano_dialogs_47">
<text>Тебе никто не говорил, что профессия комика тебе бы подошла больше?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_48">
<text>Кого?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_49">
<text>Комика. Это не то, о чем ты подумал. Комик смешит людей. Не дошло? Эх ты... Держи своё пособие. Что дальше?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_50">
<text>Сам ты комик. Ты что, им подтирался?! Все грязное! Разобрать бы ещё хоть что-нибудь...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_51">
<text>Да нет. А, похоже, что стоило.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_52">
<text>Я тебе дам стоило! Сам тогда будешь модуль собирать! В общем, пособие есть. Расшифровал я ещё одну часть карты - нужна схема сборки. Искать стоит попробовать в Лиманске, отправная точка - почтовые ящики в начале города.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_53">
<text>Надеюсь, это стоит того...</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #4. Путепровод. -->
<string id="nano_dialogs_54">
<text>Как дела? Тайник найден.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_55">
<text>Отлично, Стрелок! Нашёл схему?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_56">
<text>Ну как тебе сказать... Нашёл одну часть. Где искать вторую, я не знаю.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_57">
<text>Говоришь, не одна часть схемы есть? Странно, видимо я что-то пропустил...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_58">
<text>И что делать теперь? Все? Конец сказочке?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_59">
<text>Ты всегда такой пессимист? Тут на карте написана пара слов про Путепровод, который ведёт в Припять. Телепорт в начале первого помещения, недалеко от шлюзовых ворот. Больше ни слова не сказано. Знаешь, мне кажется, что это не полная часть карты... Ну да ладно, об этом позже.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_60">
<text>Припять? Город-призрак... Там красиво во время заката и восхода солнца. Ещё бы нечисти всякой не было бы - точно бы там поселился!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_61">
<text>Ну да, поселился бы он. Потом бы ходил и светился по ночам. Ты хоть дозиметр иногда доставай!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_62">
<text>Сам разберусь. Ладно, я пошёл за тайником, а ты пока постарайся наладить первый найденный модуль.</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #5. Припять. -->
<string id="nano_dialogs_63">
<text>Пляши, нашёл тайник. Мне интересно, сколько времени они строили все эти лаборатории?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_64">
<text>При их финансировании, они могли себе позволить даже Припять ещё одну построить!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_65">
<text>Да уж, мне бы их денежки, гы-гыыы.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_66">
<text>Не смейся, пожалуйста. У тебя такое лицо получается... брр.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_67">
<text>Страшно? Это ещё цветочки! Ты послушай вон анекдотов про меня!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_68">
<text>Каких анекдотов? Мы тут не на отдыхе.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_69">
<text>Ну да, по тебе видно. Я смотрю, ты уже весь забегался тут.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_70">
<text>А ты такой умный, я смотрю, что сам собрал модуль? Делов-то... это же раз плюнуть! Держи и ищи тайник в Восточной Припяти. Отправная точка на дереве у баскетбольной площадки.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_71">
<text>Ты всегда такой серьёзный? Ну тебя, пойду вон с монстрами познакомлюсь. Контролёры и то поразговорчивей будут. С меня анекдот в следующий раз.</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #6. Х-8. -->
<string id="nano_dialogs_72">
<text>Фух, держи свой тайник.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_73">
<text>Неважно выглядишь. И грязный весь. Что это? Фууу!! Иди помойся, весь в грязи заражённой!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_74">
<text>Ах простите меня, дурак я. В Зоне - и грязный. Ну как так можно?! Непорядок!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_75">
<text>Близко ко мне не подходи - не испачкай меня. Что там было? С контролёром познакомился?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_76">
<text>Их как раз не встретил, зато полетал.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_77">
<text>Полетал? Интересная мысль... Подумаю на досуге.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_78">
<text>Слушай, я же тебе анекдот обещал!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_79">
<text>Эх, ну ладно, рассказывай, не отстанешь же...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_80">
<text>Идёт Стрелок по заброшенной деревне. Смотрит, в окне дома два глаза горят.\n
- Бюрер - подумал Стрелок.\n
- Сам ты бюрер - подумал кровосос.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_81">
<text>Мда... Следующий тайник в Лаборатории Х-8. Телепорт где-то у лифта. В тайнике должен быть системник. Но не простой, а серверный. В нем должны быть жёсткие диски. Я думаю, это тот самый сервер, который стоял в этой лаборатории.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_82">
<text>Эх, какой-то ты скучный. Опять лаборатория...</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #7-1. МГ, мать его... -->
<string id="nano_dialogs_83">
<text>Не заскучал ещё? Принёс тебе подарки заграничные.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_84">
<text>Нашёл?! Там были диски?! Не томи!!!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_85">
<text>О, спокойно. Все нашёл, притащил на блюдечке тебе, а ты кричишь? Нехорошо...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_86">
<text>Я думаю, эта вещичка искупит мою вину? Я починил второй модуль, пока ты был в лаборатории.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_87">
<text>Приятная новость, однако, гм. Что дальше будем делать?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_88">
<text>Я ещё раз просмотрел ту карту, которую ты мне притащил с Восточной Припяти. Вырисовывается весьма щепетильная ситуация. Тайник, если верить карте, лежит в Мёртвом Городе. Однако я про него мало слышал, есть ли он вообще? Пообщался тут с ребятами, сказали, что это какая-то база то ли наёмников, то ли ещё кого. Расплывчато все как-то...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_89">
<text>Мёртвый Город? Наслышан...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_90">
<text>Давай сделаем так. Как найдёшь туда путь и осмотришь город - приходи ко мне, поговорим. Заодно я пока карту получше рассмотрю. Может, узнаю какие подробности того, где может находиться главный тайник. Ну, или где начинать его поиски...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_91">
<text>Хорошо. Так и сделаем. Спасибо за модуль!</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #7-2. МГ -->
<string id="nano_dialogs_92">
<text>Побывал я в Мёртвом Городе. Устроили там колонию временного содержания...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_93">
<text>Да, уже вся Зона знает. Даже военные на Кордоне забеспокоились. Значит, карта не врёт. Ищи телепорт в развалинах школы, повыше.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_94">
<text>Опять телепорты? Господи, этот профессор заведённый был, что ли?</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #8. Затон -->
<string id="nano_dialogs_95">
<text>Ну, по сравнению с прошлыми тайниками, этот был самый лёгкий.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_96">
<text>Я знаю. Видишь ли, в то время так долго в Мёртвом Городе могли находится только либо его хозяева, либо нечисть.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_97">
<text>Что ж, это получается, что профессор тот смог пройти сквозь зоны защиты?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_98">
<text>Ну, этого мы уже скорее всего никогда не узнаем. Возможно, в то время их ещё не было... Следующая цель - Железный лес на Затоне. Осмотри опору ЛЭП, которая стоит у забора. В тайнике должны лежать запасные платы для модулей.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_99">
<text>Постараюсь найти, куда я денусь?</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #9. ЧАЭС 2 -->
<string id="nano_dialogs_100">
<text>Уф, запарился я уже.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_101">
<text>Запарился - значит нашёл. Платы, надеюсь, не поломал?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_102">
<text>Целы они, как бутылка водки у закодированного. Гы-гы-гы.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_103">
<text>Странный ты, Стрелок, иногда. Но это не удивительно. Готов к следующему тайнику? Если я не ошибаюсь, это должен быть последний.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_104">
<text>Ну, раз последний, то почему бы и нет? И ты сразу починишь мне оставшиеся модули?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_105">
<text>Починить смогу только один. А вот насчёт следующего буду думать. Он как раз должен находиться в тайнике на ЧАЭС-2. На кране, что стоит у саркофага. Я слышал, у главарей Монолита есть ручные телепорты. На верхушку саркофага. Тебе как раз и надо искать там. Воспользуйся ими - так будет гораздо быстрее.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_106">
<text>Ну, находить телепорты мне не впервой, как-нибудь уж выкручусь. До встречи.</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #9-1. ЧАЭС 2 -->
<string id="nano_dialogs_107">
<text>Все! "Последний" тайник найден.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_108">
<text>Отлично! У меня есть к тебе ещё одно дельце...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_109">
<text>Началось в колхозе утро. Не полезу больше никуда!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_110">
<text>Так и не надо никуда лезть. Нужно опробовать одну штуку - скушать яйцо. Если документы не врут, ты сможешь... летать!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_111">
<text>Хм, ты химикатов из своих пробирок надышался, что-ли?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_112">
<text>Все шутишь? Это яйцо профессора...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_113">
<text>КОГО?! Я эту дрянь даже в руки не возьму! Сам жри профессорские яйца!</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_114">
<text>Да ты не так понял! Точнее я не так выразился... В общем, слушай: это обычное воронье яйцо, но пролежавшее в аномалии "Лифт" довольно продолжительное время. Уж не знаю, как это получается, но человек, съев это яйцо, может летать. Преодолевает силу гравитации. Тебе это яйцо понадобится для поисков следующих тайников. Без него их не найти. Я ещё не до конца расшифровал записи, но думаю, что к тому моменту, как ты отыщешь яйцо, я закончу.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_115">
<text>Ну так бы и сказал сразу. А то яйцо профессора! Тьфу! Где мне искать это яйцо?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_116">
<text>Отправляйся в окрестности Юпитера. Начни поиски за Пепелищем. Помни, яйцо - это ключ к поискам тайника. Как найдёшь, напишу, что нужно делать дальше.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_117">
<text>Да, сейчас. Туалетной бумаги захвачу только побольше.</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #10-1. Разговор с профессором -->
<string id="nano_dialogs_118">
<text>Вот мы и пришли. Пора бы прояснить ситуацию. Ты кто такой? Почему ты управляешь монстрами? Ты из О-Сознания?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_119">
<text>Здравствуй, Стрелок. Рад тебя снова видеть. Теперь все встало на свои места и я вспомнил, кто ты. Ты уж не горячись за засаду. Мне нужно было убедиться, что это был ты. Ты совершенно верно предположил про мой костюм. Однако тогда я не договорил. Это не костюм. Это часть меня. Некогда я занимался разработками в одной из лабораторий. К сожалению, я очень поздно понял, чем я занимаюсь. Но было уже ничего не вернуть. Я похитил некоторые документы, части деталей того самого, как ты уже догадался, костюма. Я был куратором разработки. Спросишь, почему я пошёл на это? Я не знал всей ситуации. Для меня это был шанс. Шанс молодому учёному создать то, что ещё не создавалось, и, наверное, не создастся никогда. Хотя, как мне иногда кажется, всей ситуации не знало и высшее руководство - нынешние хозяева Зоны.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_120">
<text>Постой. Ты тот самый профессор, который писал Озёрскому в своих документах?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_121">
<text>Ты почти угадал. Я и есть Озёрский. А писал мне мой близкий друг, с которым я учился в молодости в Ростове. Его звали Громов Сергей Яковлевич. Он работал тогда в лаборатории, которая тестировала и доводила до ума костюм. Эта лаборатория находилась в подреакторном помещении четвёртого энергоблока. Сейчас она полностью разрушена и недоступна. А я находился в то время под самим реактором, сейчас это место под Саркофагом. Там, знаешь ли, есть ещё одна лаборатория... Хотя, кому я рассказываю? Ты и так там был.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_122">
<text>Да, но как я слышал - вы погибли, профессор. Во время налёта на лабораторию. И расскажите мне наконец, причём тут проект "О-Сознание"?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_123">
<text>Чушь собачья. Кто такое сказал? Что же касается проекта... Находясь все время рядом с руководством, я многое знал. Мне доверяли. Но среди учёных был раскол. Одна часть добивалась запуска известного тебе проекта "О-Сознание". Другая же напротив, была против этого. Они понимали, что вмешательство в информационную оболочку Земли - самоубийство. Знаешь ли, об этом писал ещё Вернадский. Не буду вдаваться в подробности, расскажу тебе кратко: эта оболочка (ноосфера) есть наши мысли, весь наш технический, научный, культурный прогресс. Это новая ступень эволюции, которая за счёт нас и развивается. Что будет, если туда вмешаться? Если нарушить границы между нашим миром и ней? Будет катастрофа. Начиная от разнообразных стихийных бедствий и заканчивая чуть ли не уничтожением нашей цивилизации.\nЭх, но как всегда бывает - проект был подписан. Противники куда-то исчезли, началась подготовка. Знакома тебе дата 10 июня 2006 года? Это не только дата запуска проекта, но и дата образования Зоны. Был совершён прокол, который и повлёк "эволюционирование" некоторой территории. Однако все пошло не так - радиация, которой тут было много, всё нарушила. Процесс мутаций с катастрофической скоростью распространился на все живое. Люди превращались в мутантов, образовывались невиданные доселе аномалии - язвы Земли...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_124">
<text>Это, конечно, все жутко интересно... Однако у меня вопрос: что стало с теми, кто виноват во всем этом? Ведь они не превратились в мутантов, не погибли, а существовали почти 6 лет! Пока я не уничтожил их.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_125">
<text>Тут сыграли роль несколько факторов. Один из них - костюм, который ты нашёл. Другой - лаборатория, с которой был произведён запуск, находилась глубже других. Возможно, это и спасло их. Однако мутации все равно произошли. Спешу тебя уверить - ты уничтожил не всех. Уничтожена всего одна треть состава. Остальные были в других местах. Думаешь, тебе бы позволили уничтожить всех? Не смеши меня, Стрелок! Ты был постоянно под колпаком. Тебя провели. Дали тебе поверить в то, что ты уничтожил их. Одна треть людей - это ничто по сравнению с целью, которая в скором времени может иметь место быть.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_126">
<text>Постой. Что значит они мутировали? Я не заметил тогда никаких отклонений. Это были измученные и спящие люди. И что значит под колпаком? Откуда тебе это известно?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_127">
<text>Ты видел только оболочки. Пустые тела. Во время взрыва все участники эксперимента подверглись расщеплению. Тело отделилось от сознания, от души. Они одновременно и существуют - и нет. Без тела они не могут долго протянуть, нужна подпитка из прокола. Именно этот момент ты и застал тогда под Саркофагом. Как думаешь, долго ли будет гореть костёр без дров? Вот так то.\nТебе интересно, откуда я знаю, что за тобой следили? Я был во время взрыва там. Я стал частью их. То, что ты сейчас видишь перед собой - это иллюзия. Сознание человека невозможно увидеть. Моё тело ты тоже тогда уничтожил. Хотя, возможно, это было и к лучшему...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_128">
<text>Значит, они просто пожертвовали своими телами, чтобы я думал, что они уничтожены? Сколько тебе осталось? И почему ты здесь? Вы же - как его - единый разум? Общее Сознание, или О-Сознание, вроде так? Или уже нет?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_129">
<text>Стрелок, ты так и не понял? Никто и ничем не жертвовал. Те, кого ты уничтожил - были им не нужны. Ты просто помог им избавиться от них. Знаешь ли, чистый разум не пригоден для убийства. Для коллективного Сознания это невосполнимая потеря. Которая может привести к гибели всей цепочки. Когда ты уничтожил моё тело, что-то пошло не так. Я смог выйти из Общего Сознания. Как бы отделился от всех, кто там был. А, раз моего сознания для них не стало, то я - невидимка. Протяну я ещё долго. Один мой знакомый нашёл для меня средство, которое позволяет получать подпитку без использования тела.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_130">
<text>Ты так и не ответил. Почему ты нашёл меня?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_131">
<text>Ты тот, кто может мне помочь. Ты тот, кого именно я программировал на убийство самого себя, Стрелок. О тех событиях ты вроде бы уже знаешь... к чему эти вопросы?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_132">
<text>И какая же тебе нужна помощь?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_133">
<text>Пока ещё не время, Стрелок. Я не до конца знаю главную разгадку. И ещё сам не знаю, какая помощь может мне понадобиться... И понадобится ли вообще. И я очень хочу, чтобы все обошлось без неё... Ты иди пока. Занимайся своими делами. Сейчас ты узнал все то, что знаю я. И надеюсь, мы больше с тобой не увидимся...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_134">
<text>Ну-ну... помахал конфеткой перед лицом и спрятал. Как знаешь.</text>
</string>

<!-- Поиск тайников. Часть #10-2. Волазар финал -->
<string id="nano_dialogs_135">
<text>Да уж. Я слегка в смятении после разговора с этим профессором...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_136">
<text>Профессором? Ты о чем? От вида кровососов умом тронулся, что-ли?</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_137">
<text>Я говорю про того, кто устроил на меня засаду, дубина! Знаешь, он мне рассказал много интересного. Оказывается это бывший хозяин Зоны. Точнее, член группы "О-Сознание", хотя это не важно. Озёрский его фамилия. Имя, к сожалению, забыл спросить. Плёл мне что-то про запуск проекта, ноосферу, коллективный разум...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_138">
<text>Интересно девки пляшут... То есть весьма странно. С чего бы ему тебя искать и устраивать засаду? Не нравится мне это...</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_139">
<text>Думаешь я в восторге? У него ещё ручной снорк есть! Куда мы катимся? Скоро в Баре за стойкой будет стоять библиотекарь и вульф будет разносить выпивку! А контролёр будет петь колыбельную на ночь. А нашёл он меня, потому что ему может понадобиться моя помощь. А может и не понадобиться. Да, в тайнике инструменты какие-то были.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_140">
<text>Странно. В общем, я обмозгую этот момент. Надо все хорошенько обдумать, покопать на него информацию. Было бы хорошо, если бы ты с О-Сознанием больше никогда не встречался. Инструменты давай сюда, а пока вот тебе последние два рабочих модуля для костюма - пользуйся. И ради бога, Стрелок, не надо больше искать себе приключений на задницу.</text>
</string>
<string id="nano_dialogs_141">
<text>А кто-ж их ищет то? Сами липнут как банный лист к... пойду, пожалуй, я. До встречи.</text>
</string>

<!-- Атака на Кордон или "плохие" контакты Сидора -->
<string id="sidor_delo_1">
<text>Сидор, лысая башка! Я тут слышал, тебе помощь нужна?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_2">
<text>Уф, наконец-то ты пожаловал, Стрелок. Откуда это ты слышал? Я никому ни-ни... Или сказал? Ай, не важно. В общем, дело к тебе есть непростое...</text>
</string>
<string id="sidor_delo_3">
<text>...и слышал я, что, мол, кто поможет Сидоровичу, будет до конца жизни в золоте купаться...</text>
</string>
<string id="sidor_delo_4">
<text>Эээ, башку оторву этому распустителю слухов! Насчёт золота кое-кто явно преувеличил. Но на хлеб с недорогой икрой хватит.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_5">
<text>Какой икрой? Изъясняйся популярно!</text>
</string>
<string id="sidor_delo_6">
<text>Ну хорошо, на завод по производству водки хватит. Так понятно?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_7">
<text>Вот, это я понимаю! Я весь внимание. Надо убрать конкурента? Открыть ресторан в Припяти? А может, кто-то хочет экскурсию на ЧАЭС?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_8">
<text>Все куда банальнее, Стрелок. Я тут недавно дело одно взял - одному влиятельному заказчику с Большой Земли надо было найти один редкий и безумно дорогой артефакт. Отправил я за ним человека, думал, что проверенного, а оказалось, что он его продал учёным и сбежал за Периметр! И сейчас, наверное, сидит в каком-нибудь баре на Большой Земле, попивает коньяк. Ну, с ним я потом лично разберусь. А вот заказчику это не понравилось, и он обвинил во всем меня. Мол, это я его себе оставил и собираюсь перепродать кому-то.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_9">
<text>Ну так ты ему отдай артефакт, и все. И нет проблем.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_10">
<text>Ох, если бы он у меня был, я бы его уже давно отдал заказчику. А где мне его теперь взять?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_11">
<text>Значит, мне теперь надо найти этот артефакт?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_12">
<text>Нет, не сейчас. Дело в другом. Мне тут лейтенант с блокпоста нашептал по старой дружбе, что какой-то очень влиятельный человек заплатил высшим чинам за налёт на эту деревню. Будут вертушки, коробки, десант. Собираются тут все сравнять с землёй. Всех, кто двигается, уничтожить. Но главная цель, как ты наверное уже догадался - это я.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_13">
<text>А я, как Рэмбо, должен их всех перебить? Да при всех моих качествах, талантах и везении, я не смогу это сделать. Я, знаешь ли, тоже могу откинуться.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_14">
<text>Тихо-тихо, есть у меня тут одно секретное оружие, гы-гы-гы. Ты ел сегодня что нибудь? Тебе предстоит полетать.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_15">
<text>Ты, походу, уже допился тут в своём бункере до чёртиков, точнее до полётов. А сквозь стены ходить тоже можно?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_16">
<text>Все шутки шутишь? А я серьёзно. Мне тут не так давно принёс один сталкер, Котобегемот, одну занимательную вещицу: пару вороньих яиц. Но не простых, а аномальных. Откуда они появились, я толком не успел спросить, да и не поверил сначала в его рассказы о том, что съев такое яйцо можно летать, где хочешь. Думал, в радиации он перегрелся, вот в мозгах и помутилось. А потом решил проверить. Не на себе, конечно. Был тут один приезжий иностранец, на экскурсию приехал - я ему и подсунул одно яйцо. Мол, чернобыльский деликатес, ни в одном ресторане мира такого не подадут. И что ты думаешь? Среди ночи поднялись крики, стрельба. Выхожу я из бункера и вижу такую картину: наш гость заморский висит в воздухе. Глаза выпученные, орёт что-то на своём языке. А сталкеры собрались вокруг него и стоят разинув рты. Покричал, покричал он ещё немного и вдруг полетел по направлению к блокпосту. Ну все, думаю, хана мужику, щас примут его солдатики за нового мутанта и расстреляют. Да вот, видимо, Зоне не нужна была его душонка - не долетел он, рухнул прямо на минное поле! И ведь ни одну мину не задел - везунчик, одним словом! Набежали солдатики, ничего понять не могут. В общем, помогли ему выйти с минного поля, напоили водкой и отправили на вертушке домой. Вот такие вот дела.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_17">
<text>Мне как-то не хочется на блокпост, Сидор. Это хоть безопасно?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_18">
<text>Какое безопасно, Сталкер? Ты в Зоне, а не на курорте! Скушаешь яйцо - и станешь, как птица. А заодно поможешь мне этих продажных козлов перемочить.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_19">
<text>Эх, была не была. Оружие то хоть дашь?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_20">
<text>Из-за этого упыря, который меня заказал, пришлось отменить почти все свои сделки. Максимум, что могу дать - РГ-6, да шесть гранат к нему.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_21">
<text>Ну ты и жмот! Когда-нибудь тебе это аукнется. Например, когда вертушки прибудут сюда!</text>
</string>
<string id="sidor_delo_22">
<text>Оставляешь меня ни с чем? Ну ладно. Восемнадцать гранат и яйцо - как раз последнее. Как в воду глядел, когда оставлял. Если в полете будут кончаться гранаты, пиши мне, дам ещё. Короче, ты пока не уходи из деревни, я тебе маякну, как узнаю точную дату их прибытия. Ты пока что зачисти местность вокруг. Собак да кабанов уж слишком много развелось. Будешь летать потом - пожалеешь, что не зачистил...</text>
</string>
<string id="sidor_delo_23">
<text>Не забудь о награде только! И ещё, вопрос к тебе: как ты объяснил полет этого иностранца то? Думаю, вопросов было море.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_24">
<text>Да тут и придумывать ничего не надо было даже. Рассказал басню про особо сильного карлика-телекинетика, все и поверили. Да ещё и наварился на этом. Тут же почти все новички ещё - всем захотелось узнать подробнее про мутанта. А информация, как мы все знаем, стоит денег. Гы-гы-гы.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_25">
<text>Ну ты даёшь! Чуть иностранца не угробил, так ещё и умудрился денег содрать за мутанта. Бизнесмен...</text>
</string>

<!-- Атака на Кордон или "плохие" контакты Сидора-2 -->
<string id="sidor_delo_26">
<text>Даже пожрать не успел! Они не могут подождать?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_27">
<text>Ну так ты сходи и попроси их. Они и подождут, пока ты пожрёшь, посрёшь, поспишь.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_28">
<text>Шутишь все. Ну да, в твоём-то случае...</text>
</string>
<string id="sidor_delo_29">
<text>Так. Мотай на ус, Стрелок: вертушки с минуты на минуту будут в деревне. Тактика, я думаю, будет стандартная - сначала вертушки проутюжат местность, затем пойдёт десант под прикрытием БТРов. По поводу полёта: чтобы взлететь, надо съесть яйцо. Куда будешь смотреть, туда и полетишь. Чтобы взлететь, ты должен будешь снять с себя броню и убрать все оружие. А как взлетишь - доставай ствол и работай. Чтобы прекратить полет, надо или одеть броню, или достать болт. Все понял? Смотри, не перепутай! Других шансов у тебя не будет! Забирай гранаты и иди готовься. Вот тебе мой личный РГ-6 - от сердца отрываю! Потом вернёшь. И напоследок самое главное. Всю работу тебе нужно будет выполнить исключительно в полете. Но яйцо только одно, поэтому за все время полёта постарайся ни разу не умереть. И ни в коем случае не делай сейв/лоад - яйцо перестанет действовать. И если приземлишься, то задание выполнить не сможешь. Да, и используй только РГ-6 и те гранаты, что я тебе дам. Они усиленные - с ними ты справишься с этим заданием. Это обязательные условия для выполнения задачи. Убеждайся, что вертолёт действительно взорвался, а не задымился и улетел за горизонт, иначе он может вернуться. И постарайся не вынести в суматохе Деревню Новичков, они мне ещё пригодятся.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_30">
<text>Ну вообще пипец! Ты случайно в гестапо не работал? Ладно, пошёл готовиться.</text>
</string>

<!-- Атака на Кордон или "плохие" контакты Сидора-3 -->
<string id="sidor_delo_31">
<text>Да уж, такого я даже при штурме Припяти и ЧАЭС не видел! Хорошо же тебя за задницу взяли!</text>
</string>
<string id="sidor_delo_32">
<text>Ну ничего, теперь они век сюда не сунутся. Щас пойдут проверки, из-за чего потери такие огромные, и когда всплывёт, что никаких рейдов вглубь не было запланировано - полетят головы с плеч. Никто даже и не подумает, что такие потери можно понести на Кордоне! У самого блокпоста!</text>
</string>
<string id="sidor_delo_33">
<text>Бессердечный ты, Сидор. Что там с моей наградой?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_34">
<text>Я бессердечный? Пару минут спустя я там летал? И мочил все что движется? Ах да, награда. Куда же я её положил...</text>
</string>
<string id="sidor_delo_35">
<text>Эээ, Сидор, я щас твой бункер сровняю с землёй. И тебя вместе с ним. Неужели тебя только что произошедшее ничему не научило?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_36">
<text>Спокойно, Стрелок, спокойно. Вот твоя награда, тут даже больше чем я рассчитывал. Сто тысяч и путёвка в санаторий, в Сходницу. Нервишки подлечишь, они у тебя совсем ни к черту. И РГ-6 с усиленными зарядами нужно вернуть.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_37">
<text>Всего сто тысяч??!! За это?! Так, стоп! А где мой завод по производству водки?!</text>
</string>
<string id="sidor_delo_38">
<text>Тебе этого мало? Ну ты и наглец, Стрелок. Между прочим, чтобы заработать двести тысяч, тебе надо будет два месяца таскать мне куски Монолита на продажу!</text>
</string>
<string id="sidor_delo_39">
<text>Прямо уж, два месяца. Ну ладно, триста штук за твоё спасение будет достаточно. А про Монолит поменьше шути, а то ещё не хватало тут Монолитовцев с гауссами! Или этого адепта их, Тень Монолита! Я уже с ним наобщался. А в первый раз, когда его увидел - чуть не усрался от страху. Видел бы ты его... редкостный уродец.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_40">
<text>Ну уж нет, не надо мне такого счастья. Я теперь пару недель буду отходить. Кстати, про твой досуг: Ариадна-то у нас грустит... Знаешь что: а бери её в жены! И свадьбу в Баре сыграем! Вот праздник-то будет! На всю Зону! А потом как раз и поедете в санаторий. Я ради такого случая ещё одну путёвку достану. Как раз у тебя на свадьбу триста штук есть. Что думаешь?</text>
</string>
<string id="sidor_delo_41">
<text>Походу, тебя тут конкретно пробрало. Пойду я.</text>
</string>

</string_table>