<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<string_table>
<string id="nano_suit_name">
    <text>Модернизированный нанокостюм</text>
</string>
<string id="nano_suit_descr">
    <text>%c[255,1,255,255]Удар:%c[255,1,255,1] +45%\n%c[255,1,255,255]Разрыв:%c[255,1,255,1] +45%\n%c[255,1,255,255]Взрыв:%c[255,1,255,1] +45%\n%c[255,1,255,255]Пулестойкость:%c[255,1,255,1] +45%\n%c[255,1,255,255]Ожог:%c[255,1,255,1] +65%\n%c[255,1,255,255]Хим.ожог:%c[255,1,255,1] +65%\n%c[255,1,255,255]Электрошок:%c[255,1,255,1] +65%\n%c[255,1,255,255]Телепатия:%c[255,1,255,1] +70%\n%c[255,1,255,255]Радиация:%c[255,1,255,1] +75%\n%c[255,1,255,255]Грузоподъёмность:%c[255,1,255,1] +90кг\n%c[default]
	Данная модификация существует в единственном экземпляре. Создан в одной из лабораторий с индексом "Х". За основу брался костюм "Стальной Крыс", и для него учёными умами была создана система управлением костюма и центральный процессор. Для активации системы управления, используется 4 модуля. Контроль осуществляет процессор. Помимо этого, костюм обладает отличными защитными свойствами. Где находятся модули и будут ли они работать - остаётся только гадать.</text>
</string>

<string id="nanobot_pow_name">
    <text>Капсула "Скорость"</text>
</string>
<string id="nanobot_pow_descr">
    <text>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Скорость". Происхождение неизвестно. Ходят слухи, что пару ящиков с такими капсулами притащил Болотному Доктору один из контролёров.</text>
</string>
<string id="nanobot_med_name">
    <text>Капсула "Здоровье"</text>
</string>
<string id="nanobot_med_descr">
    <text>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Здоровье". Известно, что некий сталкер, единственный из добравшихся до центра Зоны, нашёл тайник с ними в лаборатории под Саркофагом. Дальнейшая судьба этих капсул неизвестна, так же как и их появление.</text>
</string>
<string id="nanobot_rad_name">
    <text>Капсула "Радиация"</text>
</string>
<string id="nanobot_rad_descr">
    <text>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Радиация". Данные капсулы были разработаны самым загадочным обитателем Зоны - Чёрным Доктором. Для кого, а главное для чего он их создавал - тайна, покрытая мраком. Однако некоторые бывшие охранники Доктора поговаривали, что это разработка для одной из лабораторий с индексом "Х".</text>
</string>
<string id="nanobot_psi_name">
    <text>Капсула "Излучение"</text>
</string>
<string id="nanobot_psi_descr">
    <text>Капсула с наноботами, необходимая для работы модуля "Излучение". Из неизвестного источника известно, что данные капсулы разрабатывались в лаборатории Х-10 для персонала, который обслуживал установку, находящуюся наверху. Так как за пару недель до первого Выброса установка была выведена на полную мощность, работникам нужна была защита. Решение было найдено и создано - вы держите его в руках. Что стало с персоналом лаборатории после Выброса и были ли проведены испытания капсул - неизвестно.</text>
</string> 

<string id="suit_doc_name">
    <text>Документация на костюм</text>
</string>
<string id="suit_doc_descr">
    <text>Куча непонятных терминов и формул. Очень часто фигурирует выражение "ISS".</text>
</string>
<string id="suit_instr_name">
    <text>Расшифрованная документация</text>
</string>
<string id="suit_instr_descr">
    <text>...начало отсутствует...\nСовершенно секретно! Лично в руки профессору Озёрскому!\nКостюм оснащён самым лучшим нашим творением - Intellectual System Suit, далее просто ISS. Управлением ISS занимается центральный процессор с семью уровнями защиты от сбоев. Вероятность ошибки полностью исключена. Для использования ISS необходимо иметь 4 модуля. Каждый модуль уникален и имеет свой подпроцессор. Воссоздать модуль в случае утери не получится. Использование модуля - только с костюмом. Модуль активируется при подключении к костюму. Система ISS контролирует все жизненные функции носителя, использует весь доступный потенциал модуля (на данный момент потенциал использования составляет 78%) и сама принимает решение о вводе в кровь той или иной капсулы с наноботами. Отключение модуля приведёт к его деактивации и режиму "Sleep". Это вынужденная мера для предотвращения сбоев в самом модуле. При повторном подключении модуль будет выведен центральным процессором из режима "Sleep" в режим "Ready". Далее управление перейдёт к ISS и модуль будет работать в штатном режиме. Прошу обратить внимание, что в случае отсутствия у носителя костюма капсул с наноботами работа модуля будет невозможна. На данный момент ISS успешно прошёл все испытания. Осталось дождаться доставки модулей из лабораторий и провести несколько тестов.\n \n...часть документа отсутствует...\n \nПрофессор, надо предпринимать хоть какие-то действия! Центральная лаборатория требует отправить им всю документацию и саму разработку. Они все-таки добились своего. Запуск проекта "О-Сознание" назначен на 10 июня. Надеюсь, что именно вы прочтёте эти документы. Отправляю их вам с курьером. Человек проверенный, только ему могу тут доверять. С уважением, профессор ....ов.</text>
</string>
<string id="posobie_progr_name">
    <text>Пособие по программированию</text>
</string>
<string id="posobie_progr_descr">
    <text>Старое пособие по программированию, времён СССР. Разобраться сложно, но можно. Например, константа. Звучит, как Константин...</text>
</string>
<string id="shema_sb_nano_name">
    <text>Схема сборки. Том I.</text>
</string>
<string id="shema_sb_nano_descr">
    <text>Первый том со схемами для сборки модулей. Очевидно, написано гением - совершенно ничего не понять!</text>
</string>
<string id="shema_sb_nano_2_name">
    <text>Схема сборки. Том II.</text>
</string>
<string id="shema_sb_nano_2_descr">
    <text>Второй том со схемами для сборки модулей. На последней странице стоит уже почти затёртая подпись, удаётся прочитать лишь её конец (Или начало? Или середину?): "...пер Сем...". Вероятно, какой-то учёный, писавший схемы.</text>
</string>
<string id="shema_sb_nano_3_name">
    <text>Схема сборки. Том III.</text>
</string>
<string id="shema_sb_nano_3_descr">
    <text>Третий и последний том со схемами для сборки модулей. Почему последний? Предчувствие. Этот том отличается от других. Самый толстый, и ещё мудренее написан текст. На обложке надпись маркером: "...ель Зла".</text>
</string>
<string id="nano_karta_name">
    <text>Старая карта</text>
</string>
<string id="nano_karta_descr">
    <text>Старая потёртая карта. Куча отметок, непонятные слова и закорючки. Без бутылки не разобраться. А с ней и подавно.</text>
</string>

<string id="volazar_name">
    <text>Волазар</text>
</string>
<string id="ozersky_name">
    <text>Профессор Озёрский</text>
</string>

<string id="psevdo_nano_speed_name">
    <text>Модуль №1</text>
</string>
<string id="psevdo_nano_speed_descr">
    <text>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</text>
</string>
<string id="psevdo_nano_med_name">
    <text>Модуль №2</text>
</string>
<string id="psevdo_nano_med_descr">
    <text>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</text>
</string>
<string id="psevdo_nano_rad_name">
    <text>Модуль №3</text>
</string>
<string id="psevdo_nano_rad_descr">
    <text>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</text>
</string>
<string id="psevdo_nano_psi_name">
    <text>Модуль №4</text>
</string>
<string id="psevdo_nano_psi_descr">
    <text>Один из модулей, созданных для специального костюма. Не рабочий - отсутствует специальный чип.</text>
</string>

<string id="anom_egg_name">
    <text>Аномальное воронье яйцо</text>
</string>
<string id="anom_egg_descr">
    <text>Яйцо вороны, попавшее в аномалию лифт и пролежавшее, вернее, провисевшее в ней довольно продолжительное время. Результатом, при поедании яйца, стала способность отрываться от земли и левитировать в воздухе. Как это происходит - неизвестно. Иметь такое яйцо - настоящая удача. Ведь вороньи яйца - большая редкость в Зоне. А ещё и попавшие в аномалию лифт - так вообще невероятное везение.</text>
</string>
<string id="sist_hd_name">
    <text>Сервер с жёсткими дисками</text>
</string>
<string id="sist_hd_descr">
    <text>Старый сервер. Очень старый. Внутри нет никакой лишней электроники. Скорее всего, сервер предназначался для каких-то особых целей. Внутри 4 жёстких диска. Но все диски с виду в хорошем состоянии. Некоторые даже ещё блестят.</text>
</string>
<string id="nano_plata_name">
    <text>Электронная плата</text>
</string>
<string id="nano_plata_descr">
    <text>Старая электронная плата 90-х годов. Но по виду не скажешь, что она старая. А если ещё учесть, что аналогов данной платы больше нет, то находка может стоить огромных денег. Жаль, что придётся принести её Волазару.</text>
</string>
<string id="nano_screw_name">
    <text>Набор отвёрток</text>
</string>
<string id="nano_screw_descr">
    <text>Небольшой набор отвёрток, выпущенный ещё в советское время. Все отвёртки очень маленькие. Как будто они создавались для раскручивания очень маленьких шурупов. Интересно, а для модулей они подойдут?</text>
</string>
<string id="nano_rosin_name">
    <text>Канифоль</text>
</string>
<string id="nano_rosin_descr">
    <text>Обычная банка с канифолью. Практически полная - использовано канифоли совсем немного.</text>
</string>

<string id="foto_strelok_info">
    <text>Что то знакомое... Только вот что? Не могу вспомнить... Черт, откуда я это помню - ведь фотографию делал Стрелок...\nНадо повторить его фотосессию. Причём мне кажется, что нужно сделать именно такой ракурс, и сфотографировать с того же места, что и Стрелок. В общем, нужно получить такое же точно фото. Возможно, оно даст ответ на некоторые вопросы...</text>
</string>
<string id="razgovor_volazar_info">
    <text>Вот и объявилась наша "Гюльчатай". Ну что же, настало время расставить все точки над ё.</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_info">
    <text>Мой новый знакомый дал мне наводку на тайник. Сказал, что попасть к нему можно только с помощью телепортов. Один из них находится где-то на верхних уровнях этой лаборатории, недалеко от комнаты профессора Клёнова. Дальше Волазар будет связываться со мной и помогать мне в моих поисках.</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_1_info">
    <text>Опять мне надо идти в эту мерзкую лабораторию Х-16. Бррр, лучше места для прогулок не придумаешь. Надо по быстрому найти этот тайник и смотаться оттуда, пока жив. Поиски нужно начинать от входа в лабораторию со стороны Янтаря - телепорт где-то в начале лаборатории.</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_2_info">
    <text>Моя цель - сердце Зоны, непоколебимая и величественная ЧАЭС-1. Телепорт должен быть рядом с местом, где куча трупов.\nХех, как будто там никого не бывает...</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_3_info">
    <text>Лиманск. Вторая дорога к центру Зоны. Много тут полегло народу в своё время. Маленькие улочки - очень удобное место для засады. Надо быть аккуратнее при поисках телепорта. Волазар сказал, что он должен быть где-то у почтовых ящиков в начале городка.</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_4_info">
    <text>И снова мой путь лежит в подземелья, которые некогда соединяли центр Зоны с заводом "Юпитер". Легендарный транспортный шлюз - Путепровод "Припять-1". Надо бы быть там поосторожнее, мало что известно об обитателях этой территории. Свой путь стоит начать искать в начале первого отсека, недалеко от шлюзовых ворот.</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_5_info">
    <text>Припять, а точнее её восточная часть. Весьма удручающая картина, а если ещё подумать, сколько тут раньше жило людей... нет, лучше не думать. Лучше начать искать телепорт на одном из деревьев у баскетбольной площадки. Пока не пришли обитатели Мёртвого Города и не спутали мне все карты.</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_6_info">
    <text>Ещё одна из секретных лабораторий, разбросанных по всей Зоне: Х-8. Очень нехорошие вещи там творятся. Начало моих поисков где-то у лифта.</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_7_info">
    <text>Мёртвый Город, бывший небольшой городок для энергетиков. А ныне там обосновалась какая то загадочная группировка. Ну ничего. Думаю, после того, как я там почти всех перебил, там будет спокойнее. Нужно хорошенько обыскать развалины школы, там, где повыше.</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_8_info">
    <text>Да уж, весьма мрачное место Затон. Даже не верится, что некогда это была большая река, по которой ходили суда. И, конечно же, как всегда (будь проклят этот профессор!) нужно осмотреть в Железном лесу опору ЛЭП, стоящую у забора. Ух, встретился бы он мне тогда... хм, а что было тогда?</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_9_info">
    <text>Наконец-то! Если Волазар не врёт - это будет последнее место, куда мне надо отправиться. ЧАЭС-2: куча радиации, злых мутантов и фанатиков. Телепорт должен быть где-то на кране, что стоит у саркофага, и попасть к нему проще всего, воспользовавшись телепортами главарей Монолита.</text>
</string>
<string id="naiti_taynik_oz_10_info">
    <text>Обманул таки Волазар. Прошлый был не последний тайник. Есть ещё один, но перед этим мне нужно найти и съесть какое-то яйцо профессора... Или воронье? И что после этого я буду летать! Все у меня уже было, только ещё не летал! Яйцо это чудодейственное нужно искать за пепелищем на Юпитере.</text>
</string>
<string id="sidor_delo_info">
    <text>Не понос, так Сидор подставит. Вот и попал наш барыга. Ну ничего, добрый супермен Стрелок решит все проблемы. Что-то я забыл: яйцо надо варить или жарить?</text>
</string>

</string_table>