<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
#include "text\rus\string_table_amkzp_arts_desc.xml"
    <string id="val_zap">
		<text>Листок блокнота</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_1">
		<text>Ищи на Кордоне в районе туннеля.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_2">
		<text>Сталкер, если ты добрался до этого тайника и читаешь это, значит в моей жизни что-то поменялось кардинальным образом, и я не смог его забрать. Получилось так, что по одному заказу мне нужно было найти на Радаре пару артефактов, а рождаются они только там. Скрываясь от дозора Монолитовцев, вляпался я в какое то аномальное образование, похожее на густой плотный туман, взявшийся из ниоткуда и не фиксируемый прибором. Оно окутало меня за несколько секунд. Я потерял сознание, потом очнулся в добром здравии и полный сил. Спустя некоторое время я обнаружил, что расположение аномалий я начал определять без прибора, и излучение Радара меня абсолютно не беспокоило. И тут понеслось. Я нашёл арты для заказа, ещё понял, что могу прекрасно определять, где какой артефакт может образоваться при слиянии аномалий. Я дошёл до ЧАЭС, конечно, через аномальные поля, заглянул в Саркофаг, нашёл очень много редких, а также неизвестных до этого момента артефактов. Двинул обратно к Кордону, попутно заходя во все очень опасные аномальные места. Сделал в каждом районе Зоны хорошо припрятанные тайники с хабаром. В каждом я положил по записке с местонахождением предыдущего, с несколькими наводками в разных местах. Это на случай, если записка попадёт в чужие руки. Тогда тому, кто найдёт записку, найти тайник будет очень сложно. А для меня это не проблема. Ну, думаю, теперь заживу, куплю себе какой-нибудь маленький островок  и... размечтался. Зона как даёт, так и забирает эквивалентно. Заметил я уже в Баре, что устаю с каждым днем всё больше, ближе к Кордону, посмотрев на себя в зеркало, осознал, что старею не по годам, а по дням. Короче, день прожить для меня, как год для многих. Этот тайник сделал, спустя месяц с небольшим, после случая на Радаре.\nВот так вот, брат сталкер. Зона тоже шутит, даже старческий склероз не забыла подкинуть. Написал места, где может быть следующий мой тайник, а где точно - забыл, склероз однако. Удачи тебе, а я посмотрю на тебя со стороны, как ты мучаешься.\nНа Кордоне: \n- На дереве в лесу, что за блокпостом вояк. \n- Осмотреть все, что движется по рельсам. \n- В камнях между ЖД насыпью и переходом на Свалку.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_3">
		<text>Теперь тебе нужно кое-чему научиться. Это будет учебный тайник. Навыки, приобретённые при его поиске, пригодятся тебе в будущем, потому что всё только начинается.\nНа Кордоне: \n- Под мостом.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_4">
		<text>Вижу, ты справился. Но это место совсем ненадёжно, поэтому тут ничего не оставляю. На Кордоне вообще мало надёжных мест. Пойду поищу что-нибудь получше.\nНа Кордоне: \n- За печной трубой. \n- Недалеко от электрораспределительного столба. \n- У Москвича. \n- Лесок между АТП и ЖД насыпью. \n- В районе аномалии. \n- В плите.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_5">
		<text>На Свалке: \n- Между грудой труб и переходом на Агропром. \n- На холме между ангаром и блокпостом Долга, на половине, что ближе к Агропрому. \n- На холме между ангаром и стоянкой техники, на половине, что ближе к центральной дороге.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_6">
		<text>Это старое место, многим известное, лучше перепрячу в новых местах.\nНа Агропроме: \n- В кустах у люка с задвижкой. \n- В районе сломанного БТРа, что на дороге от НИИ. \n- В районе четырёх больших ёмкостей.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_7">
		<text>На Агропроме: \n- На трубе в центральном комплексе. \n- Недалеко от цистерн, что у ЖД тупика. \n- В районе старых жигулей. \n- У Камаза, что по дороге на НИИ. \n- В плитах. \n- На дереве в лесочке, где спуск в подземку.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_8">
		<text>В подземелье Агропрома: \n- В тайнике. \n- В вентиляционном коробе. \n- Винтовая лестница. \n- За щитом. \n- Под решёткой. \n- В бетонных обломках. \n- База бандитов.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_9">
		<text>На Свалке: \n- Рядом с руинами, что вблизи блокпоста Долга. \n- В руинах, что вблизи блокпоста Долга. \n- На склоне фонящего холма, рядом с блокпостом Долга.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_10">
		<text>Здесь тоже не вариант, переложил в другое место.\nНа Свалке: \n- Тепловоз. \n- На блокпосту Долга. \n- В лесу за блокпостом Долга. \n- За лесочком, где обитают зомби. \n- Под крышей ангара. \n- Где база сталкеров, что в ангаре. \n- За поваленным деревом, что у перехода в Тёмную Долину. \n- У выхода на Агропром.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_11">
		<text>В Тёмной Долине: \n- На электрощитовой. \n- Рядом с вагончиком на колёсах. \n- В овраге, где логово собак.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_12">
		<text>Редко здесь бывал, местность практически не знаю, да и ещё ночь застала неожиданно, как назло. Скинул пока малоценное здесь. Схожу переночую в лагерь сталкеров на ферму, а завтра новый схрон устрою.\nВ Тёмной Долине: \n- На раскидистом дереве, что ближе всех к выходу из путепровода. \n- Там, где мельница. \n- В одном из ангаров. \n- На одной из крыш, где база бандитов. \n- На заправке. \n- Недалеко от входа в лабораторию. \n- Неподалёку от ЗИЛа, что стоит на складе. \n- На болоте, но не под водой. \n- В районе моста.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_13">
		<text>В Лаборатории Х-18: \n- У выхода из лаборатории. \n- Там, где лестница. \n- В помещении с псевдогигантом. \n- В главном зале. \n- Недалеко от аномалии в стене.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_14">
		<text>Вот что я люблю, так это лаборатории! Уйма мест, куда можно заныкать рюкзачок. Не то, что наземные территории! Следующий тайник в Баре, в нём особо ценного ничего нет, зато нужно потренироваться, чтобы до него добраться. Эта тренировка крайне необходима, потому что ещё многое предстоит впереди.\nВ Баре: \n- В районе здания с четырьмя трубами.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_15">
		<text>Ну вот! Раз ты читаешь это, значит дело за малым. Нужно всего лишь поднапрячься и пробежаться ещё территорий 20-30, может 40. Всё, считай, тренировка окончена - дальше всё по взрослому.\nВ Баре: \n- Рядом с блокпостом Долга, со стороны Свалки. \n- У входа в бар. \n- Рядом с железными воротами.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_16">
		<text>Такое чувство, что всё это не то! Хорошее место, но не для хороших ценностей! Нужно поискать места поинтересней.\nВ Баре: \n- У входа в бар. \n- В баре. \n- В штабе Долга. \n- В ангаре, что рядом с проходом на территорию Долга. \n- Перерабатывающая установка, что возле Арены. \n- Неподалёку от ветрогенераторов. \n- Рядом с выходом на Дикую Территорию. \n- Возле трёх зелёных цистерн.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_17">
		<text>Во! Вот это место что надо!\nНа Дикой Территории: \n- В недостроенном здании. \n- В районе перехода в Бар. \n- В районе платформ, рядом с радиоактивным домом.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_18">
		<text>Много раз уже прятал в этом месте - как бы не заметил кто, что я здесь схрон устроил. В следующий раз подыщу другое место, а сейчас пойду на Янтарь.\nНа Янтаре: \n- За ограждением из колючей проволоки. \n- Недалеко от входных ворот на территорию комплекса «Янтарь». \n- В районе свалки железобетонных труб и колец вне комплекса.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_19">
		<text>Ох и народу здесь шляется! Одиночки, долговцы, зомби эти, будь они неладны. Положу в другом месте.\nНа Янтаре: \n- Одинокое дерево на холме. \n- У трансформаторной будки. \n- У входа на завод. \n- В трубе на территории завода. \n- Рядом большая ржавая ёмкость, что стоит посреди завода. \n- Под ангаром. \n- Машина, что возит мазут. \n- В бункере учёных.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_20">
		<text>Нет, плохо все это... Лучше в лабораторию спущусь, там ценное оставлю.\nВ Лаборатории X-16: \n- В районе шлюзовой двери. \n- В электрощитке на входе. \n- На крыше. \n- На проводах в главном зале. \n- Где много трупов. \n- Возле лестницы. \n- Рядом 9 мониторов. \n- У спуска в коллектор. \n- Недалеко от рубильника в главном зале.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_21">
		<text>На Дикой Территории: \n- В районе между мостовым краном и стоянкой бандитов. \n- В районе дислокации снайперского расчёта наёмников. \n- Рядом могилка с крестом</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_22">
		<text>Старо, как мир! Пойду получше что-нибудь нарою.\nНа Дикой Территории: \n- На мостовом кране. \n- Недалеко от расположения снайперского расчёта наёмников. \n- За бетонным гаражом. \n- У катушки с кабелем. \n- Где две большие ёмкости. \n- В фонящем доме. \n- Между фонящим домом и ангаром, что у спуска в подземку. \n- В ангаре, где живут снорки.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_23">
		<text>На Армейских Складах: \n- Под П-образными плитами. \n- В районе между Кровососовкой и дорогой от складов, с которой поворот к барьеру. \n- В камнях между хутором и блокпостом наёмников.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_24">
		<text>Здесь ценное не оставлю однозначно. Обчистят, даже глазом не моргнут! Одни анархисты, вон, с наёмниками чего стоят, отойдёшь бывало по нужде и такое чувство, что отряд глаз на тебя пялится. Поищу места позаковыристее, чтоб уж наверняка.\nНа Армейских Складах: \n- На хвосте стрекозы. \n- На базе наёмников. \n- В районе подрываемого прохода на базу Свободы. \n- У тепловоза. \n- В печной трубе. \n- На чердаке в Кровососовке. \n- Недалеко от входа на базу Свободы. \n- У Шурупа. \n- В штабе Свободы.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_25">
		<text>И всё-таки Армейские Склады не внушают доверия, поэтому и хабар соответствующий. Ну да ладно, следующий схрон организую в Забытом Лесу, там побезлюднее будет.\nВ Забытом Лесу: \n- На дереве возле Креста. \n- На высоком камне. \n- На дереве у груды камней. \n- Посредине леса.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_26">
		<text>На Радаре: \n- Рядом с опорой ЛЭП. \n- Недалеко от танка. \n- В камнях недалеко от БТРа.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_27">
		<text>Пока прятал тайник, слышу позади треск веток. Оборачиваюсь - мужик стоит и меня не видит. То-ли прикинулся лаптем, то-ли действительно провтыкал меня, когда я к месту шёл. В общем, схрон пустым оставлю, мало ли что... И следующий тайник проверочным сделаю. На всякий случай. Да, и дам тебе подсказку, иначе вообще не найдёшь: ищи за границей территории.\nНа Радаре: \n- На горбу монстра, покидающего Зону.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_28">
		<text>Красивое, конечно, место, только открытое слишком. С базы внизу как на ладони. Поэтому основной тайник сделаю в другом месте, понадёжнее.\nНа Радаре: \n- В туннеле. \n- Возле трупа учёного. \n- В районе БТР. \n- В районе блокпоста, что у перехода с Армейских Складов. \n- Возле антенны Выжигателя. \n- В доме с аномалией. \n- Недалеко от смотровой вышки. \n- Под автобусом.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_29">
		<text>В Лаборатории Х-10: \n- В шахте. \n- В комнате с главным рубильником. \n- На складе. \n- Возле кодовой двери. \n- В комнате с 16 ёмкостями. \n- Недалеко от входа в лабораторию. \n- Возле лифта. \n- В коридоре, где 3 большие бочки.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_30">
		<text>В Центральной Припяти: \n- В девятиэтажке с обрушенным углом. \n- На лоджии в доме, где раньше была милиция. \n- В детском саду.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_31">
		<text>Сколько раз проходил мимо Центральной Припяти, всегда оставлял артефакты здесь. Но теперь, думаю, следует поменять место.\nВ Центральной Припяти: \n- В районе автовокзала. \n- За гаражным ангаром. \n- В районе трибун на стадионе. \n- В вагончике. \n- В районе между гастрономом, который ближе к колесу обозрения, и стадионом. \n- Недалеко от памятника Ленину. \n- Рядом с подземным переходом. \n- В районе между остановкой и двумя телефонными будками. \n- В кинозале.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_32">
		<text>На ЧАЭС-1: \n- За забором, что рядом с локомотивом. \n- Под поваленным деревом. \n- Железнодорожный мост.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_33">
		<text>Вот где справедливость?! Прошлый раз оставил на этом месте схрон, в этот раз прихожу - пусто! Ладно хоть сюрприз не положили в виде радиоактивного батона. Поэтому только записка.\nНа ЧАЭС-1: \n- Недалеко от опоры освещения. \n- На парапете за конструкцией, что поддерживает крышу возле саркофага. \n- Осмотри внимательно один из танков. \n- Возле ГАЗ-66. \n- В вертолёте, что между двух пожарных машин. \n- Недалеко от трёх лежащих рядом ёмкостей.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_34">
		<text>В Саркофаге: \n- На вентиляционном коробе. \n- В засыпанном проходе. \n- За трубой у перехода. \n- В помещении с охладителями. \n- Возле пролома в стене.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_35">
		<text>В Бункере Управления Монолитом: \n- В завале. \n- В шкафу. \n- У щитовой. \n- За квадратным резервуаром.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_36">
		<text>Не внушает мне доверия это место, спокойно здесь чересчур. Сейчас попытаюсь выбраться на ЧАЭС-2. Там уж точно есть где разгуляться!\nНа ЧАЭС-2: \n- Под шифером на крыше. \n- В связке труб, что лежат на саркофаге. \n- В деревянном ящике, который на крыше. \n- На кране, который возле трубы, за которую зацепился вертолёт. \n- На парящем кране. \n- В круглой клумбе. \n- В вентиляционной шахте на здании рядом с саркофагом. \n- Под П-образной плитой. \n- На подоконнике здания с одной антенной, что на востоке ЧАЭС.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_37">
		<text>На Болотах: \n- В печной трубе. \n- В болоте рядом с хутором, в котором водонапорная башня. \n- В районе церкви. \n- На одном из островов в районе между насосной станцией и рыбацким хутором. \n- В баре у Холода. \n- За зарешеченным окном. \n- На автобазе, где стоянка охотников.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_38">
		<text>На АТП: \n- На чердаке. \n- В доме с разрушенным торцом. \n- На фабрике. \n- На входе на базу бандитов. \n- У Москвича.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_39">
		<text>Бандитов с наёмниками здесь последнее время тьма, да и прятать особо негде. Оставлю немного барахла, да двину дальше, может на других землях подберу достойное место для схрона.\nВ Восточной Припяти: \n- В нише подвала. \n- Возле больницы. \n- В школе. \n- Недалеко от прачечной. \n- В здании КБО. \n- В общежитии. \n- Магазин Книги. \n- На лестнице в Доме Быта. \n- В кинотеатре "Прометей".</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_40">
		<text>В Лаборатории Х-8: \n- Под трубами в воде. \n- На ёмкости. \n- В шахте лифта. \n- В туалете. \n- У пожарного щита. \n- В столовой. \n- В коридоре, который под проломившимся потолком. \n- У вентиля на трубе. \n- На стеллаже.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_41">
		<text>На Юпитере: \n- В районе ЗРК "Волхов", но не под землёй. \n- В роторном экскаваторе. \n- В районе канала, что за цементным заводом. \n- На складе контейнеров. \n- Недалеко от вентиляционного комплекса. \n- На станции Янов. \n- В ЖД туннеле. \n- Недалеко от входа в главный цех завода "Юпитер".</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_42">
		<text>В Путепроводе Припять-1: \n- В диспетчерской. \n- У сошедшего с рельсов вагона. \n- Возле порванной решётки. \n- В вентиляционном коробе. \n- За решёткой в туннеле недалеко от выхода из путепровода. \n- У больших красных ворот. \n- В районе тепловоза.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_43">
		<text>На Затоне: \n- На Скадовске. \n- В районе Земснаряда. \n- Недалеко от портовых кранов. \n- В подвале ВНЗ "Круг". \n- В лесничестве. \n- На заправке. \n- На лесопилке. \n- В разломе у заправки.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_44">
		<text>На Неразведанной Земле: \n- У поваленного дерева. \n- В низине с аномалиями. \n- Осмотри весь транспорт. \n- В камнях под ёлкой. \n- На дереве между базой мстителей и могилкой с крестом.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_45">
		<text>В Варлабе: \n- В электрощитке. \n- У цистерн. \n- У входа в лабораторию. \n- За вентиляционной решёткой. \n- В большом зале.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_46">
		<text>В Красном лесу: \n- На мосту в Лиманск. \n- На заброшенной стоянке. \n- Недалеко от входа в шахту. \n- В камнях у потухшего костра. \n- В районе пещеры, где обитают охотники. \n- Рядом с деревянным козырьком, что над входом. \n- У поваленного дерева.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_47">
		<text>Много хороших мест здесь нашёл, но пока искал, постоянно ощущал чей-то взгляд в спину. Закрадываются сомнения, что нычку не обнесут, поэтому ничего ценного, только барахло скину. Дальше планирую в Лиманск. Вот там клондайк мест для тайников! Хоть на каждом шагу кидай - пройдут, запнутся и не найдут.\nВ Лиманске: \n- В районе туннеля.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_48">
		<text>Место вроде хорошее, но проходное слишком. Поэтому ничего здесь не оставлю, а думаю поискать другие, тем более, что в Лиманске хороших мест полно.\nВ Лиманске: \n- Недалеко от знака "Чернобыль-п3 7". \n- В районе скопления контейнеров на стройке. \n- В доме, сквозь который обязательно нужно пройти. \n- Недалеко от поваленного дерева. \n- Внимательно осмотри все КамАЗы с прицепом. \n- В доме у киоска, что стоит на перекрёстке. \n- В районе стоянки Свободы. \n- Возле подкопа под воротами.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_49">
		<text>Пакостное место, не правда-ли?! Лиманск - одним словом!\nВ Старой Деревне: \n- В районе туннеля. \n- В большом сарае. \n- Под Нивой. \n- В разрушенном доме. \n- В подвале за дверью. \n- В лесочке за канавой.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_50">
		<text>На Генераторах: \n- На блокпосту. \n- На базе. \n- В одном из аномальных разломов у генераторов. \n- У крана. \n- В деревне недалеко от дома с проломленной крышей.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_51">
		<text>Ничего подходящего для места с тайником не нашёл. Есть несколько, но уж больно ненадёжных. Рисковать не буду, оставлю вещи, не представляющие огромной ценности, и пойду дальше. Благо, Зона большая.\nВ Госпитале: \n- В комнате на втором этаже. \n- В районе деревянного мостка. \n- В районе каменного мостка. \n- Под обломками на первом этаже.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_52">
		<text>В Мёртвом Городе: \n- На стоянке бандитов. \n- У железных ворот. \n- На баскетбольной площадке. \n- За коопторгом. \n- В подъезде дома с разрушенным углом. \n- На болоте за вертолётом.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_53">
		<text>Места здесь какие-то мёртвые. Одним словом - Мёртвый Город. Пойду-ка я отсюда побыстрее, жутко здесь.\nНа Радаре: там, где Красавицу обнимает Чудовище. \n На случай, если забуду:\n со смотровой вышки \n найди и встань на камень, что в 60 метрах на юге.\n С него перейди на камень в 28 метрах на востоке, \n найди камень в 155 метрах на юго-западе и встань на него.\n Взберись на камень в 28 метрах на северо-западе,\n посмотри в южном направлении и отыщи камень в 51 метре, залезь на него.\n Иди строго на юг до сосны, что в 85 метрах.\n Видишь слева группа камней - взберись на самый верх,\n ищи между западным и северо-западным направлениями сосну в 78 метрах и дуй к ней.\n Справа видишь камень - встань на самый верх.\n В западном направлении иди к сосне в 64 метрах, обойди её и прижмись спиной к стволу дерева.\n Найди камень на расстоянии 34 метров и взберись,\n с него найди ёлку в 54 метрах в северо-западном направлении и иди к ней, около неё повернись налево на 90 градусов.\n Глянь примерно на 30 метров. Красиво, правда? Красавица и Чудовище - такое бывает даже здесь!</text>
	</string>
	<string id="val_zapis_54">
		<text>В лесу на Радаре столкнулся со стаей чернобыльских псов. Уходя от них, нарвался ещё на свору снорков. Загнали они меня на дерево. Отстреливаясь, перебирался с ветки на ветку, и тут произошла ослепительная вспышка. Очнулся я уже на одном из невысоких холмов в лесу, на которые даже при великом желании не забраться. Упираешься в невидимую стену, а живность Зоны туда как-то прекрасно залезает. Как понял, вляпался в телепорт. Начал исследовать и выяснил, что все холмы соединены между собой таким же образом. Пока бродил по холмам - нашёл уйму артефактов, в том числе очень редких и дорогих. Некоторые прихватил, а кое-что оставил в схроне. Свойства у них очень специфические, сразу не унести, не сбалансировав другими.</text>
	</string>
    <string id="val_zapis_55">
		<text>Вот и всё. Это мой последний тайник. Нет больше сил - ухожу в мир иной. За эти несколько месяцев я совсем состарился и ослаб. Но тебя, сталкер, ждёт ещё много увлекательных тайников, которые ты, надеюсь, осилишь. А я понаблюдаю за тобой со стороны. Удачи на поворотах Зоны. Ни монстра тебе, ни аномалии. Прощай.</text>
	</string>
	
	<string id="tayniki_coll_0">
		<text>Ты чего радостный такой?</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_1">
		<text>Да я тут о тебе думал, пока ты флешку у Шустрого забирал. И стишок про тебя сочинил. Хочешь послушать?</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_2">
		<text>Конечно, давай!</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_3">
		<text>Вот:\n \n
Погоди-ка, Сталкер,\n
Дай нам только срок,\n
Будут тебе зомбики,\n
Будет тебе снорк.\n \n
А ещё там контрики\n
Всех будут доставать.\n
И воем своим диким\n
Всем в голову влезать.\n \n
Там ещё и псевдыши,\n
Чудо прыгуны.\n
Носятся по Зоне,\n
Словно скакуны.\n \n
А ещё там эти:\n
С книгами друзья,\n
Те, что с библиотеки,\n
Ты понял, о чем я?\n \n
Да, было в Паке стареньком,\n
И без того добра,\n
Ну, а в этом новеньком,\n
Все просто на ура!\n \n
Ты думай про насадки,\n
Чтоб пальцы сохранить,\n
И стул болтами к полу\n
не лишне прикрутить.\n \n
В общем, много нового,\n
Узнать нам предстоит.\n
Придумать слов особенных,\n
И пять клав заменить!</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_4">
		<text>Ничего тебя прёт! Это, наверное, от безделья?</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_5">
		<text>Я то хоть от безделья! А ты ещё набегаешься...</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_6">
		<text>Нам не привыкать, не первый раз в Зоне. Ты лучше скажи: а сразу несколько артефактов никто не берёт? Пачкой, так сказать.</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_7">
		<text>Ну почему? Я, например, могу взять. Может, и ещё кто. Здесь дело вот в чем. В основном по заказам нужен один конкретный артефакт, но у меня были заказы и на определённую группу в определённом количестве - плата, как сам понимаешь, за это выше. Грубо говоря, в два раза дороже суммарной стоимости заказанных артефактов по отдельности.</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_8">
		<text>Вот, это уже деловой разговор.</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_9">
		<text>Вот и именно что - разговор. На данный момент заказа у меня нет. Да и человечек, кто брал эти заказы, исчез бесследно, а с ним и тайны его. Кстати, может слышал чего в последнее время о Коллекционере, ну, прозвище у него такое было?</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_10">
		<text>Нет, я и прозвище то от тебя впервые слышу.</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_11">
		<text>Оно и понятно, новички здесь меняются каждый день, а старожилы погостят день два и опять в Зону. А Коллекционер был матёрый сталкер. Я с ним в основном работал по заказам на определённые группы артефактов. Появился заказ, пару артов из группы найти можно было только на Радаре. Коллекционер взялся. Пропал, наверное, на месяц с лишним, я уж подумал, что Зона к себе его прибрала. А тут на тебе, заявляется, и заказ выполнил и помимо него ещё редких бирюлек притаранил. Я такие артефакты сам в первый раз видел. Но изменился он очень сильно с последней нашей встречи, постарел очень здорово, а годов-то ему было перед походом на Радар не больше 30. Протянул мне листок вырванный из блокнота, где были написаны условия о которых мы договорились при выполнении заказа. Я с ним расплатился, как и договаривались, купил остальные редкие артефакты - цену дал хорошую. Он махнул рукой, мол, до встречи, и ушёл, ни слова не говоря. Потом ещё раз, дня через четыре, зашёл, выложил на стол два очень редких артефакта и записку о цене, что хочет получить за них. Цена меня устроила. С тех пор я его больше не видел, но точно заметил, что постарел он ещё лет на пять. Спрашивал я потом у Волка, он говорил, что бродил здесь этот старичок в деревне дня три ещё, никому не мешал, но и ни с кем не общался, а потом просто ушёл. А куда - никто не знает.</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_12">
		<text>Ну и что ты мне предлагаешь?</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_13">
		<text>Да ничего я тебе не предлагаю, просто ответил на твой вопрос более, так сказать, подробно.</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_14">
		<text>Не кипятись. Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_15">
		<text>Да какая информация... Хотя, и что же я раньше об этом не подумал: вернувшийся Коллекционер не так прост был. Где это он за четыре дня, не выходя с Кордона, достал такие редкие артефакты? Я думаю, схрон у него где-то на Кордоне по любому остался. Короче, это только догадки. Если есть интерес, то оглядись здесь, в Деревне Новичков, повнимательней, он ведь последнее время тут находился.</text>
	</string>
	<string id="tayniki_coll_16">
		<text>Время есть, гляну. Ещё увидимся.</text>
	</string>

	<string id="coll_end_0">
		<text>Похоже, того, кто доставлял тебе самые диковинные артефакты Зоны, уже нет в живых.</text>
	</string>
	<string id="coll_end_1">
		<text>Ты о ком, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="coll_end_2">
		<text>Я о Коллекционере, о том молодом дряхлом старичке, который бесследно пропал несколько месяцев назад.</text>
	</string>
	<string id="coll_end_3">
		<text>С чего ты решил, что он кони двинул?!</text>
	</string>
	<string id="coll_end_4">
		<text>В его последнем тайнике на Радаре я нашёл записку, в которой он обращается к человеку, нашедшему тайник. Там говорится, что он уже не тот, что был раньше, и то, что его Зона подкосила за считанные месяцы. Также там говорится о том, что он умирает, и что силы его вот-вот покинут.</text>
	</string>
	<string id="coll_end_5">
		<text>Я не хотел тебя расстраивать, но, коли ты всё знаешь, расскажу тебе. Коллекционер знал, кто именно найдёт это всё, он знал, что ко мне придёт этот человек. В последний свой приход он сказал: "Если меня долго не будет, то расскажи про то, что у меня где-то схрон в Деревне Новичков человеку, отмеченному Зоной." Тут я спросил его: "А как я узнаю этого человека?" На что он мне ответил, что я не ошибусь. Я сначала не придал значения его словам, да и практически забыл о том, что он говорил, но теперь, сопоставив факты, всё становится ясным. Отмеченный Зоной - это ты, Меченый!</text>
	</string>

	<string id="wpn_hand_name_c1">
		<text>Перчатки прорезиненные</text> 
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c1">
		<text>Блокируют до 30 процентов вредного воздействия артефакта при подборе. Бойцовские перчатки пропитаны специальным составом резины.</text> 
	</string>
	<string id="wpn_hand_name_c2">
		<text>Перчатки усовершенствованные</text> 
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c2">
		<text>Блокируют до 50 процентов вредного воздействия артефакта при подборе. Прорезиненные перчатки, побывавшие в аномалии "Паутина". Нити аномалии вживляются в перчатки, тем самым повышая их защиту.</text> 
	</string>
	<string id="wpn_hand_name_c3">
		<text>Перчатки модернизированные</text> 
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c3">
		<text>Блокируют до 70 процентов вредного воздействия артефакта при подборе. Усовершенствованным перчаткам добавлена одна предплечная часть от экзоскелета в которую вмонтирован артефакт "Игла".</text> 
	</string>
	<string id="wpn_hand_name_c4">
		<text>Перчатки уникальные</text> 
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hand_c4">
		<text>Полностью блокируют вредное воздействие артефакта при подборе. Модернизированным перчаткам добавлена ещё одна предплечная часть от экзоскелета. Путём многих и небезопасных экспериментов удалось найти сочетание двух артефактов: "Игла" и "Стержень", которые полностью блокировали вредные воздействия, не нанося вреда владельцу. "Стержень" - очень редкий артефакт, поэтому перчатки уникальные и цена у них соответственная.</text> 
	</string>
</string_table>